{"id": 923, "text": "\"Tôi đứng trong nhà có cảm giác như bị tụt huyết áp, nhìn cốc nước trên bàn thấy rõ bị rung lắc khoảng 10 giây\", anh Nguyễn Thanh Hiệp (30 tuổi, ở tầng 20, khu đô thị Times City, quận Hai Bà Trưng) cho biết.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[117, 134, "PERSON"], [179, 183, "LOC"], [184, 196, "PERSON"]]}
{"id": 924, "text": "Nhiều người sống trong các tòa nhà cao tầng ở quận Cầu Giấy, Bắc Từ Liêm, Thanh Xuân cũng cảm nhận rung lắc. Anh Nguyễn Tuấn Long (43 tuổi, ở tầng 15, khu đô thị Ngoại giao đoàn, Bắc Từ Liêm) kể: \"Cánh cửa tủ va đập phát ra tiếng động khiến các con tôi hoảng sợ. Cánh quạt trần cũng lắc nhẹ\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[140, 149, "LOC"], [151, 177, "LOC"], [46, 59, "GPE"], [65, 72, "GPE"], [74, 84, "GPE"], [179, 190, "GPE"], [108, 129, "PERSON"]]}
{"id": 925, "text": "Đang đi thang máy trong chung cư Imperia Garden, quận Thanh Xuân, chị Nguyễn Thị Thúy (38 tuổi) thấy rung mạnh, nghĩ thang bị hỏng. Đi xuống dưới sảnh, mọi người nói chị mới biết do ảnh hưởng động đất.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[24, 47, "LOC"], [49, 64, "GPE"], [66, 85, "PERSON"]]}
{"id": 926, "text": "Viện Vật lý địa cầu xác định trận động đất mạnh 6,1 độ richter, độ sâu khoảng 38 km, xảy ra tại tỉnh Sayabouly, Lào lúc 6h50 sáng nay, gây rung chấn cho khu vực xung quanh. Hà Nội cách xa tâm chấn khoảng 500 km nên chỉ người dân sống trong một số tòa nhà cao tầng mới cảm nhận được.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[173, 178, "GPE"], [95, 110, "GPE"]]}
{"id": 927, "text": "Tại , cách vị trí tâm chấn khoảng 400 km, sáng nay nhiều người dân ở trong các chung cư cao tầng cũng cảm nhận rung lắc. Anh Trần Cao Nguyên đang ở tầng 16 chung cư phường Trường Thi, TP Vinh, thì thấy cốc chén trên bàn rung lắc, rèm cửa sổ xao động khoảng 3 giây.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[125, 140, "PERSON"], [165, 171, "LOC"], [172, 182, "LOC"], [184, 191, "GPE"]]}
{"id": 928, "text": "\"Vì hôm qua đã cảm nhận được động đất nên tôi nghĩ ngay là có động đất tiếp hoặc dư chấn. Thời gian ngắn và vật dụng trong nhà không ảnh hưởng gì nên tôi không quá lo lắng\", anh Nguyên nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[178, 185, "PERSON"]]}
{"id": 929, "text": "đưa tin, động đất mạnh 6,1 độ richter xảy ra ở biên giới Thái Lan và Lào lúc 6h50 sáng nay, cách thủ đô Vientiane của Lào 219 km về phía tây bắc. Người dân vùng Bắc Thái Lan và những khu nhà cao tầng ở Bangkok, cách đó hơn 600 km, cảm nhận được rung chấn. Hiện chưa có báo cáo thiệt hại.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[57, 65, "GPE"], [69, 73, "GPE"], [97, 113, "GPE"], [118, 122, "GPE"], [161, 173, "GPE"], [201, 209, "GPE"]]}
{"id": 930, "text": "Trước đó lúc 15h32 ngày 20/11, trận động đất mạnh  xảy ra tại huyện Tân Kỳ, Nghệ An.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[62, 84, "GPE"], [24, 29, "DATE"]]}
{"id": 931, "text": "Sáng 21/11, Công an quận Cầu Giấy cho biết tài xế Vũ Thị Hồng Thái sau khi gây tai nạn tại chân cầu vượt Lê Văn Lương đã đến trình diện.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[20, 33, "GPE"], [50, 66, "PERSON"], [5, 10, "DATE"]]}
{"id": 932, "text": "Bà Thái khai, khoảng 7h30 ngày 20/11 lái chiếc Mercedes GLC 250 đến nút giao Lê Văn Lương - Nguyễn Ngọc Vũ (chân cầu vượt Lê Văn Lương). Thấy một số xe phía trước đang dừng đèn đỏ, bà chuyển sang chân phanh nhưng lại đạp nhầm chân ga, do đi giày cao gót.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[31, 36, "DATE"], [76, 106, "LOC"], [3, 8, "PERSON"]]}
{"id": 933, "text": "Ôtô đâm vào ba xe máy và một xe đạp, khiến một người chết. Chiếc Mercedes GLC 250 phát cháy cùng xe của các nạn nhân. Một số nhân chứng cho hay, khi tai nạn xảy ra, họ \"nghe thấy hai tiếng nổ lớn, sau đó ôtô bốc cháy\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 934, "text": "Theo cơ quan công an, bà Thái không có nồng độ cồn. Chiếc Mercedes đứng tên sở hữu của bà Thái, vừa mới mua.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[25, 30, "PERSON"], [90, 94, "PERSON"]]}
{"id": 935, "text": "Sáng 21/11, ông Bùi Thanh Sơn - Thứ trưởng Ngoại giao cho biết, Chính phủ đã quyết định sẽ ứng trước chi phí để hỗ trợ các gia đình đưa lọ tro hoặc thi hài 39 nạn nhân trong container ở Anh về nước. Sau đó, địa phương làm việc với các gia đình để hoàn trả lại chi phí này cho ngân sách theo đúng quy định.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[64, 73, "ORG"], [185, 189, "GPE"], [5, 10, "PERSON"], [16, 29, "PERSON"], [32, 42, "ORG"]]}
{"id": 936, "text": "\"Với trách nhiệm cao nhất, Chính phủ ứng chi phí này để đảm bảo thời gian đưa thi hài về\", ông Sơn nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[27, 37, "ORG"], [95, 99, "PERSON"]]}
{"id": 937, "text": "Theo lãnh đạo Bộ Ngoại giao, Việt Nam đang thống nhất với cơ quan chức năng Anh các vấn đề về kỹ thuật trong việc đưa nạn nhận về nước, thu xếp chuyến bay sao cho hợp lý. Các tỉnh, thành có nạn nhân sẽ chủ động phương án tiếp nhận lọ tro hoặc thi hài tại sân bay, đưa về địa phương và bàn giao cho gia đình.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[29, 37, "GPE"], [75, 79, "GPE"], [255, 262, "LOC"], [4, 14, "ORG"], [14, 27, "ORG"]]}
{"id": 938, "text": "Trước thông tin có doanh nghiệp muốn tài trợ chi phí nêu trên, ông Sơn nói, \"việc này sẽ do doanh nghiệp làm việc trực tiếp với chính quyền địa phương và các gia đình\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[67, 70, "PERSON"], [128, 139, "ORG"]]}
{"id": 939, "text": "Trước đó, Bộ Ngoại giao đã gửi văn bản đến 6 địa phương có người tử vong ở Anh là Nghệ An, Hà Tĩnh, Quảng Bình, Thừa Thiên Huế, Hải Dương, Hải Phòng. Theo thông báo, chi phí hỏa táng thi thể và vận chuyển lọ tro bằng đường hàng không từ Anh về Việt Nam là 1.370 bảng (hơn 41 triệu đồng); còn chi phí mang thi hài trong quan tài kẽm là 2.208 bảng (hơn 66 triệu đồng).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[10, 23, "GPE"], [45, 55, "LOC"], [75, 78, "GPE"], [82, 89, "GPE"], [91, 98, "GPE"], [100, 110, "GPE"], [112, 126, "GPE"], [128, 137, "GPE"], [139, 148, "GPE"], [237, 241, "GPE"], [244, 252, "GPE"]]}
{"id": 940, "text": "Những ngày qua, UBND các tỉnh đã đến từng gia đình phổ biến chủ trương và ghi nhận nguyện vọng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[16, 20, "ORG"]]}
{"id": 941, "text": "Hôm 23/10, cảnh sát Anh tìm thấy 39 thi thể trong thùng xe container tại khu công nghiệp Grays, hạt Essex, đông bắc thủ đô London. Chiếc container được đưa từ Bỉ sang Anh bằng phà từ đêm 22/10.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[73, 94, "LOC"], [122, 129, "GPE"], [159, 161, "GPE"], [167, 171, "GPE"], [187, 193, "DATE"], [4, 9, "DATE"], [20, 24, "GPE"], [11, 19, "ORG"]]}
{"id": 942, "text": "Tối 8/11, Bộ Công an và cảnh sát Anh thông tin chi tiết về tên tuổi, quê quán của 39 người chết trong container tại hạt Essex, tất cả đều quốc tịch Việt Nam. Nghệ An là tỉnh có nhiều nạn nhân nhất với 21 người, Hà Tĩnh 10 người, Hải Phòng 3 người, Quảng Bình 3 người, Thừa Thiên Huế và Hải Dương mỗi tỉnh một người.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 8, "DATE"], [10, 20, "ORG"], [148, 156, "GPE"], [158, 165, "GPE"], [211, 218, "GPE"], [229, 238, "GPE"], [248, 258, "GPE"], [268, 282, "GPE"], [286, 295, "GPE"], [24, 32, "ORG"], [33, 37, "GPE"]]}
{"id": 943, "text": "Tàu Đại Hải Phát 17 của Công ty Cổ phần thương vận Hướng Dương chở 4.293 tấn than từ cảng Khu công nghiệp Ông Kèo (Đồng Nai) đến Nhà máy nhiệt điện Duyên Hải (Trà Vinh). Lúc bị kẹt ở bãi cạn, 15h30 ngày 17/11, trên tàu có 9 thuyền viên và hai hành khách.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[203, 208, "DATE"], [85, 89, "LOC"]]}
{"id": 944, "text": "Thời tiết xấu với gió giật cấp 8, sóng cao 3 m khiến mọi nỗ lực của thủy thủ để tàu tự thoát cạn bất thành. Con tàu sau đó bị lún, lắc, nghiêng 20 độ, nước tràn vào hầm máy. Đến 14h hôm qua, thuyền trưởng Đỗ Xuân Quý (40 tuổi) yêu cầu cứu nạn khẩn cấp.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[205, 217, "PERSON"]]}
{"id": 945, "text": "Tàu SAR 413 của Trung tâm phối hợp tìm kiếm cứu nạn hàng hải Việt Nam đóng tại TP Vũng Tàu vượt hơn 43 hải lý cứu hộ người trên tàu Đại Hải Phát 17 đưa về Vũng Tàu, rạng sáng 21/11.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[61, 69, "GPE"], [79, 90, "GPE"], [155, 163, "GPE"], [175, 180, "DATE"]]}
{"id": 946, "text": "Hiện chiếc tàu đã chìm hẳn, chủ tàu phối hợp với lực lượng chức năng tìm cách trục vớt.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 947, "text": "Thông tin trên vừa được Bộ Ngoại giao gửi đến 6 địa phương có người tử vong ở Anh là Nghệ An, Hà Tĩnh, Quảng Bình, Thừa Thiên Huế, Hải Dương, Hải Phòng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[24, 38, "ORG"], [78, 81, "GPE"], [85, 92, "GPE"], [94, 101, "GPE"], [103, 113, "GPE"], [115, 129, "GPE"], [131, 140, "GPE"], [142, 151, "GPE"]]}
{"id": 948, "text": "Theo thông báo, chi phí hỏa táng thi thể và vận chuyển lọ tro bằng đường hàng không từ Anh về Việt Nam là 1.370 bảng (hơn 41 triệu đồng); còn chi phí mang thi hài trong quan tài kẽm là 2.208 bảng (hơn 66 triệu đồng). Bộ Ngoại giao cũng đề nghị các tỉnh chủ động phương án tiếp nhận tro hoặc thi hài tại sân bay, đưa về địa phương bàn giao cho các gia đình.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[87, 90, "GPE"], [94, 102, "GPE"], [217, 230, "ORG"]]}
{"id": 949, "text": "Những ngày qua, cán bộ UBND các tỉnh đã đến từng gia đình phổ biến chủ trương và ghi nhận nguyện vọng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[23, 28, "ORG"]]}
{"id": 950, "text": "Nghệ An, tỉnh có nhiều nạn nhân nhất, đến ngày 20/11 còn một số gia đình chưa thống nhất nguyện vọng nhận tro hay thi hài. Ông Lê Hồng Vinh, Phó chủ tịch UBND tỉnh Nghệ An cho hay: \"Chúng tôi tiếp tục làm việc để tổng hợp nguyện vọng của 21 gia đình trong thời gian sớm nhất. Tỉnh đã sẵn sàng một số phương án hỗ trợ người dân theo quy định\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 7, "GPE"], [47, 52, "DATE"], [164, 171, "GPE"], [126, 139, "PERSON"], [141, 153, "ORG"]]}
{"id": 951, "text": "Tương tự tại Hà Tĩnh, trước kia 8 gia đình ở huyện Can Lộc đã gửi đơn xin nhận tro, nhưng sau khi thấy số tiền đưa tro và thi hài chênh nhau khoảng 20 triệu đồng, họ nói \"có thể xoay xở được\" nên đổi phương án nhận thi hài.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[13, 20, "GPE"], [44, 58, "LOC"]]}
{"id": 952, "text": "Ông Bùi Huy Cường, Phó chủ tịch UBND huyện Can Lộc cho biết, chính quyền có thể tạm ứng kinh phí hỗ trợ công dân; khi mọi việc hoàn tất, người thân các lao động tử vong có trách nhiệm hoàn trả. \"Điều này nghĩa là các gia đình phải tự bỏ tiền đưa thi hài người thân về và hiện chưa có ngày giờ cụ thể\", ông Cường giải thích thêm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[37, 50, "LOC"], [19, 32, "ORG"], [306, 312, "PERSON"], [4, 17, "PERSON"]]}
{"id": 953, "text": "Tại huyện Nghi Xuân (Hà Tĩnh), gia đình của một nạn nhân 15 tuổi đề xuất nguyện vọng đưa thi hài. Với nạn nhân ở thị xã Hồng Lĩnh (Hà Tĩnh) và một số tỉnh còn lại, chiều 20/11 chính quyền cùng gia đình đang họp để chốt phương án cuối cùng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 19, "LOC"], [170, 175, "DATE"], [113, 120, "LOC"], [120, 129, "PERSON"], [176, 187, "ORG"]]}
{"id": 954, "text": "Hôm 23/10, cảnh sát Anh tìm thấy 39 trong thùng xe container tại khu công nghiệp Grays, hạt Essex, đông bắc thủ đô London. Chiếc container được đưa từ Bỉ sang Anh bằng phà từ đêm 22/10.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 9, "DATE"], [65, 86, "ORG"], [150, 153, "GPE"], [159, 162, "GPE"], [178, 184, "DATE"], [11, 19, "ORG"], [20, 24, "GPE"], [108, 114, "LOC"], [115, 121, "GPE"]]}
{"id": 955, "text": "Tối 8/11, Bộ Công an và cảnh sát Anh chi tiết về tên tuổi, quê quán của 39 người chết trong container tại hạt Essex, tất cả đều quốc tịch Việt Nam. Nghệ An là tỉnh có nhiều nạn nhân nhất với 21 người, Hà Tĩnh 10 người, Hải Phòng 3 người, Quảng Bình 3 người, Thừa Thiên Huế và Hải Dương mỗi tỉnh một người.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[3, 8, "DATE"], [10, 20, "ORG"], [138, 146, "GPE"], [147, 155, "GPE"], [201, 208, "GPE"], [219, 228, "GPE"], [238, 248, "GPE"], [258, 272, "GPE"], [276, 285, "GPE"], [24, 32, "ORG"], [33, 37, "GPE"]]}
{"id": 956, "text": "Điểm rò rỉ được phát hiện tại Km số 25+500 Đại lộ Thăng Long (huyện Thạch Thất). Tại Km27, nước từ đường ống chảy tràn ra đường khiến cầu chui dân sinh và mặt đường ngập hơn 30 cm. Công ty nước sạch sông Đà đã đóng van tại nhà máy và điều động một máy xúc cùng 15 công nhân đi khắc phục sự cố.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[43, 60, "LOC"], [199, 206, "ORG"]]}
{"id": 957, "text": "Do nước bị cắt từ nhà máy nên nhiều khu dân cư ở quận Hà Đông, Thanh Xuân, Nam Từ Liêm, Hoàng Mai... không có nước sạch từ 17h hôm nay. Các đơn vị phân phối nước sạch sông Đà như Công ty Viwaco, Công ty nước sạch Hà Đông đã thông báo dừng cấp nước, đề nghị khách hàng sử dụng nước tiết kiệm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[49, 61, "LOC"], [63, 73, "LOC"], [75, 86, "LOC"], [88, 97, "LOC"], [167, 174, "ORG"], [187, 193, "ORG"], [213, 220, "ORG"]]}
{"id": 958, "text": "\"Những hộ dân không có bể ngầm hoặc ở cuối nguồn cấp có thể sẽ bị mất nước trong một ngày\", ông Nguyễn Hữu Tới, Tổng giám đốc Công ty Viwaco nói. Dự kiến nhà máy sẽ cấp nước trở lại vào 3h ngày 21/11.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[194, 199, "DATE"], [96, 110, "PERSON"], [112, 125, "ORG"], [134, 140, "ORG"]]}
{"id": 959, "text": "Nhà máy nước sạch sông Đà do Công ty Cổ phần nước sạch sông Đà (Viwasupco) quản lý, cung cấp trung bình 250.000 - 260.000 m3 nước mỗi ngày đêm cho hơn  280.000 hộ dân của Hà Nội.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[171, 177, "GPE"], [18, 25, "ORG"], [54, 62, "ORG"]]}
{"id": 960, "text": "Hệ thống đường ống của nhà máy này đã có hơn 20 lần gặp sự cố như bị vỡ, rò rỉ do chất lượng ống và việc thi công không đảm bảo yêu cầu.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 961, "text": "Đồng thời Chính phủ cũng giao tỉnh Quảng Ninh trình Thủ tướng quyết định chức năng, nhiệm vụ, quyền hạn và cơ cấu tổ chức của Ban Quản lý này.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[10, 19, "ORG"], [35, 45, "GPE"], [52, 61, "ORG"]]}
{"id": 962, "text": "Theo Quy hoạch phát triển kinh tế, xã hội khu kinh tế Vân Đồn, đến năm 2030, huyện đảo sẽ là đô thị biển đảo xanh, hiện đại, thông minh; là trung tâm kinh tế, văn hoá khu vực; tổng giá trị sản xuất đạt 5,6 tỷ USD, quy mô dân số sẽ tăng từ 52 nghìn người (năm 2019) lên 140 nghìn người và tạo ra khoảng 89 nghìn việc làm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[54, 61, "LOC"], [71, 75, "DATE"], [259, 263, "DATE"]]}
{"id": 963, "text": "Mục tiêu đến năm 2050, Vân Đồn là một trong những vùng động lực phát triển kinh tế của Việt Nam; thành phố đáng sống của khu vực châu Á - Thái Bình Dương.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[87, 95, "GPE"], [23, 30, "LOC"], [17, 21, "DATE"]]}
{"id": 964, "text": "Thanh tra Bộ Nội vụ vừa thông báo kết luận về tuyển dụng công chức, bổ nhiệm, số lượng cấp phó... tại TP HCM từ năm 2016-2018.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[102, 108, "GPE"], [116, 120, "DATE"], [121, 125, "DATE"], [0, 9, "ORG"], [10, 19, "ORG"]]}
{"id": 965, "text": "Theo đó, quá trình bổ nhiệm có 156 công chức là lãnh đạo, quản lý còn thiếu một hoặc một số điều kiện, tiêu chuẩn chức danh, như: Chứng chỉ quản lý nhà nước, ngoại ngữ, tin học; chứng chỉ dành cho lãnh đạo cấp sở hoặc nghiệp vụ chuyên ngành... Một số công chức là lãnh đạo, quản lý song chưa có quyết định tuyển dụng công chức cấp xã hoặc chưa làm quy trình xét chuyển từ cán bộ, công chức cấp xã thành công chức từ cấp huyện trở lên.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[48, 56, "ORG"], [148, 156, "ORG"], [197, 205, "ORG"], [251, 260, "ORG"], [264, 272, "ORG"], [380, 390, "ORG"]]}
{"id": 966, "text": "Cơ quan thanh tra kiến nghị Chủ tịch UBND TP HCM chỉ đạo rà soát đối với các trường hợp được bổ nhiệm, phát hiện người chưa đáp ứng để cử đi đào tạo, khắc phục; thu hồi quyết định đối với các trường hợp không đủ tiêu chuẩn, bổ nhiệm sai trình tự, thủ tục.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[28, 37, "ORG"], [42, 48, "GPE"]]}
{"id": 967, "text": "Ngoài ra, thanh tra Bộ Nội vụ cũng đề nghị xử lý 4 trường hợp không đảm bảo điều kiện, tiêu chuẩn trong xét duyệt công chức cấp xã, cấp huyện; xếp lại ngạch lương với 3 lãnh đạo cấp phòng; chấm dứt sử dụng 15 hợp đồng lao động làm công tác chuyên môn, nghiệp vụ; không ký và sử dụng lao động hợp đồng trong cơ quan hành chính nhà nước.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 19, "ORG"], [20, 30, "ORG"]]}
{"id": 968, "text": "Đêm 20/11, trên quốc lộ 1A qua huyện Diễn Châu, tổ công tác của trạm cảnh sát giao thông (Công an tỉnh Nghệ An) chặn xe ôtô 4 chỗ do nam tài xế trú tại tỉnh Hà Tĩnh điều khiển, vì nghi vấn vận chuyển động vật hoang dã hướng Nam - Bắc.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[31, 46, "ORG"], [157, 164, "GPE"], [4, 9, "DATE"], [69, 77, "ORG"]]}
{"id": 969, "text": "Trong xe, cảnh sát phát hiện 19 con rái cá vuốt bé ít ngày tuổi, trong đó 4 con đã chết. Hôm nay 21/11, công an bàn giao 15 con rái cá (nặng hơn 11 kg) cho trung tâm cứu hộ động vật hoang dã.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[96, 102, "DATE"], [10, 18, "ORG"]]}
{"id": 970, "text": "\"Một con đã ăn được cá nhỏ, 10 con uống được sữa, 4 con chưa mở mắt. Các bác sĩ thu ý vẫn đang theo dõi và chăm sóc cẩn thận\", ông Trần Xuân Cường (Giám đốc Vườn quốc gia Pù Mát) nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[131, 146, "PERSON"], [148, 156, "ORG"], [157, 170, "LOC"], [170, 176, "LOC"]]}
{"id": 971, "text": "Theo ông Cường, rái cá vuốt bé đã được đưa vào Sách đỏ Việt Nam, là loài động vật cực kỳ quý hiếm, cần được ưu tiên bảo vệ. Số lượng quần thể rái cá tại Việt Nam đang sụt giảm nghiêm trọng do bị săn bắt quá mức để làm thú nuôi hoặc sử dụng các bộ phận như lông, da vì mục đích thương mại và do bị mất môi trường sống tự nhiên.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[55, 63, "GPE"], [153, 161, "GPE"], [9, 14, "PERSON"]]}
{"id": 972, "text": "Nhà chức trách Nghệ An đang làm rõ hành vi vận chuyển trái phép động vật hoang dã, nguồn rái cá mà tài xế vận chuyển.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[15, 22, "GPE"], [0, 14, "ORG"]]}
{"id": 973, "text": "Sáng 21/11, các cao ốc tại TP HCM chìm trong lớp mù màu trắng đục, khó nhìn thấy từ khoảng cách 500 mét. Người đi đường bị hạn chế tầm nhìn, nhất là tại khu vực Vòng xoay Mỹ Thủy (quận 2) - nơi được xác định ô nhiễm không khí nhất Sài Gòn. Tình trạng này kéo dài từ 14/11 đến nay.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 10, "DATE"], [27, 34, "GPE"], [161, 179, "LOC"], [266, 271, "GPE"]]}
{"id": 974, "text": "Ứng dụng Air Visual lúc 10h30 hiển thị màu đỏ ở tất cả các vị trí tại TP HCM, tức là không khí ô nhiễm có hại cho sức khỏe.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[70, 76, "GPE"]]}
{"id": 975, "text": "Theo chuyên gia khí tượng Lê Thị Xuân Lan, TP HCM và Nam Bộ bắt đầu vào mùa khô, thỉnh thoảng có mưa trên diện hẹp nên độ ẩm trong không khí không cao. Vì vậy, hiện tượng mù xảy ra những ngày qua chủ yếu là mù khô, do không khí ô nhiễm. \"Tình trạng này xảy ra ngày càng thường xuyên, dù lúc nhiều lúc ít, ngày xưa làm gì có\", bà Lan nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[43, 49, "GPE"], [26, 41, "PERSON"], [329, 333, "PERSON"]]}
{"id": 976, "text": "Trả lời , ông Cao Tung Sơn (Giám đốc Trung tâm Quan trắc Tài nguyên  Môi trường - Sở Tài nguyên và Môi trường TP HCM) cho biết, kết quả quan trắc ở 30 vị trí cho thấy chỉ số bụi tổng phát sinh từ hoạt động giao thông, công nghiệp (bụi nhìn thấy được) đa phần đều vượt mức quy chuẩn của Bộ Tài nguyên và Môi trường. Trong đó, kết quả quan trắc ở vòng xoay Mỹ Thủy - đường vào cảng Cát Lái, quận 2, luôn vượt ngưỡng trên 90%.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[14, 27, "PERSON"], [27, 36, "ORG"], [110, 116, "GPE"], [286, 299, "ORG"], [345, 362, "LOC"], [380, 387, "LOC"], [389, 395, "LOC"]]}
{"id": 977, "text": "Theo ông Sơn, đặc thù của TP HCM là xe tải, container hoạt động mạnh cả ngày lẫn đêm khiến các chất ô nhiễm liên tục phát ra không khí. Trong khi đó thời tiết đang chuyển từ thu sang đông nên gió Tây Tây Nam bắt đầu yếu, gió Bắc Đông Bắc thì chưa phát triển mạnh kết hợp với nhiệt độ thấp từ phương Bắc đổ về, đã làm giảm khả năng phát tán các chất ô nhiễm, gây ô nhiễm không khí.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 12, "PERSON"], [26, 32, "GPE"]]}
{"id": 978, "text": "Hiện, TP HCM thực hiện các phương pháp quan trắc chất lượng không khí theo phương pháp thủ công gián đoạn. Các phương pháp lấy mẫu, phân tích mẫu tại phòng thí nghiệm chủ yếu theo quy chuẩn của nước ngoài, độ chính xác cao nhưng không thể có ngay tức thời. Các số liệu về chất lượng không khí dùng phục vụ cho hoạch định chiến lược, nghiên cứu khoa học và cảnh báo đến người dân.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[6, 12, "GPE"]]}
{"id": 979, "text": "\"Dự kiến năm 2020 thành phố xây dựng 9 trạm quan trắc tự động. Chúng tôi sẽ có rất nhanh các chỉ số về chất lượng không khí, ô nhiễm để cảnh báo người dân sớm hơn\", ông Sơn nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[13, 17, "DATE"], [169, 173, "PERSON"]]}
{"id": 980, "text": "Trước đó, liên tiếp nhiều ngày trong tháng 9, TP HCM cũng xảy ra hiện tượng mù do ô nhiễm không khí. Nguyên nhân đến từ 3 nguồn: hoạt động giao thông, hoạt động công nghiệp và xây dựng. Trong đó, ô nhiễm từ giao thông là lớn nhất bởi thành phố đang có khoảng 10 triệu phương tiện (7,6 triệu xe máy, 700.000 ôtô, còn lại là xe của người tỉnh thành khác mang vào); 37 điểm thường xuyên kẹt xe... nên lượng khí thải độc hại ra môi trường là rất lớn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[46, 52, "GPE"]]}
{"id": 981, "text": "Ngày 21/11, Quốc hội cho ý kiến về dự án Luật sửa đổi, bổ sung một số điều của Luật Ban hành văn bản quy phạm pháp luật. Ông Nguyễn Mai Bộ - Thường trực Uỷ ban Quốc phòng An ninh cho rằng, quá trình thẩm tra dự án luật, các ủy ban của Quốc hội cần \"kiên quyết trả lại dự thảo không đảm bảo chất lượng\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 10, "DATE"], [12, 20, "ORG"], [125, 139, "PERSON"], [153, 159, "ORG"]]}
{"id": 982, "text": "Theo ông Bộ, các đại biểu đã phát hiện nhiều dự thảo luật chất lượng không bảo đảm, nhưng \"khi chúng tôi góp ý, đề nghị tiếp thu chỉnh sửa thì gần như không được sự ủng hộ, đây là điều bất cập\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 983, "text": "Đồng tình với ý kiến trên, đại biểu Trương Trọng Nghĩa phân tích, các dự án Luật khi trình ra Quốc hội phải đảm bảo hai yêu cầu cơ bản về kỹ thuật lập pháp và không có sự chồng chéo, xung đột với luật pháp hiện hành.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[36, 54, "PERSON"], [94, 102, "ORG"]]}
{"id": 984, "text": "\"Quốc hội không thể đi sửa câu chữ, xem xét về ngữ pháp hay những vấn đề cơ bản về lập pháp; chúng ta cũng không thể thông qua những đạo luật mà khi ra đời sẽ đụng bao nhiêu luật khác\", ông Nghĩa nói và cho rằng thực tế vừa qua có những dự thảo luật \"đọc lên là thấy câu chữ không ổn, chưa nói tới những vấn đề khác\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[1, 9, "ORG"], [190, 195, "PERSON"]]}
{"id": 985, "text": "Để đảm bảo chất lượng dự thảo Luật, ông Nghĩa hiến kế ban soạn thảo phải gồm hai nhóm chuyên gia về lập pháp và chuyên ngành. \"Người am hiểu chuyên ngành nhưng câu chữ viết lên không áp dụng thành pháp luật được, đưa ra tòa không xử được thì chuyên gia lập pháp phải giúp ngay từ đầu để truyền tải nội dung chuyên ngành vào điều luật\", ông Nghĩa nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[40, 45, "PERSON"], [340, 345, "PERSON"]]}
{"id": 986, "text": "Ngoài ra, ông đề nghị Quốc hội tăng số lượng đại biểu chuyên trách để dành thời gian xây dựng luật; chú trọng cơ cấu các ủy ban là phải gồm những đại biểu \"biết việc và có bề dày kinh nghiệm trong lĩnh vực mà ủy ban đó phụ trách\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[22, 30, "ORG"], [120, 127, "ORG"], [209, 215, "ORG"]]}
{"id": 987, "text": "\"Nếu như Ủy ban Thường vụ Quốc hội thông qua các ủy ban, thấy dự thảo luật chưa đạt yêu cầu thì trả cho cơ quan soạn thảo và đề nghị làm lại; nếu cần thì chúng ta dời lịch, không thể vì lịch mà chấp nhận những dự thảo không tốt\", ông Nghĩa nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 15, "ORG"], [26, 34, "ORG"], [234, 240, "PERSON"], [48, 55, "ORG"]]}
{"id": 988, "text": "(khi luật đã trình ra Quốc hội và được đại biểu thảo luận), thay vì \"đổi vai\" cho ban soạn thảo là các bộ, ngành.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[22, 30, "ORG"], [103, 105, "ORG"], [107, 112, "ORG"]]}
{"id": 989, "text": "Theo bà Mai, Chính phủ cho rằng giao ban soạn thảo chủ trì sẽ đảm bảo tính liên tục, song đây không phải là lý do, bởi theo quy định hiện hành thì vai trò của ban soạn thảo luôn hiện diện từ đầu cho đến cuối.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[8, 11, "PERSON"], [13, 22, "ORG"]]}
{"id": 990, "text": "Ngoài ra, bà Mai cho rằng lâu nay nhiều doanh nghiệp, người dân trăn trở về tính cục bộ trong quá trình soạn thảo luật. \"Vào Google, chỉ cần tìm cụm từ \"tính cục bộ trong xây dựng pháp luật\" thì sẽ ra hàng trăm bài viết\", bà nói và phản ánh thêm, một số trường hợp Chính phủ đã thống nhất quan điểm trình Ủy ban Thường vụ Quốc hội, nhưng đại diện các bộ, ngành vẫn nói ngược lại để bảo vệ lợi ích riêng của ngành mình.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[13, 17, "PERSON"], [265, 274, "ORG"], [305, 311, "ORG"], [322, 330, "ORG"], [351, 353, "ORG"], [355, 361, "ORG"]]}
{"id": 991, "text": "Từ cách tiếp cận trên, bà Mai nhấn mạnh \"chúng ta vẫn rất cần cơ quan dân cử, độc lập về lợi ích, có thể lắng nghe, tiếp thu ý kiến của người dân, doanh nghiệp để đưa ra những văn bản mang tính khách quan nhất\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[26, 30, "PERSON"], [63, 68, "ORG"]]}
{"id": 992, "text": "Đây là lần đầu tiên Quốc hội cho ý kiến về dự án Luật sửa đổi, bổ sung một số điều của Luật Ban hành văn bản quy phạm pháp luật. Dự luật này sẽ tiếp tục được các đại biểu xem xét tại kỳ họp giữa năm 2019 trước khi biểu quyết thông qua.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[20, 29, "ORG"], [199, 204, "DATE"]]}
{"id": 993, "text": "Ngày 21/11, theo nguồn tin từ Bộ Giao thông Vận tải, Viện khảo sát thiết kế số 5 đường sắt Trung Quốc (đơn vị tư vấn) đang nghiên cứu báo cáo cuối kỳ quy hoạch tuyến đường sắt khổ tiêu chuẩn Lào Cai - Hà Nội - Hải Phòng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 10, "DATE"], [30, 33, "ORG"], [91, 101, "GPE"], [190, 198, "GPE"], [201, 207, "GPE"], [210, 219, "GPE"]]}
{"id": 994, "text": "Tuyến đường sắt này dài khoảng 388 km, đoạn kết nối đường sắt Hà Khẩu (Trung Quốc) với Lào Cai (Việt Nam) dài 5,6 km; xây dựng theo hướng đông qua 8 tỉnh, thành phố gồm: Lào Cai, Yên Bái, Phú Thọ, Vĩnh Phúc, Hà Nội, Hưng Yên, Hải Dương và Hải Phòng; kết thúc tại cảng Lạch Huyện (Hải Phòng).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[62, 69, "GPE"], [71, 81, "GPE"], [87, 94, "GPE"], [96, 104, "GPE"], [170, 177, "GPE"], [179, 186, "GPE"], [188, 195, "GPE"], [197, 206, "GPE"], [208, 214, "GPE"], [216, 224, "GPE"], [226, 235, "GPE"], [239, 248, "GPE"], [280, 289, "GPE"]]}
{"id": 995, "text": "Trên tuyến có 73 cây cầu lớn với chiều dài hơn 130 km, 25 hầm dài 25 km, 38 nhà ga, trong đó xây mới 29 nhà ga. Dự báo năng lực vận tải là 10 triệu tấn hàng hóa/năm và khai thác 15 đôi tàu/ngày.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 996, "text": "Hiện nay tuyến đường sắt từ Lào Cai đến Hải Phòng có tiêu chuẩn và năng lực thấp, vận tốc trung bình là 50 km mỗi giờ; tốc độ cao nhất 80 km mỗi giờ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[28, 35, "GPE"], [40, 49, "GPE"]]}
{"id": 997, "text": "Đơn vị tư vấn đã nghiên cứu 2 phương án là cải tạo đường hiện có thành khổ lồng (thêm khổ đường 1.435 mm) và giữ nguyên hiện trạng tuyến cũ, xây dựng tuyến mới khổ tiêu chuẩn 1.435 mm. Qua phân tích ưu nhược điểm của từng phương án, tư vấn kiến nghị xây dựng tuyến mới với quy mô tuyến chính là đường sắt cấp I, đường đơn tốc độ chạy tàu thiết kế 160 km mỗi giờ, loại hình dẫn kéo điện lực, sử dụng trạm đóng tự động để đảm bảo an toàn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 998, "text": "Kinh phí cho việc nghiên cứu quy hoạch tuyến đường sắt Lào Cai – Hà Nội – Hải Phòng được Chính phủ Trung Quốc viện trợ. Đơn vị tư vấn đã ước tính tổng mức đầu tư (không bao gồm chi phí giải phóng mặt bằng) khoảng 100.000 tỷ đồng; diện tích sử dụng đất toàn dự án khoảng 1.654 ha.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[55, 62, "GPE"], [65, 71, "GPE"], [74, 83, "GPE"], [89, 98, "ORG"], [99, 109, "GPE"]]}
{"id": 999, "text": "Sau khi tư vấn hoàn thiện báo cáo cuối kỳ, bản quy hoạch tuyến đường sắt Lào Cai - Hà Nội - Hải Phòng sẽ trình Bộ Giao thông Vận tải và các cấp có thẩm quyền xem xét. Theo lộ trình, tuyến đường sắt này được chuẩn bị đầu tư giai đoạn 2020 -2025 và xây dựng sau năm 2025.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[73, 80, "GPE"], [83, 89, "GPE"], [92, 101, "GPE"], [110, 113, "ORG"], [233, 238, "DATE"], [239, 243, "DATE"], [264, 268, "DATE"]]}
{"id": 1000, "text": "Đầu tháng 11, lãnh đạo Bộ Giao thông Vận tải đã làm việc với các địa phương như Hải Dương, Hưng Yên, Yên Bái về hướng tuyến của tuyến đường sắt để các tỉnh chuẩn bị mặt bằng, hoặc điều chỉnh hướng tuyến phù hợp với quy hoạch chung của tỉnh; các địa phương sẽ không bố trí dự án vào những khu vực dự kiến đường sắt đi qua.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[23, 26, "ORG"], [80, 90, "GPE"], [91, 99, "GPE"], [101, 108, "GPE"]]}
{"id": 1001, "text": "Hiện đường sắt ở Trung Quốc chủ yếu là khổ tiêu chuẩn 1.435 mm và chỉ duy trì đường sắt khổ hẹp 1.000 mm, đường lồng (gồm cả khổ 1.000 mm và khổ 1.435 mm) tại một số tuyến ngắn, nhà ga khu vực biên giới giáp Lào Cai. Trong khi đó, đường sắt từ Lào Cai đi Hải Phòng ở Việt Nam vẫn là đường khổ 1.000 mm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[16, 27, "GPE"], [207, 215, "GPE"], [244, 251, "GPE"], [255, 264, "GPE"], [267, 276, "GPE"]]}
{"id": 1002, "text": "Theo quy hoạch giao thông vận tải đường sắt, đến 2020, nghiên cứu xây dựng tuyến đường sắt Lào Cai - Hà Nội - Hải Phòng. Đến 2030 sẽ xây dựng các tuyến đường sắt khổ 1,435m, điện khí hóa tuyến Lào Cai - Hà Nội - Hải Phòng dài 380 km, Hà Nội - Đồng Đăng dài 156 km.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[49, 53, "DATE"], [91, 98, "GPE"], [101, 108, "GPE"], [110, 119, "GPE"], [125, 129, "DATE"], [193, 200, "GPE"], [203, 210, "GPE"], [212, 221, "GPE"], [234, 240, "GPE"], [243, 253, "GPE"]]}
{"id": 1003, "text": "Sáng 21/11, hàng xóm và nhiều người thân đã đến năm hộ dân ở hai thôn Thanh Xuân và Thanh Gianh (xã Thanh Trạch, huyện Bố Trạch) để thăm hỏi, động viên gia đình có con em mất tích khi đi xuất khẩu lao động ở Hàn Quốc.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 10, "DATE"], [208, 216, "GPE"], [65, 70, "LOC"], [97, 99, "LOC"], [113, 118, "LOC"]]}
{"id": 1004, "text": "Hai hôm trước, công ty môi giới xuất khẩu lao động đã báo cho các gia đình này về tai nạn tàu cá ở Hàn Quốc khiến .", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[99, 107, "GPE"]]}
{"id": 1005, "text": "Không khí buồn bã bao trùm cả thôn. Trong căn nhà của thuyền viên Nguyễn Ngọc Lợi (24 tuổi), người nhà cho hay bà Nguyễn Thị Liên (mẹ thuyền viên) không thiết tha ăn uống từ khi nhận tin dữ. \"Đến nay chúng tôi vẫn chưa nhận được thông tin nào khác về quá trình cứu nạn, hy vọng sẽ có điều kỳ diệu\", bà Liên nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[30, 34, "LOC"], [66, 81, "PERSON"], [114, 129, "PERSON"], [302, 306, "PERSON"]]}
{"id": 1006, "text": "Anh Lợi đi xuất khẩu lao động đã 3 năm, hành nghề đánh bắt lươn biển. Bốn tháng trước, anh nghỉ phép về quê cưới vợ. Cưới xong, cả hai cùng nhau qua Hàn Quốc lao động, chỗ làm của hai vợ chồng cách nhau khoảng 3 giờ đi ôtô. Hiện vợ anh Lợi đã đến cảng cá để chờ tin chồng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 7, "PERSON"], [149, 158, "GPE"], [236, 240, "PERSON"]]}
{"id": 1007, "text": "Nhà của ngư dân Nguyễn Văn Công (32 tuổi) những ngày này cũng đông người thân đến thăm hỏi. Bên trong, ông Nguyễn Tiến Kép, bố ruột thuyền viên, cùng vợ ngồi khóc. Gia đình cho hay, vợ anh Công vừa mới sinh con được một tháng, hiện đang ở nhà mẹ đẻ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[17, 31, "PERSON"], [107, 122, "PERSON"]]}
{"id": 1008, "text": "\"Chúng tôi vẫn hy vọng, tuy nhiên trong trường hợp xấu nhất thì mong lực lượng cứu nạn tìm được thi thể anh Công để đưa về nước\", người nhà chia sẻ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[108, 112, "PERSON"]]}
{"id": 1009, "text": "Ông Nguyễn Văn Lào, Chủ tịch UBND xã Thanh Trạch cho hay, năm gia đình đều là họ hàng, nhà ở gần nhau, trong đó bốn thuyền viên có con nhỏ dưới 3 tuổi.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 18, "PERSON"], [20, 28, "ORG"], [33, 48, "LOC"]]}
{"id": 1010, "text": "\"Các anh đều nhiều năm kinh nghiệm đi biển trước khi xuất khẩu lao động sang Hàn Quốc, thu nhập mỗi người khoảng 1.000 đến 1.500 USD/tháng\", ông Lào nói và thông tin thêm, toàn xã có khoảng 250 lao động đang làm nghề biển tại Hàn Quốc.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[77, 85, "GPE"], [145, 148, "PERSON"], [226, 234, "GPE"]]}
{"id": 1011, "text": "Khoảng 7h09 sáng 19/11 ở cách một đảo nhỏ gần đảo Jeju (Hàn Quốc) khoảng 76 km về phía tây, hoả hoạ bùng lên trên tàu đánh cá 29 tấn. Cảnh sát biển Hàn Quốc cho biết nhóm thuyền viên trên tàu gồm 6 người Hàn Quốc và 6 người Việt Nam.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[17, 22, "DATE"], [56, 64, "GPE"], [49, 54, "LOC"], [134, 142, "ORG"], [148, 156, "GPE"], [204, 212, "GPE"], [224, 232, "GPE"]]}
{"id": 1012, "text": "Theo Ban Quản lý Lao động Việt Nam tại Hàn Quốc, các thuyền viên Việt Nam mất tích gồm Nguyễn Văn Công (sinh năm 1987), Nguyễn Ngọc Lợi (sinh năm 1995), Nguyễn Tiến Ninh (sinh năm 1987), Nguyễn Văn Thủy (sinh năm 1994), Nguyễn Văn Phúc (sinh năm 1988) và Nguyễn Văn Viễn (sinh năm 1974); trong đó 5 người ở Quảng Bình và một người quê Hà Tĩnh.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[26, 34, "GPE"], [39, 47, "GPE"], [65, 73, "GPE"], [87, 102, "PERSON"], [120, 136, "PERSON"], [153, 169, "PERSON"], [187, 202, "PERSON"], [220, 235, "PERSON"], [254, 270, "PERSON"], [307, 317, "GPE"], [335, 342, "GPE"]]}
{"id": 1013, "text": "7h ngày 21/11, con tàu màu cam có 75 ghế xuất phát từ ga Linh Đông với 4 khách. Đến ga Hiệp Bình Chánh cách đó hơn hai km tàu có thêm 10 người, qua ga Thanh Đa (quận Bình Thạnh), ga Bình An, có thêm 12 khách rồi cập bến Bạch Đằng lúc 7h55.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[8, 13, "DATE"], [53, 66, "LOC"], [83, 102, "LOC"], [147, 159, "LOC"], [166, 176, "GPE"], [179, 189, "LOC"]]}
{"id": 1014, "text": "Nhà cách ga Linh Đông hơn cây số, gần hai năm nay anh Trịnh Duy Trí chọn buýt sông để đến công ty điện tử tại quận 1 làm việc. Mỗi sáng anh đi xe ôm từ nhà ra bến tàu hết 15.000 đồng, mua vé buýt sông 15.000 đồng; buổi chiều mất chừng đó chi phí để về nhà.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 21, "LOC"], [54, 67, "PERSON"]]}
{"id": 1015, "text": "\"Chuyến này ngày nào cũng nhiêu đây người thôi, mấy tháng liền. Vắng khách vì nó không tiện cho mọi người từ khu dân cư đi ra, tôi nghĩ vậy. Chi phí 60.000 đồng, hoặc ít hơn một chút, cho một ngày đi làm không phải ai cũng chịu bỏ ra\", anh nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1016, "text": "Cũng là khách quen của tuyến này, chị Phạm Hồng Hạnh (nhân viên văn phòng tại quận 1) cho rằng, buýt sông không hấp dẫn người dân vì có quá ít chuyến trong ngày. Tàu đầu tiên xuất phát lúc 7h tại ga Linh Đông thì gần 3 tiếng sau mới có chuyến khác. Điều này gây bất tiện cho người đi làm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[38, 52, "PERSON"], [196, 208, "LOC"]]}
{"id": 1017, "text": "Ông Nguyễn Kim Toản (Giám đốc Công ty Thường Nhật, chủ đầu tư buýt sông) cho biết mất nhiều năm tìm hiểu hình thức vận tải đường thủy tại Mỹ, Anh, Pháp, Hà Lan, Thái Lan... Theo đó, có khoảng 70% người sử dụng phương tiện này để đi du lịch, số còn lại đi làm hằng ngày. Do vậy, tuyến buýt sông Sài Gòn cũng không nằm ngoài quy luật.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 19, "PERSON"], [21, 29, "ORG"], [38, 49, "ORG"], [138, 140, "GPE"], [142, 145, "GPE"], [147, 151, "GPE"], [153, 159, "GPE"], [160, 169, "GPE"], [294, 301, "GPE"]]}
{"id": 1018, "text": "Trung bình từ thứ 2 đến thứ 6 hàng tuần, tuyến buýt đón khoảng 500 lượt khách mỗi ngày. Trong đó, 15-20% là người đi làm. Riêng thứ 7, chủ nhật và lễ Tết có thể lên đến hơn 2.000 người, do người dân và du khách muốn trải nghiệm sự mới lạ, đặc biệt của buýt sông. \"Chúng tôi dự kiến làm thêm 4 nhà ga để người dân sử dụng thuận lợi hơn\", ông Toản nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[341, 346, "PERSON"]]}
{"id": 1019, "text": "Trả lời , ông Hà Thanh Sơn (Trưởng Phòng quản lý Giao thông thủy, Sở Giao thông Vận tải TP HCM) cho biết, do chưa xây dựng đầy đủ các nhà ga, đặc biệt là ga trung tâm Bình Triệu (quận Thủ Đức) khiến buýt đường sông không được nhiều người chọn lựa, chưa phát huy hiệu quả như mục tiêu ban đầu.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[14, 26, "PERSON"], [28, 40, "ORG"], [66, 80, "ORG"], [88, 94, "GPE"], [166, 177, "LOC"], [154, 156, "LOC"]]}
{"id": 1020, "text": "Việc này sẽ được Sở và các bên liên quan sớm thực hiện, hoàn chỉnh hạ tầng trên bến, tăng thêm dịch vụ hỗ trợ hành khách... Phương án khác được Sở tính toán là điều chỉnh lộ trình của một số tuyến xe buýt đường bộ kết nối vào các bến của buýt sông, sử dụng xe điện để trung chuyển khách đến các nhà ga; làm các bãi trông giữ ôtô, xe máy cho hành khách.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[144, 147, "ORG"], [17, 20, "ORG"]]}
{"id": 1021, "text": "Thống kê của Cảng vụ đường thủy nội địa TP HCM, trong 10 tháng đầu năm nay có khoảng 269.900 lượt hành khách đi buýt sông.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[40, 46, "GPE"]]}
{"id": 1022, "text": "Ngày 21/11, Bộ Giao thông Vận tải cho biết các ban quản lý dự án thuộc Bộ đã bán được 93 hồ sơ dự sơ tuyển nhà đầu tư cho cao tốc Bắc Nam, nhận lại 32 hồ sơ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 10, "DATE"], [12, 14, "ORG"], [71, 74, "ORG"]]}
{"id": 1023, "text": "Trong tám dự án thành phần cao tốc Bắc Nam, dự án nhận nhiều hồ sơ nhất là chín, ít nhất hai. Hiện danh tính nhà đầu tư, liên danh nhà đầu tư chưa được các ban quản lý dự án tiết lộ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1024, "text": "Một tháng tới, các ban quản lý dự án sẽ chấm sơ tuyển để đánh giá năng lực và kinh nghiệm của nhà đầu tư theo tiêu chí trong hồ sơ mời thầu. Danh sách nhà thầu lọt qua vòng sơ tuyển sẽ tiếp tục được Bộ Giao thông Vận tải thẩm tra và công bố kết quả. Dự kiến việc sơ tuyển hoàn thành trong tháng 2/2020; sau đó, các ban quản lý dự án sẽ đấu thầu lựa chọn nhà đầu tư cho từng dự án.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[199, 202, "ORG"], [294, 301, "DATE"]]}
{"id": 1025, "text": "Trong bước sơ tuyển, Bộ Giao thông Vận tải sử dụng phương pháp chấm điểm theo thang 100. Trong đó, mức điểm năng lực tài chính của nhà đầu tư chiếm 60, năng lực kinh nghiệm chiếm 30 điểm và phương pháp triển khai dự án là 10 điểm. Mỗi dự án sẽ lựa chọn tối đa năm nhà đầu tư được tính theo thang điểm từ cao xuống thấp.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[21, 24, "ORG"]]}
{"id": 1026, "text": "Năm tháng trước, tám dự án cao tốc Bắc Nam đã được sơ tuyển nhà đầu tư quốc tế. Tuy nhiên, nhiều dự án không có nhà đầu tư vượt qua sơ tuyển, do đó, Bộ Giao thông Vận tải đã và tiến hành sơ tuyển nhà đầu tư trong nước.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[149, 151, "ORG"]]}
{"id": 1027, "text": "Dự án cao tốc Bắc Nam dài 654 km, được chia làm 11 dự án thành phần, trong đó có ba dự án đầu tư công (Cao Bồ - Mai Sơn, Cam Lộ - Lam Sơn, cầu Mỹ Thuận 2).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[103, 109, "LOC"], [111, 119, "LOC"], [120, 127, "LOC"], [130, 137, "LOC"], [139, 142, "LOC"], [143, 153, "LOC"]]}
{"id": 1028, "text": "Tám dự án thực hiện theo hình thức đối tác công tư (PPP) là Mai Sơn - quốc lộ 45, quốc lộ 45 - Nghi Sơn, Nghi Sơn - Diễn Châu, Diễn Châu - Bãi Vọt, Nha Trang - Cam Lâm, Câm Lâm - Vĩnh Hảo, Vĩnh Hảo - Phan Thiết, Phan Thiết - Dầu Giây.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[60, 67, "GPE"], [95, 103, "GPE"], [105, 113, "GPE"], [116, 125, "GPE"], [139, 146, "GPE"], [127, 136, "GPE"], [147, 157, "GPE"], [160, 167, "GPE"], [169, 176, "GPE"], [179, 187, "GPE"], [189, 197, "GPE"], [199, 210, "GPE"], [212, 222, "GPE"], [225, 233, "GPE"]]}
{"id": 1029, "text": "Vụ tai nạn xảy ra lúc 19h45 tối 21/11 tại Km36 quốc lộ 9, đoạn qua xã Hướng Hiệp (huyện Đăkrông). Ôtô đầu kéo biển kiểm soát Đà Nẵng do tài xế Nguyễn Trường Xuân điều khiển, tài xế không bị thương.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[32, 37, "DATE"], [67, 70, "LOC"], [70, 80, "LOC"], [124, 132, "GPE"], [143, 161, "PERSON"]]}
{"id": 1030, "text": "Hai thanh niên đi xe máy cùng tên Hồ Văn Tuấn (18 và 20 tuổi, trú xã Hướng Hiệp) tử vong tại chỗ. Hiện trường cho thấy chiếc xe máy hư hỏng nặng, nhiều mảnh vỡ vung vãi.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[34, 45, "PERSON"], [66, 68, "LOC"]]}
{"id": 1031, "text": "Ngay sau tai nạn, nhà chức trách huyện Đăkrông có mặt để điều tiết giao thông, điều tra nguyên nhân.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[39, 46, "GPE"], [33, 39, "LOC"]]}
{"id": 1032, "text": "Thảo luận dự án Luật Thanh niên (sửa đổi) chiều 21/11, đại biểu Mai Thị Kim Nhung - Bí thư Thành đoàn thành phố Đông Hà (Quảng Trị) nêu hàng loạt lý do cần thiết phải tăng độ tuổi thanh niên lên 35.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[47, 53, "DATE"], [64, 81, "PERSON"], [83, 91, "ORG"], [112, 119, "GPE"], [121, 130, "GPE"]]}
{"id": 1033, "text": "Bà Nhung nói, tuổi thọ bình quân của Việt Nam đã tăng, sức khỏe thể chất được cải thiện nhiều so với thời kỳ trước. Bên cạnh đó, tăng tuổi thanh niên sẽ tập hợp được đông đảo lực lượng phục vụ cho sự nghiệp xây dựng và bảo vệ Tổ quốc; tạo thuận lợi cho việc bố trí cán bộ Đoàn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[3, 9, "PERSON"], [36, 46, "GPE"], [272, 276, "ORG"]]}
{"id": 1034, "text": "Theo bà Nhung, Viện Nghiên cứu Thanh niên thuộc Trung ương Đoàn đã khảo sát 196 quốc gia trên thế giới, trong đó 95 nước quy định độ tuổi thanh niên tối đa trên 30 tuổi (45 quốc gia quy định thanh niên từ 35 đến 40 tuổi). \"Nếu chúng ta quy định độ tuổi thanh niên tối đa 30 thì các cơ sở đoàn khu vực hành chính, đơn vị sự nghiệp công lập sẽ có rất ít đoàn viên, khó hoạt động\", bà nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[8, 13, "PERSON"], [15, 31, "ORG"], [59, 63, "ORG"]]}
{"id": 1035, "text": "Chung ý kiến, đại biểu Triệu Thanh Dung - Trưởng ban Tuyên giáo Tỉnh đoàn Cao Bằng cho rằng, thực tế rất nhiều người dù đã qua tuổi thanh niên nhưng suy nghĩ, sự sáng tạo, ý chí, nhiệt huyết trong lao động, học tập vẫn như thanh niên. \"Quốc hội vừa thông qua quy định nâng tuổi nghỉ hưu nam tăng thêm 2 tuổi, nữ tăng thêm 5 tuổi, vì vậy kéo dài thêm tuổi thanh niên cũng phù hợp với thực tế và điều kiện của đất nước\", bà Dung nhấn mạnh.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[23, 39, "PERSON"], [42, 52, "ORG"], [74, 82, "GPE"], [236, 245, "ORG"], [422, 427, "PERSON"]]}
{"id": 1036, "text": "\"Mặc dù điều lệ Đoàn Thanh niên quy định đoàn viên từ 16 đến 30 tuổi, nếu có nguyện vọng thì tham gia sinh hoạt đoàn đến 35 tuổi, nhưng thực tế đa số các cơ sở đoàn trong khối Đảng, đoàn thể, cơ quan hành chính nhà nước đều giữ đoàn viên sinh hoạt đến 35 tuổi vì nếu cho trưởng thành đúng 30, số lượng đoàn viên sẽ rất ít\", bà Dung nói và cho rằng, điều này ảnh hưởng đến chất lượng hoạt động của tổ chức đoàn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[16, 31, "ORG"], [160, 164, "ORG"], [176, 180, "ORG"], [327, 331, "PERSON"], [405, 409, "ORG"]]}
{"id": 1037, "text": "Từng là Bí thư thứ nhất Ban chấp hành Trung ương Đoàn, đại biểu Vũ Trọng Kim cũng đồng tình \"cần có những cánh chim đầu đàn 30 đến 35 tuổi, là những người đã thành đạt, dẫn dắt các bạn cùng tiến\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[7, 14, "ORG"], [49, 53, "ORG"], [64, 76, "PERSON"]]}
{"id": 1038, "text": "Tuy nhiên, đại biểu Nguyễn Thị Việt Nga lại nhất trí với quy định độ tuổi thanh niên từ 16 đến 30 tuổi như dự thảo Luật. Bà cho rằng, không nên quy định đến 35 tuổi hoặc hơn vì quy định độ tuổi còn liên quan đến việc nhà nước tập trung nguồn lực hỗ trợ, thúc đẩy thanh niên phát triển như ban hành các chính sách về giáo dục, đào tạo nghề...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[20, 39, "PERSON"], [217, 225, "ORG"]]}
{"id": 1039, "text": "Bà phân tích, học sinh tốt nghiệp trung học phổ thông là 18 tuổi, có thể bắt đầu đi làm, khởi nghiệp. Nếu lên đại học, học nghề thì trung bình từ 21 tuổi đến 23 tuổi thanh niên đã tốt nghiệp và đi làm. \"Các chính sách hỗ trợ thanh niên không nên kéo dài đến 35 tuổi, khi thanh niên đã đi làm được trên 10 năm\", bà nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1040, "text": "Giải trình ý kiến đại biểu, Bộ trưởng Nội vụ Lê Vĩnh Tân cho biết, Luật năm 2005 đã quy định độ tuổi thanh niên từ 16 đến 30 tuổi, quá trình thực hiện Luật đến nay chưa thấy phát sinh vấn đề cần phải nghiên cứu sửa đổi. Hơn nữa, ban soạn thảo thấy độ tuổi thanh niên ở các nước cũng trung bình từ 15 đến 30, ví dụ Philippines, Syria, Indonesia, Lào từ 15 đến 30, Thái Lan từ 18 đến 25, Hàn Quốc từ 9 đến dưới 24...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[28, 37, "ORG"], [45, 56, "PERSON"], [314, 325, "GPE"], [327, 332, "GPE"], [334, 343, "GPE"], [345, 349, "GPE"], [363, 371, "GPE"], [386, 394, "GPE"]]}
{"id": 1041, "text": "\"Việc quy định về độ tuổi trong dự thảo Luật nhằm đảm bảo tốt các chính sách để thúc đẩy sự phát triển của thanh niên, không ảnh hưởng đến độ tuổi của những người tham gia các tổ chức đoàn thanh niên\", ông Tân nói và cho biết cơ quan soạn thảo ghi nhận ý kiến đại biểu để tiếp tục nghiên cứu.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[184, 188, "ORG"], [206, 210, "PERSON"]]}
{"id": 1042, "text": "Đây là lần đầu tiên dự thảo Luật Thanh niên (sửa đổi) được trình Quốc hội xin ý kiến. Các đại biểu sẽ tiếp tục xem xét dự luật này tại kỳ họp giữa năm 2020.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[65, 73, "ORG"], [151, 155, "DATE"]]}
{"id": 1043, "text": "Tối 21/11, đoàn Bệnh viện dã chiến cấp 2 số 1 về sân bay Tân Sơn Nhất. Đây là lực lượng đầu tiên của Việt Nam được cử làm nhiệm vụ quốc tế tại phái bộ Gìn giữ hòa bình Liên Hợp Quốc ở Nam Sudan.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 9, "DATE"], [49, 56, "LOC"], [57, 69, "LOC"], [101, 110, "GPE"], [184, 193, "GPE"]]}
{"id": 1044, "text": "Nam Sudan là quốc gia ở Đông Phi, với hơn 13 triệu dân. Người dân phải đối mặt các cuộc xung đột sắc tộc, nội chiến, nạn đói và bệnh tật. Một năm qua, Bệnh viện dã chiến của Việt Nam điều trị cho gần 1.800 bệnh nhân, trong đó có nhiều ca nghiêm trọng được phẫu thuật thành công.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 9, "GPE"], [23, 32, "GPE"], [174, 182, "GPE"]]}
{"id": 1045, "text": "Đợt này, 31 trong tổng 63 chiến sĩ về TP HCM. Các sĩ quan của Bệnh viện dã chiến được chở trên máy bay vận tải quân sự Boeing C-17 Globemaster III của Không quân Australia.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[38, 44, "GPE"], [151, 161, "ORG"], [162, 171, "GPE"]]}
{"id": 1046, "text": "Theo kế hoạch, 32 người còn lại sẽ về vào ngày 28/11.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[47, 52, "DATE"]]}
{"id": 1047, "text": "Vai khoác balô, thượng úy Nguyễn Văn Đức ôm chầm lấy hai con gái Khánh Linh (8 tuổi) và Thảo An (4 tuổi). \"Ở Nam Sudan, thiếu thốn nhất với tôi là tình cảm gia đình, dù hàng ngày vẫn liên lạc qua mạng. Món quà tôi mang về là ít chocolate mà hai con thích\", anh Đức cho biết.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[26, 40, "PERSON"], [65, 75, "PERSON"], [88, 95, "PERSON"], [109, 118, "GPE"], [261, 265, "PERSON"]]}
{"id": 1048, "text": "Bé Phương Thảo (6 tuổi) thơm má bố - thiếu tá Phan Bá Hiếu.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[3, 14, "PERSON"], [46, 58, "PERSON"]]}
{"id": 1049, "text": "\"Được đại diện cho đất nước làm nhiệm vụ quốc tế là niềm vinh dự, tự hào đối với tôi. Các anh em ở đây vẫn thích nghi với thời tiết khắc nghiệt, hoàn thành việc khám chữa bệnh cho người dân\", thiếu tá Hiếu nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[19, 27, "ORG"], [201, 205, "PERSON"]]}
{"id": 1050, "text": "Thiếu uý Phan Thị Vân Huyền (26 tuổi) xúc động, vẫy tay chào ba mẹ ở quê Hải Dương qua điện thoại của em trai.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 27, "PERSON"], [73, 82, "GPE"]]}
{"id": 1051, "text": "\"Gặp lại người thân, tôi mừng lắm sau một năm trời xa cách. Ở Nam Sudan, tôi đảm nhận nhiệm vụ kỹ thuật viên quản lý trị liệu\", nữ sĩ quan nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[62, 71, "GPE"]]}
{"id": 1052, "text": "Đại tá Trương Ngọc Hợi, Phó chính ủy Quân đoàn 4 (trái) hỏi thăm sức khỏe của quân nhân thuộc đơn vị mình.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[7, 22, "PERSON"], [24, 37, "ORG"]]}
{"id": 1053, "text": "Trước khi chia tay, đại úy Nguyễn Thị Thu Ngân trò chuyện thân mật với đại tá Nerolie McDonald, Tùy viên Quốc phòng Australia tại Việt Nam. \"Chúng tôi đã quen nhau từ trước đó, bà ấy hỗ trợ tôi và đơn vị rất nhiều khi làm nhiệm vụ tại Nam Sudan\", nữ đại úy nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[27, 46, "PERSON"], [78, 94, "PERSON"], [105, 115, "ORG"], [116, 125, "GPE"], [130, 138, "GPE"], [235, 244, "GPE"]]}
{"id": 1054, "text": "Đoàn cán bộ quân y Bệnh viện dã chiến Việt Nam chụp hình lưu niệm cùng chiếc máy bay vận tải C-17 trước khi nhập cảnh.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[38, 46, "GPE"]]}
{"id": 1055, "text": "Để chuẩn bị lực lượng thay thế, bốn ngày trước  Cục gìn giữ hòa bình tổ chức tiễn chân đợt 1 cho 28 trong số 63 chiến sĩ của Bệnh viện dã chiến cấp hai số 2 lên đường sang Nam Sudan làm nhiệm vụ quốc tế.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[172, 181, "GPE"]]}
{"id": 1056, "text": "Từ giữa năm 2014, những sĩ quan Việt Nam đầu tiên trong phái bộ Liên Hợp Quốc được cử đến Nam Sudan và Cộng hòa Trung Phi để tham gia gìn giữ hòa bình quốc tế. Năm 2018 là lần đầu tiên Việt Nam triển khai lực lượng cấp đơn vị độc lập trực tiếp tham gia thực hiện các nhiệm vụ hòa bình quốc tế của Liên Hợp Quốc.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[12, 16, "DATE"], [32, 40, "GPE"], [64, 78, "ORG"], [90, 99, "GPE"], [111, 122, "GPE"], [164, 169, "DATE"], [185, 193, "GPE"], [297, 310, "ORG"]]}
{"id": 1057, "text": "Tai nạn xảy ra lúc 6h ngày 22/11, trên thuyền ngoài anh Nhân (34 tuổi) còn có ông Nguyễn Văn Hùng (46 tuổi) và anh Nguyễn Văn Thắng (37 tuổi). Ba người đàn ông vội ôm phao nhảy xuống biển, phát tín hiệu cầu cứu.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[27, 32, "GPE"], [56, 61, "PERSON"], [82, 97, "PERSON"], [115, 131, "PERSON"]]}
{"id": 1058, "text": "Nhận tin, Trạm biên phòng Cửa Sót (Bộ đội Biên phòng Hà Tĩnh), đóng ở xã Thạch Kim (huyện Lộc Hà) cử 5 cán bộ đi theo thuyền của ngư dân ra ứng cứu.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[53, 60, "GPE"], [70, 82, "LOC"]]}
{"id": 1059, "text": "Một tiếng sau, lực lượng chức năng tiếp cận hiện trường, quăng phao và dây thừng kéo ba người đang chới với giữa biển lên thuyền cứu hộ. Ban đầu họ bị choáng váng, trầy xước nhẹ, hiện sức khỏe ổn định.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1060, "text": "9h cùng ngày, nhà chức trách đã lai dắt được thuyền gỗ chạy máy dầu dài 16 m, rộng 3 m vào vùng biển Quỳnh Viên (xã Thạch Hải, huyện Thạch Hà). Thuyền trưởng Hoàng Nhân đang chờ thời tiết thuận lợi để đưa phương tiện về âu thuyền ở huyện Lộc Hà để sửa chữa.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[101, 111, "LOC"], [113, 125, "LOC"], [158, 168, "PERSON"]]}
{"id": 1061, "text": "Các đại biểu sẽ thảo luận ở đoàn về nội dung trên, sau đó bỏ phiếu kín vào chiều cùng ngày. Theo chương trình, bà Tiến và ông Định có thể phát biểu ý kiến trước khi đại biểu bỏ phiếu.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[114, 118, "PERSON"], [126, 130, "PERSON"], [28, 33, "ORG"]]}
{"id": 1062, "text": "sinh ngày 1/8/1959, đã đủ tuổi nghỉ hưu. Bà Tiến quê Hà Tĩnh, là tiến sĩ y khoa, phó giáo sư; ủy viên Trung ương Đảng khóa X (dự khuyết), khóa XI; Bí thư Ban cán sự Đảng, Bộ trưởng Y tế từ năm 2011. Bà Tiến không trúng cử Trung ương khóa XII và là nữ Bộ trưởng duy nhất trong Chính phủ hiện nay.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[10, 18, "DATE"], [44, 49, "PERSON"], [52, 60, "GPE"], [113, 117, "ORG"], [102, 112, "ORG"], [147, 153, "ORG"], [165, 169, "ORG"], [171, 180, "ORG"], [193, 197, "DATE"], [202, 207, "PERSON"], [222, 232, "ORG"], [251, 260, "ORG"], [276, 285, "ORG"]]}
{"id": 1063, "text": "Bốn tháng trước, Bộ Chính trị quyết định bổ nhiệm bà Tiến làm Trưởng ban bảo vệ, chăm sóc sức khoẻ cán bộ Trung ương thay ông Nguyễn Quốc Triệu. Sau khi thôi làm Bộ trưởng Y tế, bà Tiến sẽ chỉ đảm nhiệm chức vụ này.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[53, 58, "PERSON"], [62, 72, "ORG"], [106, 116, "ORG"], [126, 143, "PERSON"], [162, 171, "ORG"], [181, 185, "PERSON"]]}
{"id": 1064, "text": "Ngày 14/10,  - Ủy viên ban cán sự Đảng Chính phủ đã nhận quyết định kiêm chức Bí thư Ban cán sự Đảng bộ Y tế, thay bà Kim Tiến.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 10, "GPE"], [34, 39, "ORG"], [39, 49, "ORG"], [78, 84, "ORG"], [96, 101, "ORG"], [118, 126, "PERSON"]]}
{"id": 1065, "text": "(55 tuổi, quê Thái Bình) là tiến sĩ luật; ủy viên Trung ương khóa XII. Ông từng làm trợ lý Thủ tướng Nguyễn Tấn Dũng, Phó chủ nhiệm Văn phòng Chính phủ, giữ chức Chủ nhiệm Ủy ban Pháp luật từ năm 2016.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[14, 23, "GPE"], [50, 60, "ORG"], [91, 100, "ORG"], [101, 116, "PERSON"], [118, 131, "ORG"], [142, 151, "ORG"], [162, 172, "ORG"], [172, 178, "ORG"], [196, 200, "DATE"]]}
{"id": 1066, "text": "Một tháng trước, Bộ Chính trị đã quyết định điều động ông Nguyễn Khắc Định giữ chức  (nhiệm kỳ 2015-2020), thay ông Lê Thanh Quang có đơn xin thôi nhiệm vụ với lý do \"bị bệnh, sức khỏe yếu, cần có thời gian nghỉ ngơi, điều trị\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[17, 19, "ORG"], [58, 74, "PERSON"], [95, 99, "DATE"], [100, 104, "DATE"], [116, 130, "PERSON"]]}
{"id": 1067, "text": "Sáng 22/11, Sở Tài nguyên và Môi trường tỉnh Thừa Thiên Huế cho biết, cơ quan chức năng đã xử phạt vi phạm hành chính đối với nhà máy tinh bột sắn (Chi nhánh Công ty CP Fococev Việt Nam) đóng tại xã Phong An (huyện Phong Điền); tổng số tiền phạt trên 474 triệu đồng gồm các lỗi về xả nước thải vượt quy chuẩn kỹ thuật, chưa lót bạt chống thấm cho hố lắng cát...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 10, "DATE"], [12, 14, "ORG"], [45, 59, "GPE"], [177, 185, "GPE"], [196, 207, "LOC"]]}
{"id": 1068, "text": "Nhà máy cũng bị đình chỉ hoạt động trong 3 tháng, buộc phải khắc phục tình trạng ô nhiễm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1069, "text": "Trước đó, nhiều người dân ở xã Phong An, Phong Hiền (huyện Phong Điền) phản ánh nhà máy tinh bột sắn xả thải ra môi trường, gây ra tình trạng cá chết hàng loạt.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[28, 39, "LOC"], [41, 51, "GPE"]]}
{"id": 1070, "text": "Nhà máy tinh bột sắn Thừa Thiên Huế từng bị UBND tỉnh Thừa Thiên Huế xử phạt 260 triệu đồng vì vi phạm về môi trường.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[21, 35, "GPE"], [44, 48, "ORG"], [54, 68, "GPE"]]}
{"id": 1071, "text": "Ông Nguyễn Văn Vĩnh Phúc, 48 tuổi, lái xe buýt từ Bến Tre đi Trà Vinh trên quốc lộ 60, hôm 19/11. Đến chân cầu Tân Điền, cách cầu Cổ Chiên gần một km, thuộc xã Thành Thới B, huyện Mỏ Cày Nam, ông giảm tốc độ, lái xe vòng qua nhiều \"ổ gà\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 24, "PERSON"], [50, 57, "GPE"], [61, 69, "GPE"], [91, 96, "DATE"], [111, 119, "GPE"], [157, 172, "LOC"]]}
{"id": 1072, "text": "Ngay dưới chân cầu, tấm biển bằng kim loại được buộc vào lan can ghi dòng chữ bằng nước sơn đỏ \"Chú ý giảm tốc độ, gờ cống cao thường xảy ra tai nạn\". Cách đó 20 m, hai biển khác cũng ghi \"Chú ý phía trước 100 m đường xấu nguy hiểm\" đặt ở cả hai chiều. Chiếc xe buýt chạy qua ba biển cảnh báo, tiếp tục giảm tốc độ, nhích từ từ qua mặt cống gồ ghề, cao hơn so với mặt đường khoảng 10 cm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1073, "text": "Ông Phúc cho biết tình trạng này xảy ra khoảng một năm nay, đơn vị quản lý sửa chữa nhiều lần nhưng đường vẫn xấu. \"Mặt cống đập dưới chân cầu nhô lên cao quá, gần đó lại nhiều ổ gà nên tài xế nào không quen đường, ban đêm rất khó tránh, hôm trước có xe tải bị lật ngang rồi\", tài xế Phúc cho biết.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 9, "PERSON"], [284, 288, "PERSON"]]}
{"id": 1074, "text": "Tại các vị trí hư hỏng đã được dặm vá, lớp nhựa tiếp tục bị lún, bong tróc. Cả hai làn đường đều xuất hiện dày đặc \"ổ voi\", có cái rộng gần một mét, sâu 20 cm. Một số điểm nước mưa đọng vũng làm hư hỏng ngày càng lan rộng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1075, "text": "Bà Quảng Thị Tý, 59 tuổi, ở gần cống đập dưới chân Cầu Tân Điền chỉ tay vào chiếc xe máy phủ đầy bụi trước nhà cho biết, đây là xe của một đàn ông bị tai nạn tại cống đập ba tháng trước.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[3, 15, "PERSON"]]}
{"id": 1076, "text": "\"Anh ta quê Cà Mau, có thể do lạ đường, khi đến cống, mặt đường nhô lên cao quá thắng không kịp gặp nạn. Người dân đưa anh ấy đi cấp cứu, còn xe gửi lại đến giờ\", bà Tý nói. Bán quán tạp hóa ở khu vực này đã ba năm, bà Tý nói mình đã chứng kiến ít nhất khoảng 50, 60 vụ tai nạn, may mắn chưa có chết người.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[166, 169, "PERSON"], [219, 222, "PERSON"]]}
{"id": 1077, "text": "\"Có khi vừa ra đỡ xe này chưa xong, tiếp tục có xe khác tới bị nữa\", bà cho biết. Bà Tý và người dân sống ở gần đường dẫn lên cầu nhận thấy có quá nhiều người đi đường gặp nạn, đã cắm biển để người đi đường lưu ý giảm tốc độ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[85, 88, "PERSON"]]}
{"id": 1078, "text": "Ông Cao Văn Phong, Chánh văn phòng Ban An toàn giao thông Bến Tre cho biết, đã nhận được phản ánh của người dân cũng như các địa phương về tình trạng đường vào cầu Cổ Chiên có những bất cập, nguy cơ xảy ra tai nạn rất cao.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 17, "PERSON"], [25, 34, "ORG"], [58, 65, "GPE"]]}
{"id": 1079, "text": "Ban an toàn giao thông đang phối hợp công an tỉnh và huyện Mỏ Cày Nam kiến nghị đơn vị quản lý chỉ đạo Công ty TNHH BOT cầu Cổ Chiên nhanh chóng khắc phục. \"Chúng tôi đã đề nghị các đơn vị báo cáo phương án xử lý, hạn cuối đến ngày 30/11\", ông Phong nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[37, 45, "ORG"], [59, 65, "GPE"], [111, 119, "ORG"], [232, 237, "DATE"], [244, 250, "PERSON"]]}
{"id": 1080, "text": "Theo đại diện Ban Quản lý dự án 7 (Bộ Giao thông Vận tải, đơn vị quản lý cầu Cổ Chiên), trước đây lẽ ra cầu Cổ Chiên phải chờ gia tải đủ thời gian, nhưng vì cầu được phê duyệt thông xe sớm hơn 15 tháng so với kế hoạch, nên thời gian qua vẫn phải tiếp tục theo dõi để khắc phục các hư hỏng. Mỗi năm ban này đều sử dụng kinh phí bảo hành để sửa chữa đoạn đường dẫn vào cầu rất nhiều lần.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1081, "text": "\"Cầu sử dụng được bốn năm, kinh phí bảo hành đã hết, một mặt đang vào mùa mưa, các đoạn đã sửa sẽ dễ bị hư hỏng tiếp\", đại diện đơn vị này nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1082, "text": "Trước mắt, đơn vị này đã cho công nhân đến sửa chữa đoạn đường để đảm bảo an toàn giao thông. Hiện bộ đã phê duyệt gói thầu thảm tăng cường mặt đường, những chỗ hư hỏng sẽ đào bỏ, xử lý triệt để và bù lún, tổng kinh phí khoảng 27 tỷ đồng, dự kiến hoàn thành trước Tết Dương lịch.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[99, 101, "ORG"]]}
{"id": 1083, "text": "Cầu Cổ Chiên dài gần 1,6 km, rộng 16 m, quy mô bốn làn xe, tốc độ thiết kế 80 km/h với tổng mức đầu tư 2.308 tỷ đồng. Cầu nằm trên quốc lộ 60, nối tỉnh Bến Tre và Trà Vinh được thông xe tháng 5/2015, rút ngắn 70 km đường từ TP HCM đến Trà Vinh, Sóc Trăng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[152, 160, "GPE"], [163, 171, "GPE"], [224, 230, "GPE"], [235, 243, "GPE"], [245, 254, "GPE"]]}
{"id": 1084, "text": "Sau hai tháng thông xe, tại phần đường dẫn lên cầu đã xảy ra lún, nứt, sạt lở, mất gần 300 bulon cột điện chiếu sáng, lan can.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1085, "text": "Trước việc nhiều vụ tai nạn nghiêm trọng xảy ra liên quan đến nữ tài xế đi giày cao gót, Đại tá Đỗ Thanh Bình - Cục phó CSGT (Bộ Công an) cho hay, hiện pháp luật chưa có điều luật nào cấm phụ nữ lái ôtô, xe máy đi giày cao gót.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[96, 109, "PERSON"], [126, 136, "ORG"]]}
{"id": 1086, "text": "\"Tuy nhiên qua nghiên cứu thực tiễn và trong các giáo trình về lái xe đều có nội dung về việc đi giày cao gót lái xe sẽ tiềm ẩn rủi ro\", ông Bình nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[141, 146, "PERSON"]]}
{"id": 1087, "text": "Theo ông, giày cao gót được cấu tạo cả mũi và phần gót đều có thiết diện rất nhỏ, do vậy khi đạp chân phanh, chân ga, hay chân côn sẽ không đảm bảo sự chắc chắn và đủ lực, \"tạo cảm giác không thật cho bàn chân khi lái xe\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1088, "text": "Do vậy, lãnh đạo Cục CSGT khuyến cáo khi lái xe, nữ tài xế cần phải kiểm tra kỹ chân phanh, chân ga, thao tác trước xem giày sử dụng có thoải mái và dễ xử lý khi lái xe không, khi nào đảm bảo sự chắc chắn và đủ lực nhấn phanh, ga mới khởi hành.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[8, 16, "ORG"], [17, 20, "ORG"]]}
{"id": 1089, "text": "Từng có 10 năm lái ôtô, chị Nguyễn Thị Hoan ở Đại Kim (Hoàng Mai, Hà Nội) cũng cho rằng, giày cao gót có thể là một trong những nguyên nhân khiến việc xử lý chân phanh, chân ga không được mềm mại. Theo chị, tai nạn xảy ra có nhiều nguyên nhân, tùy từng trường hợp phải điều tra thì mới khẳng định lý do chính thức là gì, song \"nhiều vụ rất đáng tiếc, chỉ là tài xế lơ đãng, nghe điện thoại, hoặc tay lái non, xử lý lúng túng trong khi trang phục, giày dép không phù hợp\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[28, 43, "PERSON"], [46, 53, "LOC"], [66, 72, "GPE"]]}
{"id": 1090, "text": "\"Khi tôi đi học lái xe, thầy dạy bảo không được sử dụng giày cao gót, thậm chí nhìn thấy học viên đi giày cao gót, thầy còn mắng và không cho lên xe\", chị Hoan nói và cho hay chị luôn để sẵn một đôi giày đế thấp ôm chân để sử dụng khi lái xe.\"Đi loại giày này tạo cảm giác tốt, không bị mỏi cổ chân và mũi chân, xử lý các tình huống thuận tiện hơn\", chị Hoan cho hay.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[155, 160, "PERSON"], [354, 359, "PERSON"]]}
{"id": 1091, "text": "Anh Nguyễn Đức Đẩu với hơn 20 năm đào tạo lái xe tại trung tâm sát hạch lái xe ở ngoại thành Hà Nội thông tin, việc sử dụng giầy cao gót bị cấm với các học viên ở trung tâm này. \"Giày gót cao nhọn, đế rất nhỏ, sẽ khiến bàn chân không được vững khi xử lý các tình huống, hơn nữa gót chân bị chống lên, mũi bàn chân dốc và cổ chân căng do vậy các thao tác vào côn, phanh, ga sẽ gặp khó khăn\", anh nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 18, "PERSON"], [92, 99, "GPE"]]}
{"id": 1092, "text": "Khoảng 7h30 ngày 20/11, bà Vũ Thị Hồng Thái (47 tuổi) lái ôtô Mercedes tông vào ba xe máy và một xe đạp, khiến một nữ nạn nhân tử vong tại chỗ tại chân cầu vượt Lê Văn Lương (quận Cầu Giấy, Hà Nội).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[17, 22, "DATE"], [27, 43, "PERSON"], [161, 173, "LOC"], [180, 188, "LOC"], [190, 196, "GPE"]]}
{"id": 1093, "text": "Bà Thái bị Công an quận Cầu Giấy  để điều tra về hành vi . Nữ tài xế này khai \"do thấy một số xe phía trước đang dừng đèn đỏ nên đã chuyển sang chân phanh, nhưng lại đạp nhầm chân ga, do đi giày cao gót\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[3, 7, "PERSON"], [11, 18, "ORG"]]}
{"id": 1094, "text": "Trước đó tháng 10/2018, nữ doanh nhân Nguyễn Thị Nga (46 tuổi, trú quận 12, TP HCM) lái xe BMW đã tông vào 5 xe máy và một taxi khiến một phụ nữ tử vong tại chỗ và nhiều người bị thương tại ngã tư Hàng Xanh (quận Bình Thạnh, TP HCM).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[15, 22, "DATE"], [38, 52, "PERSON"], [76, 82, "GPE"], [224, 231, "GPE"], [197, 206, "LOC"]]}
{"id": 1095, "text": "Nữ tài xế này khai nhận lái xe khi vừa dự tiệc xong, khi thấy tín hiệu đèn đỏ phía trước đã đạp thắng, nhưng khi di chuyển chân từ cần ga sang cần phanh, quai hậu  của bà bị vướng lại. \"Trong lúc quýnh quáng, tôi rút chân lên rồi đạp xuống, trúng nhầm vào cần ga khiến xe lao về phía trước\", bà Nga cho biết. Với hậu quả trong vụ tai nạn, nữ tài xế này bị TAND quận Bình Thạnh (TPHCM) tuyên phạt", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[366, 376, "LOC"], [378, 383, "GPE"], [295, 299, "PERSON"], [356, 361, "ORG"]]}
{"id": 1096, "text": "Đó là tháng 11/2011, tân Bộ trưởng Nguyễn Thị Kim Tiến đang thực hiện những chuyến thị sát đầu tiên trên cương vị mới. Trước mắt Bộ trưởng là cảnh bệnh nhi trải chiếu nằm dưới gầm giường, trải chiếu nằm bên gốc cây tại bệnh viện Ung bướu và bệnh viện Nhi đồng TP HCM. Bà so sánh bệnh viện Việt Nam với châu Phi.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[12, 19, "DATE"], [24, 34, "ORG"], [35, 54, "PERSON"], [129, 138, "ORG"], [260, 266, "GPE"], [289, 297, "GPE"], [302, 310, "GPE"]]}
{"id": 1097, "text": "Thời của Bộ trưởng Nguyễn Thị Kim Tiến là lần đầu tiên Bộ Y tế đưa ra một cam kết cụ thể về thời gian chấm dứt tình trạng nằm ghép trong bệnh viện. Đó cũng là trung tâm của phần lớn các chuyến kiểm tra, các phát ngôn và quyết sách của Bộ trưởng từ năm 2011 đến nay.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 18, "ORG"], [19, 38, "PERSON"], [234, 244, "ORG"], [252, 256, "DATE"]]}
{"id": 1098, "text": "Ngày 26/3/2012, tân Bộ trưởng Y tế Nguyễn Thị Kim Tiến ra trước Ủy ban Thường vụ Quốc hội trả lời chất vấn. Một sự kiện đặc biệt. Khi mới ra đời, các phiên chất vấn của Ủy ban Thường vụ chỉ gói trong không gian phòng họp tại Hà Nội, với các đại biểu chuyên trách. Nhưng hôm đó, lần đầu tiên sự kiện này được kết nối trực tuyến. Bộ trưởng Y tế vừa được bổ nhiệm 7 tháng, nhận chất vấn của đại biểu từ tất cả các tỉnh thành.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 14, "DATE"], [20, 29, "ORG"], [34, 54, "PERSON"], [64, 70, "ORG"], [81, 89, "ORG"], [169, 175, "ORG"], [225, 231, "GPE"], [328, 337, "ORG"]]}
{"id": 1099, "text": "Một thời lượng lớn của buổi chất vấn dành cho chủ đề quá tải giường bệnh. \"Tình trạng hai người nằm một giường, Bộ hứa sẽ khắc phục nhưng chưa khắc phục. Trách nhiệm của Bộ như thế nào?\", đại biểu Tô Văn Tám (Kon Tum) hỏi.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[112, 115, "ORG"], [170, 173, "ORG"], [197, 207, "ORG"]]}
{"id": 1100, "text": "Bộ trưởng Y tế đứng dậy, sửa lại lời của đại biểu, rằng với các khoa ung bướu, thì không chỉ có hai người, mà hiện trạng có \"ba đến bốn người một giường\" như tại bệnh viện Bạch Mai.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 9, "ORG"]]}
{"id": 1101, "text": "Trước khi bàn về đề án vĩ mô, bà Bộ trưởng mở đầu bằng giải pháp trực tiếp cho bốn bệnh viện tuyến Trung ương, là Bạch Mai, Tim mạch Trung ương, Ung bướu Trung ương và Chợ Rẫy. Bà khẳng định đã \"ép\" các lãnh đạo Bạch Mai và Tim mạch phải sắp xếp ngay tầng mới, giường mới trong tháng 5/2012.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[33, 43, "ORG"], [284, 290, "DATE"]]}
{"id": 1102, "text": "\"Trong TP HCM tập đoàn Cao su miền Nam đã cho 5 héc ta ở khu công nghiệp Lê Minh Xuân và (Bộ Y tế) cũng đề nghị ốp bệnh viện Chợ Rẫy phải ra cơ sở 2 đấy. Năm nay chúng tôi cũng dồn toàn bộ trái phiếu là 300 tỷ cho bệnh viện K và quyết tâm năm nay bệnh viện K phải ra cơ sở hai được 300 giường\", Bộ trưởng nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[7, 13, "GPE"], [295, 304, "ORG"]]}
{"id": 1103, "text": "Một tháng sau buổi chất vấn trên, Bộ Y tế trình chính phủ Đề án giảm tải giường bệnh. Đề án này được thông qua với thời hạn cụ thể: \"cơ bản khắc phục tình trạng nằm ghép vào năm 2015; phấn đấu từ năm 2020 trở đi không còn tình trạng quá tải bệnh viện\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[34, 41, "ORG"], [178, 182, "DATE"], [200, 205, "DATE"]]}
{"id": 1104, "text": "Trong suốt nhiều năm trước đó, bất chấp các chất vấn, Bộ Y tế chưa bao giờ đưa ra lời hứa chính xác về thời hạn giảm tải, chỉ dừng lại ở \"quyết tâm\". Lời hứa cụ thể chỉ được đưa ra trong nhiệm kỳ của bộ trưởng Nguyễn Thị Kim Tiến: năm 2020.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[54, 62, "ORG"], [210, 229, "PERSON"], [235, 239, "DATE"], [200, 209, "ORG"]]}
{"id": 1105, "text": "Nhiều dự định đã trở thành hiện thực. Bệnh viện K cơ sở 2 được khánh thành tháng 8/2012, và cơ sở Tân Triều được khánh thành năm 2016. Ở thời điểm Bộ Y tế trình đề án, công suất sử dụng giường tại bệnh viện K có lúc lên đến 249%, tức là 5 bệnh nhân chia nhau 2 giường bệnh. Đến giữa năm 2019, tỷ lệ này được khẳng định đã về gần 100%.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[81, 87, "DATE"], [129, 133, "DATE"], [146, 154, "ORG"], [287, 291, "DATE"]]}
{"id": 1106, "text": "Nhưng ý tưởng về \"bệnh viện Chợ Rẫy cơ sở 2\" đến nay vẫn là phối cảnh 3D. Đề án xây dựng đến cuối năm 2018 mới được TP HCM phê duyệt quy hoạch. Ghi nhận của  cho thấy mỗi ngày Chợ Rẫy đang gánh 5.000 đến 7.000 lượt người đến khám chữa bệnh. Tình trạng quá tải vẫn diễn ra ở nhiều bệnh viện tuyến cuối, khi chỉ chưa đầy hai tháng nữa là đến mốc 2020.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[102, 107, "DATE"], [116, 122, "GPE"], [344, 348, "DATE"]]}
{"id": 1107, "text": "Năm ngoái, Bộ Y tế khẳng định quá nửa số bệnh nhân tại bệnh viện tuyến Trung ương thật ra có thể điều trị được ở tuyến dưới. Trong số này lại có gần một nửa có thể điều trị ngay từ tuyến huyện.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[11, 18, "ORG"]]}
{"id": 1108, "text": "\"Vượt tuyến\" được nhận định là nguyên nhân cốt lõi gây quá tải. Thống kê ở đầu nhiệm kỳ của Bộ trưởng Tiến cho thấy có 37% bệnh viện quá tải; nhưng cũng có đến 29% số bệnh viện thiếu bệnh nhân. Tỷ lệ sử dụng giường bệnh năm 2012 tại miền núi phía Bắc chỉ là 48%; Bắc Trung Bộ là 70%.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[92, 101, "ORG"], [102, 107, "PERSON"], [224, 229, "DATE"]]}
{"id": 1109, "text": "Nan đề thiếu giường bệnh ở các bệnh viện tuyến trên được tạo ra từ tất cả các bên liên quan. Người bệnh không tin tưởng vào y tế tuyến dưới, không tin vào khám chữa bệnh bảo hiểm y tế, tin rằng ở tuyến cao hơn thì chế độ thanh toán, thuốc men, dịch vụ y tế sẽ được cao hơn, nhiều kỹ thuật tốt hơn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1110, "text": "Nhân lực ngành y tế ở các tuyến dưới cũng thiếu, đặc biệt là bác sĩ chuyên khoa. Các bệnh viện tuyến huyện, phòng khám đa khoa khu vực, trạm y tế xã rất thiếu bác sĩ hoặc bác sĩ phải kiêm nhiệm nhiều chuyên khoa. Bác sĩ răng hàm mặt trực cấp cứu cả ngoại, sản.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1111, "text": "Với các bệnh viện tuyến trên, cơ chế tự chủ tài chính từ giữa thập niên trước khiến cho nhiều bệnh viện có xu hướng chủ động thu hút thêm bệnh nhân. \"Bệnh nhẹ, bệnh nặng các bệnh viện đều nhận cả. Liệu mở rộng quy mô có giảm quá tải hay lại quá tải thêm?\", một thành viên xây dựng đề án giảm tải của Bộ nghi ngờ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[300, 303, "ORG"]]}
{"id": 1112, "text": "Và cuối cùng là bài toán ngân sách - vấn đề mà năm 2013, Bộ trưởng Y tế nói bên hành lang Quốc hội, rằng \"phải hỏi Nhà nước, vì Bộ Y tế không thể xây nhà được và cũng không có tiền làm nhà, xây bệnh viện hay mua trang thiết bị\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[51, 55, "DATE"], [57, 66, "ORG"], [90, 98, "ORG"], [115, 123, "ORG"], [128, 135, "ORG"]]}
{"id": 1113, "text": "Những nguyên nhân cố hữu tạo ra cuộc giằng co kéo dài. Năm 2015 theo đề án là thời hạn \"cơ bản khắc phục tình trạng nằm ghép\", và nhiều bệnh viện Trung ương đã cam kết không để xảy ra tình trạng này. Nhưng một năm sau đó, bà Tiến vẫn phải đứng trước những chiếc giường có 4 bệnh nhân ung thư ngồi chung ở bệnh viện K Tân Triều.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[59, 64, "DATE"], [225, 230, "PERSON"]]}
{"id": 1114, "text": "\"Thử hỏi các bác sĩ, bắt các anh bốn người ngồi cùng một giường bệnh cá nhân này, các anh có chịu được không?\", bà hỏi lãnh đạo bệnh viện K tháng 12/2016.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[146, 153, "DATE"]]}
{"id": 1115, "text": "Chuỗi hành động của Bộ trưởng Y tế trong gần 2 nhiệm kỳ hầu hết xoay quanh việc chống lại hình ảnh đó. Năm 2013, Bộ tham mưu cho Chính phủ ban hành chế độ luân phiên có thời hạn, đưa nhân lực từ bệnh viện tuyến trên xuống bệnh viện tuyến dưới.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[20, 29, "ORG"], [107, 111, "DATE"], [129, 138, "ORG"], [113, 124, "ORG"]]}
{"id": 1116, "text": "Cùng thời gian này, mô hình \"bệnh viện vệ tinh\" được xây dựng. Trong mô hình này, hạt nhân là các bệnh viện lớn của Trung ương và hai thành phố lớn - sẽ đào tạo, chuyển giao kỹ thuật, luân phiên cán bộ và thậm chí tham gia hội chẩn cùng các bệnh viện vệ tinh, những bệnh viện tuyến tỉnh. Cho đến năm 2018, Bộ Y tế khẳng định tỷ lệ chuyển tuyến từ các bệnh viện vệ tinh đã giảm hơn 90% với các chuyên khoa như tim mạch hay ung thư. Hiện đã có 119 bệnh viện vệ tinh xoay quanh 23 bệnh viện hạt nhân.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[117, 126, "ORG"], [300, 304, "DATE"], [306, 313, "ORG"]]}
{"id": 1117, "text": "Bộ Y tế dành một thời lượng lớn trên truyền thông để tuyên truyền về sự đổi mới của chất lượng khám chữa bệnh y tế cơ sở, đặc biệt là trạm Y tế xã. Bộ xây dựng đề án 26 trạm y tế xã điểm trong cả nước và lên kế hoạch nhân rộng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 7, "ORG"], [148, 150, "ORG"]]}
{"id": 1118, "text": "Bộ trưởng cũng thân chinh đưa các bác sĩ trẻ tình nguyện về các huyện nghèo. Trong chương trình bác sĩ trẻ tình nguyện, các sinh viên y khoa giỏi sẽ được cho học bác sĩ chuyên khoa 1, đưa về các vùng khó khăn trong 2-3 năm trước khi trở về tuyến trên.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 9, "ORG"]]}
{"id": 1119, "text": "\"Việc này nên phải được thực hiện như một nghĩa vụ của các bác sĩ - ngay cả những người đã nhiều tuổi, đã có vị thế tại các bệnh viện tuyến trên. Đây là nghĩa vụ mà đất nước, chứ không phải Bộ Y tế, đặt lên vai những người thầy thuốc. Các bệnh viện tuyến trên sẽ luôn quá tải nếu người dân không tin tưởng vào y tế xã\", bà viết trên  tháng 7/2017, sau khi bàn giao bảy bác sĩ cho Bắc Hà, một huyện nghèo của tỉnh Lào Cai.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[190, 197, "ORG"], [339, 346, "DATE"], [380, 386, "GPE"], [413, 420, "GPE"]]}
{"id": 1120, "text": "Số giường bệnh thực kê tại Việt Nam trong 5 năm thực hiện đề án giảm tải tăng 56.501 giường. Tuyến Trung ương tăng 8.822 giường, tuyến tỉnh thành phố tăng 24.290 giường; tuyến quận, huyện tăng 23.325 giường. Trong thời gian này, Bộ Y tế khẳng định 63% số bệnh viện tuyến Trung ương đang có xu hướng giảm công suất sử dụng giường bệnh, và ngược lại 25% số bệnh viện tuyến huyện có xu hướng tăng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[27, 35, "GPE"], [228, 237, "ORG"], [271, 281, "ORG"], [99, 109, "ORG"]]}
{"id": 1121, "text": "Cùng thời điểm đó, bà Bộ trưởng đang làm việc tại Thái Nguyên, \"chuyến công tác cuối cùng trong tư cách Bộ trưởng\", như lời bà tự nhận.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[22, 31, "ORG"], [50, 61, "GPE"], [104, 113, "ORG"]]}
{"id": 1122, "text": "Trong chuyến công tác đó, hình ảnh được các báo đăng tải nhiều nhất là Bộ trưởng thăm một em bé mới chào đời tại bệnh viện A Thái Nguyên.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[71, 80, "ORG"]]}
{"id": 1123, "text": "Năm 2013, khi bà bắt đầu thực hiện đề án giảm tải, cứ 200 bé sơ sinh chào đời ở viện A Thái Nguyên thì 17 em phải chuyển tuyến trên. Bốn năm sau đó, tỷ lệ này giảm 61%.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 8, "DATE"], [87, 98, "GPE"]]}
{"id": 1124, "text": "Nhưng cũng Thái Nguyên, bất chấp việc có một đại học Y trên địa bàn, lúc này chỉ có 900 bác sĩ cho gần 1,4 triệu dân. Tỷ lệ 6,5 bác sĩ trên 10.000 dân của tỉnh thấp hơn mặt bằng cả nước, và \"rất thiếu bác sĩ, nhất là bác sĩ có tay nghề cao\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[11, 22, "GPE"]]}
{"id": 1125, "text": "Đến năm 2019, Việt Nam còn khoảng 20% tổng số xã chưa có bác sĩ. Có đến 86,4% bệnh nhân tăng huyết áp và gần 70% bệnh nhân đái tháo đường không được phát hiện bệnh. Trong năm cuối nhiệm kỳ Bộ trưởng Tiến, Bộ Y tế tự đánh giá rằng y tế cơ sở, một trong những tiền đề của vượt tuyến và quá tải, vẫn \"còn nhiều khoảng trống\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[8, 12, "DATE"], [14, 22, "GPE"], [188, 198, "ORG"], [199, 203, "PERSON"], [205, 212, "ORG"]]}
{"id": 1126, "text": "Chiều nay, 22/11, tại Quốc hội, sau một nhiệm kỳ thứ trưởng và 8 năm làm Bộ trưởng Bộ Y tế, tiến sĩ Nguyễn Thị Kim Tiến sẽ nhận quyết định miễn nhiệm và chuyển sang vị trí Trưởng ban Bảo vệ, Chăm sóc sức khỏe cán bộ Trung ương.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[11, 16, "DATE"], [22, 30, "ORG"], [73, 82, "ORG"], [83, 90, "ORG"], [100, 119, "PERSON"], [172, 183, "ORG"], [216, 226, "ORG"]]}
{"id": 1127, "text": "\"Nhìn lại 2 nhiệm kỳ của tôi, toàn ngành đã nỗ lực giải quyết được nhiều vấn đề phức tạp, trong đó có vấn đề quá tải bệnh viện, thái độ phục vụ và tài chính\". Nhưng theo Bộ trưởng, những người bệnh chỉ chiếm 5 đến 10% dân số, việc chăm sóc những người khỏe, y tế dự phòng và phát hiện bệnh sớm rất quan trọng. \"Đi bệnh viện chỉ là cái sau cùng thôi. Nhưng vừa rồi mình phải tập trung vào bệnh viện để hạ hỏa những bức xúc của người dân. Người dân quá bức xúc\", bà nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[170, 179, "ORG"]]}
{"id": 1128, "text": "\"Tôi muốn nhắn gửi nhân dân hãy cố gắng nâng cao sức khỏe, sống lành mạnh, tránh xa rượu bia thuốc lá để phòng bệnh. Còn với các cán bộ ngành y tế, tôi muốn mọi người hãy đặt tinh thần tất cả vì nhân dân phục vụ lên cao nhất. Mình học ra cũng chỉ vì mục đích ấy thôi\", bộ trưởng chia sẻ với trong sáng 22/11, trên đường ra Quốc hội.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[269, 278, "ORG"], [302, 307, "DATE"], [323, 331, "ORG"]]}
{"id": 1129, "text": "Sáng 22/11, trao đổi với báo chí bên hành lang Quốc hội về vấn đề nước sạch, ông Hoàng Trung Hải - Bí thư Thành uỷ Hà Nội cho biết, thành phố sẽ thuê công ty tư vấn độc lập đánh giá chất lượng nguồn nước đầu vào và tính giá thành sản xuất ở các nhà máy nước sạch.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 10, "DATE"], [47, 55, "ORG"], [81, 96, "PERSON"], [115, 121, "GPE"], [99, 114, "ORG"]]}
{"id": 1130, "text": "\"Sau khi có kết quả thì UBND TP sẽ xem xét và quyết định\", ông Hải nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[24, 28, "ORG"], [63, 67, "PERSON"]]}
{"id": 1131, "text": "Bí thư Thành ủy Hà Nội cũng đề cập đến việc hiện nguồn cung ứng nước sạch của Hà Nội có 50% nước ngầm, do vậy tiến tới thành phố sẽ phải tăng phần nước mặt để tránh hiện tượng sụt lún đất về lâu dài.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[16, 21, "GPE"], [0, 15, "ORG"], [78, 84, "GPE"]]}
{"id": 1132, "text": "Ông Hải dẫn chứng, đồng bằng sông Cửu Long lấy nước ngầm làm nông nghiệp, thuỷ sản đã gây sụt lún nền đất 0,4 cm. \"Hà Nội chưa có hiện tượng này do nền đất cứng hơn đồng bằng sông Cửu Long, nhưng không thể chủ quan. Ở Thái Lan đã có hiện tượng đó, khiến đường phố thụt xuống\", Bí thư Hà Nội nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 8, "PERSON"], [115, 122, "GPE"], [218, 226, "GPE"], [277, 283, "ORG"], [283, 290, "GPE"]]}
{"id": 1133, "text": "Trước đó, tại buổi tiếp xúc cử tri quận Hoàn Kiếm ngày 15/11, thông tin việc giá nước tối đa tạm tính của nhà máy nước mặt sông Đuống là 10.246 đồng mỗi m3, cao gấp đôi so với mức 5.069 đồng mỗi m3 của nhà máy sông Đà, Chủ tịch Hà Nội Nguyễn Đức Chung lý giải đây là phục vụ cho doanh nghiệp lập dự án đầu tư, khi dự án hoàn thành mới quyết toán toàn bộ công trình và có giá thành chính thức.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[39, 49, "LOC"], [55, 60, "DATE"], [34, 39, "LOC"], [210, 217, "ORG"], [219, 227, "ORG"], [228, 234, "GPE"], [235, 251, "PERSON"]]}
{"id": 1134, "text": "Đại diện Sở Tài chính Hà Nội cũng cho biết, nguyên tắc tính giá của các nhà máy nước trên địa bàn là giống nhau. Tuy nhiên, các nhà máy có công nghệ khác nhau, mức đầu tư khác nhau dẫn đến giá thành sản phẩm khác nhau.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[22, 28, "GPE"]]}
{"id": 1135, "text": "Quy hoạch này xác định Nhà máy nước sông Đuống có nhiệm vụ cấp nước sạch sinh hoạt cho khu vực trung tâm phía đông bắc Hà Nội (quận Long Biên, huyện Gia Lâm, một phần huyện Đông Anh); khu vực nam Hà Nội (một phần quận Hai Bà Trưng, Hoàng Mai); đô thị vệ tinh Phú Xuyên và vùng nông thôn liền kề. Ngoài ra nhà máy này còn cấp nước cho một số khu vực của tỉnh Bắc Ninh, Hưng Yên.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[36, 46, "ORG"], [118, 125, "GPE"], [127, 131, "LOC"], [143, 148, "LOC"], [167, 173, "LOC"], [196, 202, "GPE"], [213, 217, "LOC"], [358, 366, "GPE"], [368, 376, "GPE"], [218, 230, "PERSON"], [232, 241, "PERSON"]]}
{"id": 1136, "text": "Sáng 19/11, trao đổi với báo chí bên hành lang Quốc hội, ông Bùi Sỹ Lợi - Phó chủ nhiệm Uỷ ban về các vấn đề xã hội cho biết, Thường vụ Quốc hội đã chốt bổ sung một ngày nghỉ lễ vào dịp Quốc khánh (2/9), thay vì vào ngày gia đình Việt Nam (28/6) như đa số ý kiến các đại biểu đề xuất trước đó.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 10, "DATE"], [47, 55, "ORG"], [61, 71, "PERSON"], [87, 95, "ORG"], [136, 144, "ORG"], [229, 239, "GPE"], [198, 201, "DATE"], [240, 244, "DATE"]]}
{"id": 1137, "text": "\"Nếu được Quốc hội thông qua, Chính phủ sẽ lựa chọn ngày nghỉ vào 1/9 hoặc 3/9 tuỳ theo lịch từng năm. Nghĩa là dịp Quốc khánh, người lao động sẽ có hai ngày nghỉ thay vì một ngày như lâu nay\", ông Lợi nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[10, 18, "ORG"], [30, 39, "ORG"], [66, 69, "DATE"], [74, 78, "DATE"], [198, 201, "PERSON"]]}
{"id": 1138, "text": "Ông Lợi giải thích, Thường vụ Quốc hội chọn bổ sung ngày nghỉ vào dịp Quốc khánh vì đây là ngày Chủ tịch Hồ Chí Minh khai sinh ra nước Việt Nam Dân chủ Cộng hoà, nên có ý nghĩa cao hơn ngày gia đình Việt Nam. Hơn nữa, đây cũng là dịp cận kề với ngày trẻ em, học sinh, sinh viên đến trường (5/9), nên người lao động sẽ có thêm ngày nghỉ để chuẩn bị sách vở, điều kiện đưa con đi học.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 8, "PERSON"], [30, 38, "ORG"], [105, 116, "PERSON"], [96, 104, "ORG"], [135, 143, "GPE"], [199, 207, "GPE"], [290, 293, "DATE"]]}
{"id": 1139, "text": "Trước đó ngày 6/11, Bộ Lao động Thương binh và Xã hội báo cáo Ủy ban Thường vụ Quốc hội một số nội dung của dự thảo Bộ luật Lao động sửa đổi, trong đó có đề xuất thêm ngày nghỉ lễ vào 28/6.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[14, 18, "DATE"], [20, 31, "ORG"], [62, 68, "ORG"], [79, 87, "ORG"], [183, 188, "DATE"]]}
{"id": 1140, "text": "Ban soạn thảo Bộ luật từng đề xuất bổ sung ngày nghỉ lễ 27/7 để tri ân người có công. Tuy nhiên, tại kỳ họp Quốc hội giữa năm, nhiều đại biểu cho rằng việc lấy ngày 27/7 là không phù hợp. Chính phủ sau đó rút đề xuất này.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[14, 17, "ORG"], [55, 60, "DATE"], [108, 116, "ORG"], [165, 169, "DATE"]]}
{"id": 1141, "text": "Tại phiên thảo luận , một số đại biểu lại đề nghị Chính phủ bổ sung một ngày nghỉ vào Bộ luật Lao động sửa đổi, có thể là ngày toàn dân đưa trẻ đến trường, hoặc ngày gia đình Việt Nam để người lao động có thời gian nghỉ ngơi, chăm sóc gia đình.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[50, 59, "ORG"], [86, 89, "ORG"], [175, 183, "GPE"]]}
{"id": 1142, "text": "Tổng Liên đoàn Lao động Việt Nam cũng kiến nghị bổ sung 3 ngày nghỉ lễ trong năm, gồm ngày 28/6 và hai ngày nghỉ dịp Tết Dương lịch. Bởi hiện nay, số ngày nghỉ lễ, Tết của Việt Nam là 10, mức trung bình thấp so với khu vực và thế giới. Campuchia hiện nghỉ 28 ngày, Brunei nghỉ 15, Indonesia 16, Trung Quốc 21, Nhật Bản 16 ngày...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[24, 32, "GPE"], [91, 95, "DATE"], [172, 180, "GPE"], [236, 245, "GPE"], [265, 271, "GPE"], [281, 290, "GPE"], [295, 305, "GPE"], [310, 318, "GPE"]]}
{"id": 1143, "text": "Dự thảo Luật Lao động (sửa đổi) sẽ được Quốc hội biểu quyết thông qua vào ngày mai 20/11.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[83, 88, "DATE"]]}
{"id": 1144, "text": "Tối 18/11, hai người đàn ông nêu trên lái xe máy không biển số đi trên quốc lộ 8A hướng lên cửa khẩu quốc tế Cầu Treo. Khi xe máy đi qua xã Sơn Kim 1 (huyện Hương Sơn), tổ công tác của Công an Hà Tĩnh ra hiệu lệnh cho lái xe tấp vào lề đường để kiểm tra vì thấy dấu hiệu nghi vấn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[3, 9, "DATE"], [137, 139, "LOC"], [140, 149, "LOC"], [184, 192, "ORG"], [193, 200, "GPE"]]}
{"id": 1145, "text": "Hai người đàn ông bất tuân lệnh, vứt túi lưới màu xanh xuống đường rồi tăng ga bỏ chạy. Do trời tối, nhiều sương mù, đoàn liên ngành truy đuổi song bất thành. Tại hiện trường, nhà chức trách mở túi lưới, phát hiện hai con hổ sống nặng 8 kg bên trong.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1146, "text": "Xác định đây là động vật thuộc loại nguy cấp, quý hiếm, trong buổi tối, lực lượng chức năng đã bàn giao hai con hổ cho Trung tâm Bảo tồn động vật hoang dã Việt Nam ở Ninh Bình chăm sóc.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[155, 163, "GPE"], [166, 175, "GPE"]]}
{"id": 1147, "text": "Sáng 19/11, nhà chức trách huyện Hương Sơn cử lực lượng truy tìm hai người vứt hổ giữa đường để lấy lời khai, làm rõ hành vi vận chuyển động vật hoang dã.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 10, "DATE"], [27, 33, "LOC"], [33, 43, "LOC"]]}
{"id": 1148, "text": "Nhân chứng trên xe khách cho biết, khoảng 2h50 ngày 19/11, xe giường nằm biển Thừa Thiên Huế do tài xế Nguyễn Thành Chung (ở TP Đông Hà, Quảng Trị) điều khiển, chạy trên quốc lộ 1A, đến phường Bắc Sơn, thị xã Bỉm Sơn (Thanh Hóa) thì va chạm với xe tải. Cú đâm mạnh khiến xe khách bị biến dạng, nhiều hành khách bị thương, trong đó có ba người mắc kẹt trong khoang.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[52, 57, "DATE"], [80, 92, "GPE"], [102, 121, "PERSON"], [125, 135, "GPE"], [136, 146, "GPE"], [193, 200, "GPE"], [206, 209, "LOC"], [209, 216, "LOC"]]}
{"id": 1149, "text": "Cảnh sát Phòng cháy chữa cháy và Cứu hộ cứu nạn Thanh Hóa đã huy động 20 cán bộ chiến sĩ đến hiện trường, dùng phương tiện chuyên dụng cắt các khối kim loại đưa các nạn nhân ra ngoài.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 8, "ORG"], [48, 57, "GPE"]]}
{"id": 1150, "text": "Công an cho hay, ba người bị thương nặng gồm Nguyễn Phúc Thông (25 tuổi, quê huyện Hải Lăng, tỉnh Quảng Trị), Lê Văn Triển (31 tuổi, ở huyện Quảng Ninh, tỉnh Quảng Bình) và Đinh Thị Thắm (28 tuổi, ở huyện Do Linh, tỉnh Quảng Trị) đã được chuyển đến bệnh viện cấp cứu.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 7, "ORG"], [45, 62, "PERSON"], [77, 83, "LOC"], [83, 91, "LOC"], [93, 98, "LOC"], [110, 122, "PERSON"], [173, 186, "PERSON"]]}
{"id": 1151, "text": "Tai nạn khiến quốc lộ 1A ùn tắc kéo dài, đến khoảng 5h hiện trường được giải phóng. Khám nghiệm hiện trường ban đầu cho thấy, xe tải của tài xế Nguyễn Văn Khiêm (30 tuổi, ở xã Quảng Lĩnh, huyện Quảng Xương, Thanh Hóa) hư hỏng, đang dừng ven đường để sửa chữa. Tài xế xe khách có thể thiếu quan sát, không làm chủ tốc độ nên đâm vào phía sau.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[144, 160, "PERSON"], [173, 176, "LOC"], [176, 187, "LOC"], [188, 193, "LOC"], [194, 205, "LOC"]]}
{"id": 1152, "text": "Tại buổi tiếp xúc cử tri trước kỳ họp của HĐND TP Đà Nẵng sáng 19/11, ông Huỳnh Đức Thơ - Chủ tịch Đà Nẵng, cho biết đã báo cáo Thường vụ Thành uỷ và thành phố thống nhất tiếp tục triển khai việc xây dựng cảng Liên Chiểu.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[42, 47, "ORG"], [49, 57, "GPE"], [63, 68, "DATE"], [74, 87, "PERSON"], [90, 98, "ORG"], [99, 106, "GPE"]]}
{"id": 1153, "text": "Phương án xây cảng Liên Chiểu đã được lãnh đạo chủ chốt Đà Nẵng nêu ra tại buổi làm việc với Thủ tướng tháng 9/2018 và cũng được đưa vào Nghị quyết 43 của Bộ Chính trị.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[56, 64, "GPE"], [93, 102, "ORG"], [109, 116, "DATE"], [155, 167, "ORG"]]}
{"id": 1154, "text": "Cảng Liên Chiểu mới sẽ chuyên phục vụ vận tải hàng hoá còn cảng Tiên Sa (cảng biển duy nhất hiện nay của Đà Nẵng) sẽ được chuyển đổi công năng thành cảng chuyên phục vụ du lịch đường biển.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[105, 112, "GPE"]]}
{"id": 1155, "text": "Tại hội thảo đầu tháng 11 do UBND TP Đà Nẵng tổ chức, công ty tư vấn Surbana Jurong (Singapore) lại đề nghị  giữ nguyên công năng và mở rộng cảng Tiên Sa với lý do cùng với kênh nước sâu 16m hiện nay, cảng Liên Chiểu sẽ chia cắt vịnh Đà Nẵng, tàu thuyền đi vào sẽ có nguy cơ cao hủy hoại môi trường sinh thái và \"vịnh Đà Nẵng sẽ không còn như xưa nữa\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[29, 34, "ORG"], [37, 44, "GPE"], [69, 83, "ORG"], [85, 94, "GPE"], [234, 241, "GPE"], [318, 325, "GPE"]]}
{"id": 1156, "text": "Phát biểu trước các cử tri, ông Huỳnh Đức Thơ nói, thành phố thuê đơn vị tư vấn nước ngoài để có quy hoạch dài hạn một cách độc lập. Đơn vị tư vấn cho rằng lượng hàng hoá qua miền Trung không nhiều nên không cần thiết xây cảng Liên Chiểu để tránh ô nhiễm vịnh Đà Nẵng nhưng đây cũng chỉ là thông tin để thành phố tham khảo trước khi có lựa chọn cuối cùng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[32, 45, "PERSON"], [260, 267, "GPE"]]}
{"id": 1157, "text": "\"Hiện nay thủ tục xây dựng cảng Liên Chiểu về cơ bản đã được HĐND thành phố và Thủ tướng thông qua, chuẩn bị bố trí vốn trung hạn trong năm 2020. Cảng Tiên Sa sau này sẽ dần được sử dụng như một cảng du lịch và quân sự\", ông Thơ nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[61, 65, "ORG"], [79, 88, "ORG"], [140, 144, "DATE"], [225, 229, "PERSON"]]}
{"id": 1158, "text": "Người đứng đầu thành phố cho biết, trong thời gian chưa có cảng Liên Chiểu, cảng Tiên Sa vẫn phải \"gánh\" hai vai trò hàng hoá và du lịch như lâu nay nên thành phố cần có phương án đảm bảo trật tự an toàn giao thông trên tuyến đường xe container ra vào cảng để giảm thiểu tai nạn giao thông.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1159, "text": "Theo đề xuất của lãnh đạo Đà Nẵng, cảng Liên Chiểu sẽ nằm ở khu vực chân đèo Hải Vân, đối xứng với cảng Tiên Sa qua vịnh Đà Nẵng, với quy mô 220 hecta, tổng vốn đầu tư 32.860 tỷ đồng. Tháng 10/2018, UBND TP Đà Nẵng đã gửi văn bản đề nghị Bộ Kế hoạch và Đầu tư bố trí 500 tỷ đồng để giải phóng mặt bằng dự kiến khởi công cảng trong năm 2019.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[25, 33, "GPE"], [121, 128, "GPE"], [190, 197, "DATE"], [199, 203, "ORG"], [207, 214, "GPE"], [238, 241, "ORG"], [335, 339, "DATE"]]}
{"id": 1160, "text": "Tại hội thảo ngày 8/11, hầu hết các chuyên gia đều cho rằng thành phố \"không nên bàn ra tính vào\" mà cần khởi công xây dựng ngay cảng Liên Chiểu. Lý do được đưa ra là nếu mở rộng cảng Tiên Sa sẽ ảnh hưởng đến bán đảo Sơn Trà và cảng quân sự Vùng 3 Hải quân, mất nhiều thời gian cho các thủ tục pháp lý; chỉ có làm cảng hàng hoá tách biệt mới giải quyết được vấn đề mất an toàn giao thông và phát triển được logistics,...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[18, 22, "DATE"]]}
{"id": 1161, "text": "Tối 18/11, chiếc ôtô đậu ở bãi đất trống gần nhà hàng của anh Bùi Quốc Tuấn (34 tuổi) ở đường Nguyễn Phúc Tần, phường Minh An, thành phố Hội An. Ba người đàn ông Hàn Quốc bước ra, và đi thuê khách sạn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 9, "DATE"], [62, 75, "PERSON"], [111, 117, "LOC"], [88, 94, "LOC"], [94, 109, "PERSON"], [137, 143, "GPE"], [162, 170, "GPE"]]}
{"id": 1162, "text": "Lâu không thấy họ quay lại, anh Tuấn ra xe thì thấy trên ghế có túi tiền", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[32, 37, "PERSON"]]}
{"id": 1163, "text": "Sáng 19/11, ba vị khách đến lấy xe và đã được anh Tuấn cùng công an phường bàn giao số tiền.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 10, "DATE"], [50, 55, "PERSON"]]}
