{"id": 1951, "text": "Trưa 2/11, tài xế Bùi Văn Thới (59 tuổi, quê Quảng Ngãi) chạy xe đầu kéo trên quốc lộ 13, hướng từ Bình Phước đi TP HCM. Đến khúc cua chợ Thanh Lương (thị xã Bình Long), thùng container loại 40 feet (chứa nông sản) bất ngờ rơi xuống đường.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 9, "DATE"], [18, 30, "PERSON"], [45, 55, "GPE"], [99, 109, "GPE"], [113, 119, "GPE"], [134, 149, "LOC"], [158, 167, "LOC"]]}
{"id": 1952, "text": "Thùng container văng trúng xe máy do anh Trần Văn Định (32 tuổi, ngụ thị xã Bình Long) chở vợ đang đi cùng chiều và xe máy của anh Lâm Văn Lợi (24 tuổi). Hậu quả, anh Định chết tại chỗ, chị vợ bị thương nặng được đưa đi cấp cứu nhưng không qua khỏi; anh Lợi bị thương.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[41, 54, "PERSON"], [76, 85, "LOC"], [131, 142, "PERSON"], [167, 171, "PERSON"], [253, 257, "PERSON"]]}
{"id": 1953, "text": "Tại hiện trường, thùng container nằm trước cửa tiệm tạp hóa bên đường, các xe máy và nhiều đồ đạc của người dân bên đường bị hư hỏng nặng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1954, "text": "\"Trước thông tin có nạn nhân người Việt trong số 39 người mất ở Essex, với lòng tiếc thương sâu sắc, tôi muốn gửi lời chia buồn chân thành, sự cảm thông sâu sắc đến gia đình các nạn nhân. Việt Nam sẽ tiếp tục hợp tác chặt chẽ với Anh trong vụ việc này\", Phó thủ tướng viết.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[188, 196, "GPE"], [230, 233, "GPE"], [254, 267, "ORG"], [63, 69, "LOC"]]}
{"id": 1955, "text": "Cảnh sát Anh ngày 1/11 ra thông báo tin rằng các nạn nhân trong vụ 39 người chết trên xe container là  và đang liên lạc trực tiếp với gia đình một số nạn nhân. Các bằng chứng nhận dạng cần thiết để trình lên Viện trưởng Viện Pháp y Hoàng gia Anh đang được thu thập nên giới chức Anh chưa thể thông báo danh tính nạn nhân.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 12, "ORG"], [18, 22, "DATE"], [208, 245, "ORG"]]}
{"id": 1956, "text": "Cảnh sát và lực lượng cứu hộ hạt Essex ngày 1/11 chứng kiễn lễ treo cờ rủ và dành một phút mặc niệm cho các nạn nhân thảm kịch ở Grays. \"Chúng tôi sẽ làm tất cả trong khả năng của mình để đưa những kẻ đã tổ chức hành trình kinh khủng này ra công lý\", cảnh sát trưởng Essex BJ Harrington nói trong buổi lễ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[43, 48, "DATE"], [129, 134, "GPE"], [251, 272, "ORG"], [273, 286, "PERSON"], [0, 38, "ORG"]]}
{"id": 1957, "text": "39 thi thể được tìm thấy trong xe container ở khu công nghiệp gần cảng Purfleet, hạt Essex, đông bắc London hôm 23/10. Tài xế Maurice Robinson bị  với 39 cáo buộc ngộ sát, hai cáo buộc buôn người và một cáo buộc rửa tiền. Ba nghi phạm khác bị cảnh sát Essex bắt đã được bảo lãnh tại ngoại. Cảnh sát đang truy nã hai nghi phạm Ronan Hughes và Christopher Hughes.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[66, 79, "LOC"], [101, 107, "GPE"], [112, 117, "DATE"], [126, 142, "PERSON"], [243, 257, "ORG"], [81, 90, "LOC"]]}
{"id": 1958, "text": "Công an Hà Tĩnh hôm qua cho biết đã , bắt giam hai nghi can để điều tra tội Tổ chức, môi giới người khác trốn ra nước ngoài trái phép, hoặc ở lại nước ngoài trái phép, liên quan sự việc 10 gia đình trên địa bàn trình báo có con mất tích trên đường sang Anh. Nhà chức trách chưa công bố danh tính, giới tính của nghi can với lý do \"vụ án đang trong quá trình điều tra\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 7, "ORG"], [8, 15, "LOC"], [253, 256, "GPE"]]}
{"id": 1959, "text": "Người cung cấp thông tin cho cảnh sát Anh có thể truy cập website , trong đó có hướng dẫn bằng tiếng Việt về cách thức liên hệ. Đường dây nóng là 0800 056 0944 nếu bạn sống ở Anh và 0044 207 158 0010 nếu bạn gọi tới từ nước ngoài.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[29, 41, "ORG"], [175, 178, "GPE"]]}
{"id": 1960, "text": "Xem thêm:", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1961, "text": "Ngày 2/11, ông Nguyễn Chí Thanh, Giám đốc Công ty BOT Thái Nguyên - Chợ Mới, cho biết, đơn vị đang cấp thẻ miễn, giảm phí cho phương tiện của người dân 101 phường, xã thuộc các huyện Phú Lương, Định Hóa, Đại Từ và TP Thái Nguyên trước khi triển khai thu phí. Dự kiến sẽ có trên 31.000 hộ dân trong diện được miễn giảm phí theo 3 vùng trong bán kính dưới 30km.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 9, "DATE"], [15, 31, "PERSON"], [33, 75, "ORG"], [183, 192, "LOC"], [194, 202, "LOC"], [204, 210, "LOC"], [214, 228, "GPE"]]}
{"id": 1962, "text": "\"Bộ Giao thông Vận tải đã quy định khu vực miễn giảm cho người dân trong bán kính trạm thu phí dưới 10km, song chúng tôi mở rộng bán kính đến 30km hỗ trợ người dân\", ông Thanh nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[1, 23, "ORG"], [170, 175, "PERSON"]]}
{"id": 1963, "text": "Theo đó, người dân sống trong bán kính 10 km từ trạm thu phí, có phương tiện dưới 30 chỗ, xe tải từ 2 đến 4 tấn sẽ được miễn phí qua trạm, còn các xe trên 30 chỗ, từ 4 tấn trở lên được giảm 70% mức phí.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[190, 193, "PERCENT"]]}
{"id": 1964, "text": "Người dân sống trong bán kính trạm từ 10 đến 20km, được giảm 70% mức phí cho xe dưới 30 chỗ, xe tải từ 2 đến 4 tấn. Các phương tiện còn lại được giảm 50% mức phí.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[61, 64, "PERCENT"], [150, 153, "PERCENT"]]}
{"id": 1965, "text": "BOT quốc lộ 3 cũng giảm mức phí 30% đối với toàn bộ phương tiện, mức thấp nhất là 25.000 đồng với xe dưới 9 chỗ khi qua trạm thu phí.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 3, "ORG"], [32, 35, "PERCENT"], [82, 93, "MONEY"]]}
{"id": 1966, "text": "Trong tuần qua, tỉnh Thái Nguyên đã đẩy mạnh tổ chức tuyên truyền cho các lãnh đạo xã, huyện về chủ trương xây dựng dự án BOT Thái Nguyên - Chợ Mới và mở rộng quốc lộ 3 trên địa bàn tỉnh Thái Nguyên.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[126, 147, "LOC"], [21, 32, "GPE"], [187, 198, "GPE"]]}
{"id": 1967, "text": "UBND tỉnh Thái Nguyên cũng yêu cầu TP.Thái Nguyên và các huyện chỉ đạo các xã, phường, thị trấn tổng hợp, xác nhận các phương tiện thuộc phạm vi giảm phí để đảm bảo chính xác, đúng đối tượng. Doanh nghiệp dự án BOT sẽ tuyên truyền đến người dân, lên danh sách cấp thẻ miễn, giảm phí cho người dân hoàn tất trong tháng 11 này, sau đó chủ đầu tư sẽ tiến hành thu phí.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 21, "ORG"], [35, 49, "LOC"], [312, 320, "DATE"]]}
{"id": 1968, "text": "Trạm BOT Thái Nguyên - Chợ Mới đã được lắp đặt thu phí không dừng, trạm BOT quốc lộ 3 cũng đang được lắp đặt hệ thống này để đảm bảo minh bạch tài chính dự án. Ngoài ra, hệ thống giám sát độc lập của Tổng cục Đường bộ tại hai trạm này dự kiến hoàn thành trong năm 2020.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 30, "LOC"], [67, 75, "LOC"], [260, 268, "DATE"], [200, 217, "ORG"]]}
{"id": 1969, "text": "Dự án BOT Thái Nguyên - Chợ Mới bao gồm hai dự án thành phần là đầu tư mới tuyến đường từ Thái Nguyên đi Bắc Kạn dài 40 km theo tiêu chuẩn cao tốc và nâng cấp, cải tạo mặt đường quốc lộ 3 qua Thái Nguyên dài 60 km, hai tuyến đường này nằm gần song song với nhau.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[6, 31, "LOC"], [105, 112, "LOC"], [192, 203, "LOC"], [90, 101, "LOC"]]}
{"id": 1970, "text": "Hơn hai năm sau khi dự án hoàn thành, trạm thu phí trên quốc lộ 3 vẫn chưa thể hoạt động do một số đơn vị kinh doanh vận tải trên địa bàn phản đối. Bộ Giao thông Vận tải tạm cho phép chủ đầu tư thu phí trên đường Thái Nguyên đi Chợ Mới (Bắc Kạn).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 15, "TIME"], [147, 169, "ORG"], [213, 224, "LOC"], [228, 235, "LOC"], [237, 244, "LOC"]]}
{"id": 1971, "text": "Ông Nguyễn Đình Gia (trú xã Thanh Lộc, huyện Can Lộc) cho biết, một phiên dịch Việt Nam gọi điện thoại từ Anh về, nói đang ngồi với cảnh sát Anh. Phía cảnh sát muốn đối chiếu một số thông tin về con trai ông là Nguyễn Đình Lượng (21 tuổi), được ở Anh.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 20, "PERSON"], [25, 52, "LOC"], [106, 109, "GPE"], [132, 144, "ORG"], [151, 159, "ORG"], [211, 228, "PERSON"], [247, 250, "GPE"]]}
{"id": 1972, "text": "Sau khi hỏi lý lịch, tên tuổi của Lượng cùng các thành viên trong gia đình, đầu dây bên kia thông báo Nguyễn Đình Lượng là một trongtử vong trong xe container, thi thể đang được bảo quản tại Anh. Ông Gia gặng hỏi thêm lần nữa xem có đúng Lượng là nạn nhân, họ đáp \"chính xác\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[33, 39, "PERSON"], [102, 119, "PERSON"], [190, 194, "GPE"], [200, 203, "PERSON"], [238, 243, "PERSON"]]}
{"id": 1973, "text": "\"Tôi hỏi họ khi nào thì đưa được thi thể Lượng về Việt Nam. Phiên dịch viên sau khi hỏi cảnh sát Anh, đã thuật lại câu trả lời là\", ông Gia kể.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[41, 46, "PERSON"], [49, 58, "GPE"], [88, 100, "ORG"], [136, 139, "PERSON"]]}
{"id": 1974, "text": "Từ hôm Lượng mất tích, gia đình ông Gia đã xác định tư tưởng con trai lành ít dữ nhiều. \"Nhưng tối qua, khi nhận được điện thoại từ phía Anh thông báo chính thức, ai cũng suy sụp, nói không thành tiếng, thức xuyên đêm\", ông Gia nói và cho biết gia đình lo chi phí đưa thi thể về Việt Nam có thể rất lớn, nằm ngoài khả năng chi trả.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[7, 12, "PERSON"], [36, 40, "PERSON"], [224, 228, "PERSON"]]}
{"id": 1975, "text": "\"Gia đình muốn được đưa thi thể con trai về nước càng sớm càng tốt, để các thành viên có thể nguôi ngoai nỗi đau. Chứ cứ ngồi nhà chờ đợi như thế này rất nóng ruột, xót xa. Mong nhà chức trách Việt Nam và Anh thỏa thuận để đưa ra phương án khả thi nhất\", ông Gia cho hay.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[193, 202, "GPE"], [205, 208, "GPE"], [259, 262, "PERSON"]]}
{"id": 1976, "text": "Tại nhà riêng ở thị trấn Nghèn, huyện Can Lộc, tối qua ông Phạm Văn Thìn (55 tuổi) cũng được phiên dịch viên cùng nhà chức trách Anh gọi điện thông báo \"nhiều khả năng con gái ông, (26 tuổi) là một trong 39 nạn nhân được phát hiện tử vong trong container\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[21, 45, "LOC"], [59, 72, "PERSON"], [114, 132, "ORG"]]}
{"id": 1977, "text": "\"Họ sợ chúng tôi sốc, nên nói là. Trên thực tế, gia đình khẳng định chắc chắn đó là Trà My. Tôi hỏi họ chi phí đưa thi thể về, bao lâu thì về tới Việt Nam, nhưng phía Anh từ chối trả lời\", ông Thìn kể lại và cho hay gia đình đã lập bàn thờ vọng để lo hương khói cho Trà My.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[84, 90, "PERSON"], [146, 154, "LOC"], [167, 170, "GPE"], [193, 197, "PERSON"], [266, 272, "PERSON"]]}
{"id": 1978, "text": "Cách nhà ông Thìn 10 km là nhà ông Võ Nhân Quế (trú xã Thiên Lộc, huyện Can Lộc), bố anh Võ Nhân Du, người cũng được trình báo mất tích tại Anh. Ngồi gục giữa sân nhà, ông Quế nói tối qua nhận điện thoại từ Anh thông báo Du là nạn nhân trong xe container. Mọi người ai cũng suy sụp, hoang mang.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[35, 46, "PERSON"], [55, 79, "LOC"], [89, 99, "PERSON"], [140, 143, "DATE"], [172, 175, "PERSON"], [207, 210, "GPE"], [221, 223, "PERSON"]]}
{"id": 1979, "text": "\"Con trai được người môi giới địa phương thỏa thuận đưa sang Anh, chi phí 800 triệu đồng. Hồi tháng 6, Du bay sang Đức ở 15 ngày, sau đó lại sang Pháp lưu trú 3 tháng. Ngày 22/10, nó gọi điện báo chuẩn bị lên đường sang Anh, nhưng rồi bặt vô âm tín\", ông Quế nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[60, 64, "GPE"], [74, 88, "MONEY"], [95, 101, "DATE"], [103, 106, "PERSON"], [114, 118, "GPE"], [121, 128, "TIME"], [146, 150, "GPE"], [159, 166, "TIME"], [173, 178, "DATE"], [220, 223, "GPE"], [255, 258, "PERSON"]]}
{"id": 1980, "text": "Hiện, Hà Tĩnh có 10 trường hợp gia đình xác nhận có con mất tích ở Anh. Họ đến từ xã Thiên Lộc, Vĩnh Lộc, thị trấn Nghèn (huyện Can Lộc), phường Đậu Liêu (thị xã Hồng Lĩnh), xã Cương Gián (huyện Nghi Xuân).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[6, 13, "LOC"], [67, 70, "GPE"], [85, 120, "LOC"], [127, 135, "LOC"], [145, 153, "LOC"], [162, 171, "LOC"], [178, 187, "LOC"], [195, 204, "LOC"]]}
{"id": 1981, "text": "Tại , ông Nguyễn Đình Sắt (65 tuổi, xã Đô Thành, huyện Yên Thành) ngồi bất thần trên ghế nhựa ở sân nói rất sốt ruột sau khi cảnh sát Anh thông tin có người Việt Nam tử vong trong container. Từ 23/10 đến nay, gia đình chưa nhận được thông tin con trai Nguyễn Đình Tứ mất tích từ cơ quan chức năng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[10, 25, "PERSON"], [39, 64, "LOC"], [124, 137, "ORG"], [157, 165, "GPE"], [194, 199, "DATE"], [252, 266, "PERSON"]]}
{"id": 1982, "text": "\"Trường hợp xấu nhất con trai là nạn nhân thì mong mỏi lớn nhất của gia đình là cơ quan chức năng hỗ trợ đưa thi thể con tôi về càng sớm càng tốt. Sự việc kéo dài nhiều ngày khiến mọi người kiệt sức. Cũng vì miếng cơm manh áo mà con cái mới đánh liều để tìm đường lao động...\", ông Sắt bỏ dở câu nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[282, 285, "PERSON"]]}
{"id": 1983, "text": "Theo ông Sắt, mẫu tóc, móng tay của người thân đã được công an thu để phục vụ việc xác minh danh tính nạn nhân. Nếu thời gian tới cơ quan chức năng tiếp tục yêu cầu gia đình cử người thân sang Anh để làm các thủ tục nhận dạng hay các vấn đề liên quan thì gia đình sẵn sàng hợp tác.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 12, "PERSON"], [55, 62, "ORG"], [193, 196, "GPE"]]}
{"id": 1984, "text": "Cách xã Đô Thành hơn 5 km, chị Thạch Thị Bền (35 tuổi, xã Diễn Ngọc) cho biết dù cảnh sát Anh thông báo trên container có người Việt, chị vẫn hy vọng trong đó không có chồng mình là Cao Tiến Dũng (38 tuổi) nên chưa lập bàn thờ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[31, 44, "PERSON"], [8, 16, "LOC"], [55, 67, "LOC"], [81, 93, "ORG"], [182, 195, "PERSON"]]}
{"id": 1985, "text": "Tháng 6/2018, anh Dũng sang Nga, đến tháng 4 thì thông báo với người thân đã qua Đức. Khoảng giữa tháng 9, anh tiếp tục thông báo đã qua Pháp, dặn rằng \"ở nhà chuẩn bị khoảng 11.000 USD để khi nào qua tới Anh thì gọi điện về xác thực và người thân đưa tiền cho người ta\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 12, "DATE"], [18, 22, "PERSON"], [28, 31, "GPE"], [36, 44, "DATE"], [81, 84, "PERSON"], [98, 105, "DATE"], [137, 141, "GPE"], [175, 185, "MONEY"], [205, 208, "GPE"]]}
{"id": 1986, "text": "\"Anh Dũng chưa kịp gọi điện về xác nhận qua tới Anh, gia đình cũng chưa thấy ai hỏi tiền. Ngày 22/10, anh Dũng nhờ một người bạn cùng đi trong chuyến vượt biên từ Pháp sang Anh thông báo với người thân rằng . Đó cũng là lời nhắn cuối cùng\", một người thân gia đình chia sẻ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 9, "PERSON"], [48, 51, "GPE"], [95, 100, "DATE"], [106, 110, "PERSON"], [162, 167, "GPE"], [172, 176, "GPE"]]}
{"id": 1987, "text": "Chiều 2/11, Công an tỉnh Nghệ An cho hay có 3 gia đình từng xác nhận không liên lạc được với con thì nay đã kết nối được. \"Bước đầu các gia đình này nói con đang làm việc tại Đài Loan, Trung Quốc và TP HCM. Chúng tôi tiếp tục xác minh, đồng thời loại bỏ thông tin ba người này khỏi 22 trường hợp gia đình trình báo có con ở châu Âu bị mất liên lạc\", một công an cho biết.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[6, 10, "DATE"], [12, 32, "ORG"], [175, 183, "GPE"], [185, 196, "GPE"], [198, 205, "GPE"], [324, 331, "GPE"], [354, 361, "ORG"]]}
{"id": 1988, "text": "Quá trình điều tra thông tin người dân trình báo có thân nhân mất tích ở châu Âu, ngày 1/11, Công an Hà Tĩnh , bắt giam hai người để điều tra tội , theo điều 349 Bộ luật Hình sự 2015. Nhà chức trách chưa công bố danh tính, giới tính của nghi can với lý do \"vụ án đang trong quá trình điều tra\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[73, 80, "GPE"], [87, 91, "DATE"], [93, 108, "ORG"], [158, 182, "LAW"]]}
{"id": 1989, "text": "Rạng sáng 23/10 thi thể 39 người, gồm 31 đàn ông và 8 phụ nữ, được  trong thùng container tại khu công nghiệp Waterglade (Anh). Bộ Công an đã phối hợp với Công an hai tỉnh Hà Tĩnh, Nghệ An lấy mẫu tóc, móng tay của nhiều bố mẹ trình báo có con mất tích để xét nghiệm ADN và gửi sang Anh, phục vụ xác minh có thuộc danh sách 39 thi thể hay không.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[10, 15, "DATE"], [94, 120, "LOC"], [122, 125, "GPE"], [128, 138, "ORG"], [155, 162, "ORG"], [172, 188, "GPE"], [282, 286, "GPE"]]}
{"id": 1990, "text": "Thông cáo lúc 19h20 ngày 1/11 (2h20 ngày 2/11 giờ Hà Nội), Cảnh sát hạt Essex (Anh)  các nạn nhân trong vụ 39 người chết trong xe container ở hạt này hôm 23/10 là công dân Việt Nam, nhưng chưa công bố danh tính.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[14, 19, "TIME"], [25, 29, "DATE"], [31, 35, "TIME"], [41, 45, "DATE"], [50, 56, "GPE"], [59, 77, "ORG"], [79, 82, "GPE"], [154, 159, "DATE"], [172, 180, "GPE"]]}
{"id": 1991, "text": "\"Ở thời điểm này, chúng tôi tin rằng các nạn nhân là người Việt Nam và chúng tôi đang liên hệ với chính phủ Việt Nam. Chúng tôi cũng đang liên lạc trực tiếp với gia đình một số nạn nhân ở Việt Nam và Anh, cũng như tin rằng đã xác định được gia đình của một số nạn nhân mà hành trình của họ chấm dứt trong bi kịch trên lãnh thổ Anh\", cảnh sát hạt Essex cho hay.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[59, 67, "GPE"], [98, 116, "ORG"], [188, 196, "GPE"], [200, 203, "GPE"], [327, 330, "GPE"], [333, 351, "ORG"]]}
{"id": 1992, "text": "Ban quản lý dự án các công trình giao thông TP HCM cho biết, công trình dự kiến thực hiện trước năm 2023, tổng vốn đầu tư là gần 10.000 tỷ đồng từ nguồn ngân sách. Trong đó, chi phí xây dựng hơn 1.300 tỷ, tiền giải phóng mặt bằng khoảng 8.100 tỷ; còn lại là các khoản chi phí tư vấn, quản lý, di dời hạ tầng kỹ thuật, dự phòng...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 51, "ORG"], [96, 104, "DATE"], [129, 143, "MONEY"], [195, 203, "MONEY"], [237, 245, "MONEY"]]}
{"id": 1993, "text": "Quốc lộ 13 là trục đường quan trọng ở cửa ngõ Đông Bắc Sài Gòn, kết nối với Bình Dương và Bình Phước, tổng chiều dài 140,5 km. Đoạn qua TP HCM thường xuyên ùn tắc do mặt đường hẹp, dân cư đông, các xe khách liên tục ra vào bến xe Miền Đông, đặc biệt là những dịp lễ Tết.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[38, 62, "LOC"], [75, 100, "LOC"], [136, 142, "GPE"], [223, 239, "LOC"]]}
{"id": 1994, "text": "Đoạn từ ngã tư Bình Phước đến chân cầu Bình Triệu dài 5,5 km nằm trong dự án thành phần xây dựng cầu Bình Triệu 2, được hình thành từ 18 năm trước. Ban đầu, thành phố dự kiến mở quốc lộ rộng 32 m, sau đó nâng lên 53 m, rồi 60 m với tổng vốn đầu tư hơn 4.700 tỷ đồng. Do không đủ vốn nên thành phố giảm xuống chỉ mở rộng 43 m, tổng vốn đầu tư còn gần 3.200 tỷ đồng. Tuy nhiên đến nay dự án vẫn chưa thể triển khai.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[8, 25, "LOC"], [30, 49, "LOC"], [97, 113, "LOC"], [134, 146, "TIME"], [252, 265, "MONEY"], [350, 363, "MONEY"]]}
{"id": 1995, "text": "Nghị quyết 437/2017 của Ủy ban Thường vụ Quốc hội yêu cầu tạm dừng hình thức BOT trên đường hiện hữu. Do đó, nhiều dự án trọng điểm, trong đó có dự án mở rộng quốc lộ 13, từng được đề xuất đầu tư theo hình thức BOT, BT phải chuyển đổi hình thức đầu tư sang sử dụng vốn ngân sách.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 19, "LAW"], [24, 49, "ORG"]]}
{"id": 1996, "text": "Phát biểu trong phiên thảo luận của Quốc hội về tình hình kinh tế xã hội chiều 31/10, đại biểu Nguyễn Văn Cảnh cho hay, trên thế giới cũng như châu Á, thời gian bắt đầu giờ học, giờ làm thông thường là 8h30 đến 9h, nghỉ trưa một tiếng. Các nước áp dụng mốc giờ này đồng bộ giữa cơ quan hành chính, cơ sở giáo dục. Hiện ở Việt Nam nhiều doanh nghiệp cũng chọn thời gian làm việc như vậy.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[36, 44, "ORG"], [79, 84, "DATE"], [95, 110, "PERSON"], [202, 207, "TIME"], [211, 213, "TIME"], [321, 329, "GPE"]]}
{"id": 1997, "text": "\"Tôi xem trên  khảo sát ý kiến hơn 23.000 bạn đọc về thời điểm bắt đầu giờ làm việc thì 14% chọn 7h30, 33% chọn 8h và 53% chọn 8h30. Qua đó cho thấy có nhiều sự ủng hộ với đề xuất đổi giờ học, giờ làm. Chính phủ nên xem xét vấn đề này\", ông Cảnh nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[88, 91, "PERCENT"], [97, 101, "TIME"], [103, 106, "PERCENT"], [112, 114, "TIME"], [118, 121, "PERCENT"], [126, 131, "TIME"], [241, 245, "PERSON"], [202, 211, "ORG"]]}
{"id": 1998, "text": "Theo ông, Việt Nam đang dùng giờ làm việc của thời kỳ còn là nước nông nghiệp để áp vào các đô thị đang phát triển công nghiệp, thương mại, dịch vụ, du lịch là không phù hợp. \"Đi học, đi làm muộn hơn, nghỉ trưa ngắn sẽ đem lại lợi ích về giao thông, tiết kiệm năng lượng, nâng cao hiệu quả sử dụng giờ làm và kỷ cương làm việc của công chức\", ông Cảnh khẳng định.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[10, 18, "GPE"], [347, 352, "PERSON"]]}
{"id": 1999, "text": "Vị đại biểu phân tích, hiện nay, sáng sớm mọi người đều vội vã đi học, đi làm. Trong khi đó khoa học chỉ ra, 7-9h sáng là thời gian trẻ hấp thu chất dinh dưỡng tốt nhất, đây nên là bữa ăn chính của gia đình; buổi trưa, nghỉ 20-30 phút đủ thời gian phục hồi năng lực và tỉnh táo.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[108, 113, "TIME"], [224, 234, "TIME"]]}
{"id": 2000, "text": "Ngoài ra, ông Cảnh cho rằng thức khuya ở đô thị cũng phù hợp với việc giờ làm bắt đầu muộn hơn vào buổi sáng, phù hợp với xu hướng hiện nay là phát triển . Giờ làm bắt đầu muộn hơn vào buổi sáng còn giúp công chức, người dân sống xa trung tâm có đủ thời gian đi làm, giảm mật độ tập trung dân cư trong đô thị.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[14, 18, "PERSON"]]}
{"id": 2001, "text": "\"Đề nghị Thủ tướng chỉ đạo bộ, ngành và địa phương giờ làm việc không sớm hơn 8h sáng, nghỉ trưa một tiếng, ngành giáo dục điều chỉnh giờ học đồng bộ với đổi giờ làm\", ông nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 18, "ORG"], [78, 85, "TIME"]]}
{"id": 2002, "text": "nêu hàng loạt sự cố liên quan tới xả thải ra biển, lưu vực sông hàng chục năm qua; gần đây là sự cố dầu thải gây ô nhiễm nguồn nước sinh hoạt cho người dân Thủ đô.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2003, "text": "\"Thực tế này cho thấy sự lỏng lẻo trong quản lý nguồn nước ngọt cung cấp cho người dân, sẽ nguy hại thế nào nếu chất gây ô nhiễm không phải dầu mà là chất độc hại khác?\", ông Giang nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[175, 180, "PERSON"]]}
{"id": 2004, "text": "Ông cho rằng, đã tới lúc cơ quan chức năng cần nghiêm túc thực hiện quy định của Luật Tài nguyên nước 2012, Luật Bảo vệ môi trường 2014 và Luật Thủy lợi 2017; triển khai quy hoạch vùng liên quan tới lưu vực sông và có giải pháp kịp thời bảo vệ nguồn nước cung cấp cho người dân.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[81, 106, "LAW"], [108, 135, "LAW"], [139, 157, "LAW"]]}
{"id": 2005, "text": "Chính phủ cũng cần chỉ đạo các bộ, ngành chủ động ngăn chặn việc gây ô nhiễm nguồn nước thô cung cấp cho các nhà máy nước sạch; rà soát quy hoạch và xây dựng các hồ chứa nước ngọt tại các địa phương.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 10, "ORG"], [27, 41, "ORG"]]}
{"id": 2006, "text": "cũng phản ánh, theo kết quả khảo sát năm 2018, có tới 74% người dân quan tâm và bức xúc vì ô nhiễm môi trường. Việc đầu tư xử lý nước thải tại các địa phương chưa kịp thời; mới có 12,5% lượng nước thải tại đô thị loại 4 được xử lý; 46,5% địa phương đầu tư hệ thống xử lý nước thải tập trung; tỷ lệ xả thải trực tiếp cao.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[37, 45, "DATE"], [54, 57, "PERCENT"], [180, 185, "PERCENT"], [232, 237, "PERCENT"]]}
{"id": 2007, "text": "Quy định dành 1% chi ngân sách cho hoạt động sự nghiệp bảo vệ môi trường chưa được tuân thủ đầy đủ ở nhiều nơi.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[14, 16, "PERCENT"]]}
{"id": 2008, "text": "\"Ô nhiễm nguồn nước, không khí xảy ra đáng lo ngại, trong khi sự cảnh báo của chính quyền chưa kịp thời, gây lo lắng cho người dân\", ông nói và đề nghị các bộ ngành tăng cường kiểm tra, đánh giá tác động môi trường, kiểm soát việc xả thải; đồng thời, tiếp tục hoàn thiện quy chuẩn về môi trường; quy định cơ chế người xả thải phải trả phí, người gây ô nhiễm môi trường phải bị xử lý hình sự trước pháp luật.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2009, "text": "cho rằng, kinh tế phát triển nhưng hàng ngày người dân vẫn phải đối mặt với ô nhiễm, dẫn đến hệ luỵ là bệnh tật, suy yếu sức khoẻ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2010, "text": "\"Phát triển kinh tế nhằm nâng cao chất lượng cuộc sống, nhưng sống trong môi trường ô nhiễm từ không khí, nguồn nước, thực phẩm, nghĩa là thở, uống, ăn đều nguy hiểm thì chất lượng cuộc sống có thực sự được nâng cao?\", bà băn khoăn và nêu thực tế tình trạng ô nhiễm ở hệ thống thuỷ lợi Bắc Hưng Hải đang ở mức trầm trọng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[277, 298, "LOC"]]}
{"id": 2011, "text": "\"Sông bị ô nhiễm nặng nề, nước sông nhiều nhánh bốc mùi nồng nặc, cá tôm không thể sống. Người dân sống hai bên bờ không dám mở cửa vì mùi hôi, không dám dùng nước sông tưới tiêu\", bà Phúc nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[184, 188, "PERSON"]]}
{"id": 2012, "text": "Bộ Tư lệnh Vùng cảnh sát biển 1 cho biết, khoảng 0h10 ngày 31/10, nhận được tin báo tàu cá NA 95171 TS gặp nạn trên vùng biển Nghệ An, tàu cảnh sát biển CSB 9004, Hải đội 111 (Hải đoàn 11) đang làm nhiệm vụ tại khu vực đảo Bạch Long Vĩ (Quảng Ninh) đã lập tức xuất phát đến hiện trường ứng cứu. Sau 7 tiếng chạy xuyên đêm, tàu CSB 9004 đã tìm thấy tàu cá đang trôi dạt tại khu vực biển cách đông - đông bắc cửa Lạch Quèn (Nghệ An) khoảng 100 hải lý.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[49, 54, "TIME"], [59, 64, "DATE"], [0, 31, "ORG"], [126, 133, "GPE"], [139, 152, "ORG"], [163, 174, "ORG"], [176, 187, "ORG"], [218, 235, "LOC"], [299, 307, "TIME"], [407, 420, "LOC"], [422, 429, "GPE"], [237, 247, "GPE"]]}
{"id": 2013, "text": "Đến 8h15, tàu cảnh sát biển tiến hành lai dắt tàu bị nạn về cảng Cửa Lò. Dự kiến đến 6h sáng 1/11 sẽ vào đến bờ để bàn giao thuyền viên và tàu gặp nạn cho Bộ đội Biên phòng tỉnh Nghệ An.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 8, "TIME"], [60, 71, "LOC"], [85, 87, "TIME"], [93, 97, "DATE"], [155, 185, "ORG"]]}
{"id": 2014, "text": "Tàu cá NA 95171 TS gồm 9 thuyền viên do ông Trần Văn Hải (44 tuổi, trú huyện Quỳnh Lưu, Nghệ An) làm thuyền trưởng. Ông Hải cho biết, tàu bị vỡ trục hộp số từ ngày 29/10 khi đang đánh bắt hải sản trên khu vực phía đông đường phân định vịnh Bắc Bộ khoảng 7 hải lý, giáp ranh với vùng biển của Trung Quốc. Các thuyền viên đã sửa chữa nhưng không khắc phục được đành thả trôi tàu trong điều kiện biển động cấp 6-7, sóng to gió lớn. Đêm 30/10, thuyền trưởng mới phát tín hiệu cầu cứu.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[44, 56, "PERSON"], [77, 95, "LOC"], [120, 123, "PERSON"], [164, 169, "DATE"], [235, 246, "LOC"], [292, 302, "GPE"], [433, 438, "DATE"]]}
{"id": 2015, "text": "Hiện sức khỏe, tinh thần của các thuyền viên đã ổn định.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2016, "text": "Sáng 31/10, Phó thủ tướng Trịnh Đình Dũng họp trực tuyến với một số tỉnh bị ảnh hưởng bởi bão Matmo (bão số 5) đổ bộ đêm qua và rạng sáng nay, trong đó nặng nhất là Phú Yên và Bình Định.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 10, "DATE"], [12, 25, "ORG"], [26, 41, "PERSON"], [165, 172, "GPE"], [176, 185, "GPE"]]}
{"id": 2017, "text": "Ông Hồ Quốc Dũng - Chủ tịch UBND tỉnh Bình Định thông tin, hàng nghìn cây xanh ở TP Quy Nhơn bị gãy đổ, gần 150 nhà bị sập hoàn toàn. TP Quy Nhơn đến sáng 31/10 vẫn mất điện diện rộng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 16, "PERSON"], [19, 47, "ORG"], [81, 92, "GPE"], [134, 145, "GPE"], [154, 160, "DATE"]]}
{"id": 2018, "text": "Tại Phú Yên, bão cũng làm hơn 70 xã mất điện. Ông Trần Hữu Thế - Phó chủ tịch UBND tỉnh Phú Yên cho hay đến sáng 31/10 đã khắc phục được 11 xã, số còn lại dự kiến hết ngày mai khắc phục xong. Tỉnh cũng có 14 nhà bị sập hoàn toàn, gần 20 nhà hư hại một phần.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 11, "GPE"], [50, 63, "PERSON"], [65, 82, "ORG"], [82, 95, "GPE"], [113, 118, "DATE"]]}
{"id": 2019, "text": "Theo ông Trần Quang Hoài - Tổng cục trưởng Phòng chống thiên tai, cơ quan chuyên môn đã nhắn tin cảnh báo bão đến hơn 7 triệu máy cá nhân tại các địa bàn dự báo bị ảnh hưởng. Các tỉnh đã chủ động ứng phó, sơ tán khoảng 20.000 người. Một số tỉnh cấm biển, cho học sinh nghỉ học. Tuy không gây thiệt hại về người nhưng mưa bão làm mất điện hơn 900.000 hộ dân, đến sáng nay mới khắc phục được 150.000 hộ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 24, "PERSON"], [27, 64, "ORG"]]}
{"id": 2020, "text": "Sóng biển cũng làm sạt lở 2 km kè biển ở xã Nhơn Hải, TP Quy Nhơn, cuốn trôi hơn 10 nhà dân. Khu vực kè nằm cách nhà dân 3 m và có 96 hộ dân sinh sống. Tỉnh Bình Định đã có thông báo khẩn cấp và lên phương án khắc phục đoạn kè bị sạt lở.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[41, 52, "LOC"], [54, 66, "GPE"], [152, 166, "GPE"]]}
{"id": 2021, "text": "Theo Chủ tịch UBND tỉnh Bình Định, rút kinh nghiệm từ cơn bão Damrey năm 2017 làm thiệt hại nhiều tàu hàng tại cảng Quy Nhơn, tỉnh đã chỉ đạo cảng vụ không cho tàu hàng neo đậu ngoài phao số 0, buộc phải vào vịnh. Tuy nhiên, đêm 30/10, sóng cao 4-5 m vẫn làm đứt neo 7 tàu, trong đó 6 tàu của Việt Nam, một tàu quốc tịch Panama.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[24, 33, "GPE"], [5, 18, "ORG"], [69, 77, "DATE"], [229, 234, "DATE"], [292, 301, "GPE"], [321, 327, "GPE"]]}
{"id": 2022, "text": "\"Sau khi đề nghị Uỷ ban tìm kiếm cứu nạn hỗ trợ khẩn cấp. Tỉnh đã điện đàm chỉ dẫn các tàu nổ máy chạy vào bờ với phương châm \"thà mắc cạn còn hơn bị trôi ra biển\". Đến sáng nay còn ba tàu mắc cạn nhưng tỉnh đã có phương án xử lý cứu hộ\", ông Dũng nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[243, 247, "PERSON"]]}
{"id": 2023, "text": "Ngoài số tàu hàng bị đứt neo, khoảng 70 tàu cá ở cảng Quy Nhơn cũng bị đứt neo nhưng may mắn không thiệt hại về người. Tính sơ bộ, Bình Định bị thiệt hại khoảng 400 tỷ đồng. Lãnh đạo Bình Định kêu gọi sự hỗ trợ để có giải pháp về bến bãi neo đậu cho hơn 70.000 tàu thuyền đang hoạt động ở đây.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[49, 62, "LOC"], [131, 140, "GPE"], [161, 172, "MONEY"], [183, 192, "GPE"]]}
{"id": 2024, "text": "Tại Quảng Nam, hoàn lưu bão số 5 cũng gây mưa với lượng gần 300 mm trên địa bàn một số huyện như Bắc Trà My, Phước Sơn, Nam Trà My, Nông Sơn, Đông Giang... khiến nhiều tuyến đường bị sạt lở, chia cắt. Cầu sông Trường và cầu Nước Oa (xã Trà Tân, huyện Bắc Trà My) bị nước lũ nhấn chìm buộc nhà chức trách phải đóng barie, ngăn phương tiện lưu thông trên tuyến quốc lộ 40B.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 13, "GPE"], [97, 107, "LOC"], [109, 118, "LOC"], [120, 130, "LOC"], [132, 140, "LOC"], [142, 152, "LOC"], [236, 243, "LOC"], [251, 261, "LOC"]]}
{"id": 2025, "text": "Dự báo, ngày 31/10 đến 1/11 trên địa bàn tỉnh Quảng Nam lượng mưa phổ biến từ 80 - 120 mm, có nơi lượng mưa trên 150 mm. Từ ngày 1 đến 4/11 tổng lượng mưa cả đợt phổ biến từ 200-300 mm, có nơi 400 - 500 mm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[13, 18, "DATE"], [23, 28, "DATE"], [46, 55, "GPE"], [124, 130, "DATE"], [135, 139, "DATE"]]}
{"id": 2026, "text": "Tổng công ty Điện lực miền Trung cho biết, tính đến 8h ngày 31/10/2019, đã cấp điện trở lại cho 161.895 khách hàng trên địa bàn 4 tỉnh bị ảnh hưởng nặng nề nhất là Quảng Nam, Quảng Ngãi, Bình Định và Phú Yên. Dự kiến đến 19h00 hôm nay, Tổng công ty", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 21, "ORG"], [52, 55, "TIME"], [60, 70, "DATE"], [164, 173, "GPE"], [175, 185, "GPE"], [187, 197, "GPE"], [199, 207, "GPE"], [221, 226, "TIME"]]}
{"id": 2027, "text": "Phó thủ tướng cho rằng dù bão không lớn nhưng công tác neo đậu tàu thuyền còn lúng túng, vẫn có thiệt hại nên đề nghị các tỉnh có phương án khắc phục bất cập trên.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 13, "ORG"]]}
{"id": 2028, "text": "Hình thành từ vùng áp thấp gần khu vực Biển Đông ngày 27/10. Sáng 28/10, vùng áp thấp này vượt qua phía bắc Philippines và đi vào Biển Đông, mạnh lên thành áp thấp nhiệt đới chiều cùng ngày.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[39, 48, "LOC"], [53, 59, "DATE"], [66, 71, "DATE"], [108, 119, "GPE"], [130, 139, "LOC"]]}
{"id": 2029, "text": "Chiều tối 29/10, áp thấp nhiệt đới mạnh lên thành bão (cơn bão số 5 năm 2019) và có tên quốc tế là Matmo.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 15, "DATE"], [68, 76, "DATE"]]}
{"id": 2030, "text": "Sau khi hình thành, bão số 5 đã di chuyển nhanh, chủ yếu theo hướng Tây Tây Bắc với tốc độ khoảng từ 15-25 km/giờ. Tối muộn ngày 30/10, vùng tâm bão đổ bộ vào các tỉnh Bình Định - Phú Yên với sức gió mạnh nhất cấp 8-9, giật cấp 11-12 và gây mưa rất to (200-300mm) cho các tỉnh từ Quảng Ngãi đến Phú Yên.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[129, 134, "DATE"], [168, 177, "GPE"], [180, 187, "GPE"], [280, 290, "GPE"], [295, 302, "GPE"]]}
{"id": 2031, "text": "\"Trước khi tàu chìm, các thuyền viên gọi điện báo về cho nhà chức trách. Mọi người đã ra tới hiện trường, song chưa tìm thấy phương tiện và người. Đơn vị đang huy động nhiều lực lượng, gồm các tàu của ngư dân và địa phương tham gia cứu hộ\", Giám đốc Cảng vụ Hàng hải Hà Tĩnh, Trương Minh Tuấn, cho biết.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[240, 266, "ORG"], [267, 274, "GPE"], [276, 292, "PERSON"]]}
{"id": 2032, "text": "Theo thông báo của Cảng vụ, tàu Thành Công 999 trọng tải hơn 6.000 tấn, chở bột đá từ Thanh Hóa vào Vũng Áng. Vùng biển nơi tàu chìm có gió mạnh cấp 7-8, sóng cao 3-5 m.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[86, 95, "GPE"], [100, 108, "GPE"]]}
{"id": 2033, "text": "Lúc 13h40 ngày 31/10, Bộ Tư lệnh Vùng Cảnh sát biển 1 nhận được thông tin tàu hàng mang tên Thành Công 999 gặp nạn nên đã lệnh cho tàu CSB 3005 đang trực tại Hòn La (Quảng Bình) thực hiện nhiệm vụ tìm kiếm cứu nạn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 9, "TIME"], [15, 20, "DATE"], [158, 164, "LOC"], [166, 176, "GPE"], [22, 53, "ORG"]]}
{"id": 2034, "text": "Đến 15h40, tàu CSB 3005 phát hiện hai chiếc phao bè xốp cứu sinh nổi trên mặt biển, trên mỗi phao có một người. Hai nạn nhân được cứu tên là Trần Quang Hải, sinh năm 1987, quê ở xã Hồng Lộc, huyện Lộc Hà (Hà Tĩnh) và Vũ Văn Tuyên, sinh năm 1989, quê xã Hải Xuân, huyện Hải Hậu (Nam Định). Đây chính là các thuyền viên của tàu Thành Công 999, sau khi được chăm sóc y tế, các nạn nhân đã qua cơn hoảng loạn tinh thần.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 9, "TIME"], [141, 155, "PERSON"], [181, 189, "LOC"], [197, 203, "LOC"], [205, 212, "GPE"], [217, 229, "PERSON"], [252, 261, "LOC"], [268, 276, "LOC"], [278, 286, "GPE"]]}
{"id": 2035, "text": "Các nạn nhân cho biết, tàu Thành Công 999 gồm 13 người đang chở hàng từ cảng Sơn Dương về Thanh Hóa. Khi ra khỏi cảng Sơn Dương 2 hải lý thì gặp sóng lớn, tàu bị vỡ mạn và chìm xuống biển.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[72, 86, "LOC"], [90, 99, "GPE"], [113, 129, "LOC"]]}
{"id": 2036, "text": "BTL Vùng Cảnh sát biển 1 chỉ đạo tàu CSB 3005 tiếp tục tìm kiếm các nạn nhân khác còn mất tích.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 24, "LOC"]]}
{"id": 2037, "text": "Khoảng 19h, cảnh sát biển tiếp tục cứu được 10 người và hiện chỉ còn một người mất tích.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[7, 10, "TIME"]]}
{"id": 2038, "text": "Bão số 5 (tên quốc tế là bão Matmo) hình thành từ vùng áp thấp gần khu vực Biển Đông ngày 27/10. Sáng 28/10, vùng áp thấp này vượt qua phía bắc Philippines và đi vào Biển Đông, mạnh lên thành áp thấp nhiệt đới chiều cùng ngày. Chiều tối 29/10, áp thấp nhiệt đới mạnh lên thành bão.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[67, 85, "LOC"], [90, 95, "DATE"], [102, 107, "DATE"], [144, 155, "GPE"], [166, 175, "LOC"], [237, 242, "DATE"]]}
{"id": 2039, "text": "Tối muộn ngày 30/10, vùng tâm bão đổ bộ vào các tỉnh Bình Định - Phú Yên với sức gió mạnh nhất cấp 8-9, giật cấp 11-12 và gây mưa rất to (200-300mm) cho các tỉnh từ Quảng Ngãi đến Phú Yên.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[14, 19, "DATE"], [53, 63, "GPE"], [65, 72, "GPE"], [165, 176, "GPE"], [180, 187, "GPE"]]}
{"id": 2040, "text": "Các tỉnh miền Trung cũng ảnh hưởng bởi hoàn lưu bão đã xảy ra mưa to, gió mạnh trên biển.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2041, "text": "Sáng 31/10, Thanh tra Sở Giao thông vận tải Hà Nội phối hợp với Cục đăng kiểm Việt Nam (Bộ Giao thông vận tải) tiến hành kiểm tra khí thải của xe khách và xe buýt ra vào bến xe Yên Nghĩa (Hà Đông). Đây là ngày cuối cùng trong đợt kiểm tra (từ 24 đến 31/10) do Thanh tra Sở Giao thông vận tải Hà Nội phối hợp với Cục đăng kiểm Việt Nam thực hiện.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 10, "DATE"], [12, 43, "ORG"], [44, 50, "GPE"], [64, 77, "ORG"], [78, 86, "GPE"], [88, 109, "ORG"], [170, 186, "ORG"], [188, 195, "GPE"], [243, 245, "DATE"], [250, 255, "DATE"], [260, 291, "ORG"], [292, 298, "GPE"], [312, 325, "ORG"], [326, 334, "GPE"]]}
{"id": 2042, "text": "Lực lượng chức năng kiểm tra xe khách và xe buýt ở các bến Mỹ Đình, Giáp Bát, Nước Ngầm, Yên Nghĩa; kiểm tra xe tải chở hàng trên trục đường Phạm Văn Đồng và cầu Thanh Trì.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[54, 66, "LOC"], [68, 76, "LOC"], [78, 87, "LOC"], [89, 98, "LOC"], [135, 154, "LOC"], [158, 171, "LOC"]]}
{"id": 2043, "text": "Trong buổi sáng nay, 12 xe khách, 10 xe buýt được thanh tra giao thông yêu cầu dừng xe ở khu vực kiểm tra khí thải. Một cán bộ của Cục đăng kiểm nhập các thông số của xe vào ứng dụng cài đặt sẵn trên máy tính, trong khi một người khác lắp thiết bị thu khói từ ống xả của xe ôtô và trực tiếp đạp chân ga để tiến hành đo.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[131, 144, "ORG"]]}
{"id": 2044, "text": "\"Mỗi xe thường phải đạp ga 12 lần, trong đó hai lần đầu thử công suất để nhập vào máy tính. Những lần đạp ga tiếp theo thu khí để đo, kết quả hiển thị ngay trên máy tính\", một cán bộ đăng kiểm cho biết.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[176, 192, "ORG"]]}
{"id": 2045, "text": "Đa số lái xe khi được yêu cầu kiểm tra khí thải đều chấp hành. \"Xe của tôi là xe khách, mỗi năm đi đăng kiểm một lần nên tôi yên tâm sẽ không vượt quá mức phát thải\", tài xế Phạm Đình Hải nói và cho rằng các loại xe tải cũ có nhiều nguy cơ khí thải vượt mức quy định.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[174, 187, "PERSON"]]}
{"id": 2046, "text": "Trong buổi kiểm tra này, lực lượng chức năng phát hiện một xe khách loại 29 chỗ không đủ điều kiện tham gia giao thông. \"Tại thời điểm kiểm tra phát hiện dầu bị rò rỉ và không đo được mức khí thải\", một thanh tra giao thông nói và cho biết đã lập biên bản, đề nghị bến xe Yên Nghĩa dừng hoạt động của xe này. Lái xe cũng được yêu cầu phải sửa chữa và đăng kiểm lại mới được hoạt động tiếp.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[265, 282, "LOC"]]}
{"id": 2047, "text": "Ông Nguyễn Tuấn Anh, Phó phòng Tham mưu tổng hợp (Thanh tra Sở Giao thông Vận tải Hà Nội) cho biết, đợt ra quân này ngoài kiểm tra việc tuân thủ bảo trì, bảo dưỡng của các hãng xe, các cơ quan chức năng cũng tuyên truyền để nâng cao trách nhiệm bảo vệ môi trường cho các doanh nghiệp.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 19, "PERSON"], [21, 48, "ORG"], [50, 88, "ORG"]]}
{"id": 2048, "text": "PGS.TS Nghiêm Trung Dũng, Đại học Bách khoa Hà Nội cho biết trong giai đoạn 2001-2008, khoảng 40% ô nhiễm bụi PM2.5 ở Hà Nội có nguyên nhân từ khí thải của các phương tiện giao thông. Theo một nghiên cứu mới nhất, 46% bụi nano (bụi kích thước nhỏ hơn 0,1 µm) ở Hà Nội đến từ giao thông.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[7, 24, "PERSON"], [26, 50, "ORG"], [75, 85, "DATE"], [94, 97, "PERCENT"], [118, 124, "GPE"], [214, 217, "PERCENT"], [261, 267, "PERCENT"]]}
{"id": 2049, "text": "\"Có nhiều nguồn và nhiều chất gây ô nhiễm không khí nhưng cần nhấn mạnh vào nguồn giao thông. Cần tăng cường kiểm tra mức phát thải của các loại phương tiện tiến tới lập khu vực phát thải thấp để tiến hành thu phí như London (Anh)\", ông Dũng nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[226, 229, "GPE"], [218, 224, "LOC"], [237, 241, "PERSON"]]}
{"id": 2050, "text": "Trong phiên thảo luận của Quốc hội chiều 31/10, đại biểu Lê Thanh Vân -  Thường trực Uỷ ban Tài chính Ngân sách cho rằng, Trung Quốc lâu nay không từ bỏ âm mưu và thủ đoạn phi pháp để biến biển Đông thành \"ao nhà\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[41, 46, "DATE"], [56, 69, "PERSON"], [73, 111, "ORG"], [122, 132, "GPE"]]}
{"id": 2051, "text": "Theo ông, Trung Quốc đã áp dụng \"tam chủng chiến pháp\" trên các mặt trận tâm lý, truyền thông và pháp lý. Họ rao giảng cho các thế hệ học sinh Trung Quốc một cách sai trái rằng \"Biển Đông là của Trung Quốc\"; đồng thời rêu rao điều này trên các diễn đàn. Trung Quốc cũng tiến hành nhiều hành động trên thực địa và diễn đạt lại Luật biển quốc tế theo cách của họ...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 20, "GPE"], [143, 153, "GPE"], [178, 187, "LOC"], [195, 205, "GPE"], [254, 264, "GPE"], [326, 343, "LAW"]]}
{"id": 2052, "text": "Trước bối cảnh đó, ông Vân cho rằng Việt Nam phải có \"tam công chiến pháp\" làm đối sách với Trung Quốc. Đó là công luận, công khai và công pháp. Công luận bao gồm việc phải đẩy mạnh tuyên truyền, củng cố hồ sơ căn cứ pháp lý và bằng chứng lịch sử để khẳng định với thế giới về chủ quyền của Việt Nam ở Biển Đông. Đồng thời, công khai hóa các hoạt động phi pháp của Trung Quốc cho thế giới và người dân trong nước biết.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[23, 26, "PERSON"], [36, 44, "GPE"], [92, 102, "GPE"], [291, 299, "GPE"], [302, 311, "LOC"], [365, 375, "GPE"]]}
{"id": 2053, "text": "\"Còn công pháp là sử dụng tối đa các cơ sở pháp lý, từ Công ước Liên Hợp Quốc về luật biển 1982 cho tới cơ sở pháp lý mà Luật Biển Việt Nam đã quy định\", ông Vân nói và nhấn mạnh, về lâu dài Việt Nam phải có \"đối sách căn bản, phòng thủ chặt chẽ, để ngăn chặn sự lấn tới và vi phạm trắng trợn của Trung Quốc trên Biển Đông\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[64, 77, "ORG"], [81, 95, "LAW"], [104, 117, "ORG"], [158, 162, "PERSON"], [191, 199, "GPE"], [297, 307, "GPE"], [313, 322, "LOC"]]}
{"id": 2054, "text": "Đại biểu Nguyễn Anh Trí nói, qua nghe báo cáo của Phó thủ tướng, Bộ trưởng ngoại giao Phạm Bình Minh cho thấy tình hình Biển Đông mấy tháng qua diễn biến rất phức tạp. Đặc biệt,  của Trung Quốc xâm phạm vùng đặc quyền kinh tế và thềm lục địa Việt Nam, tiến hành các hoạt động trái phép.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 23, "PERSON"], [49, 63, "ORG"], [65, 85, "ORG"], [86, 100, "PERSON"], [120, 129, "LOC"], [183, 193, "GPE"], [242, 250, "GPE"]]}
{"id": 2055, "text": "Việt Nam đã triển khai nhiều biện pháp ngoại giao, cá", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 9, "GPE"]]}
{"id": 2056, "text": "Theo ông Trí, \"", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 12, "PERSON"]]}
{"id": 2057, "text": "Hai ngày thảo luận của Quốc hội về kinh tế xã hội (30 và 31/10) đã ghi nhận  của đại biểu về vấn đề Biển Đông. Sáng nay, Thượng tướng Nguyễn Trọng Nghĩa - Phó chủ nhiệm Tổng cục Chính trị Quân đội nhân dân Việt Nam, \"đây là vấn đề được Đảng, Nhà nước đặc biệt quan tâm\". Thời gian qua công tác đối ngoại, an ninh quốc phòng được tăng cường và đạt nhiều kết quả quan trọng; nhiệm vụ bảo vệ chủ quyền biển đảo luôn được đặt lên hàng đầu.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[51, 53, "DATE"], [57, 62, "DATE"], [99, 109, "LOC"], [121, 133, "ORG"], [134, 152, "PERSON"], [155, 214, "ORG"], [236, 250, "ORG"]]}
{"id": 2058, "text": "Về việc \"vừa qua trong dư luận, người dân có hiến kế cách này, cách khác\", Phó chủ nhiệm Tổng cục Chính trị nói \"Đảng, Nhà nước luôn lắng nghe những ý kiến chính đáng và tâm huyết của nhân dân, đồng thời kiên trì kế thừa truyền thống văn hoá dựng nước của cha ông\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[75, 107, "ORG"], [113, 127, "ORG"]]}
{"id": 2059, "text": "Thượng tướng Nghĩa cho rằng, đó là truyền thống dĩ bất biến ứng vạn biến; những vấn đề thuộc về độc lập dân tộc, chủ quyền, toàn vẹn lãnh thổ thì quyết không nhân nhượng. Nhưng Việt Nam phải có đối sách phù hợp vì truyền thống văn hoá giữ nước của cha ông là hoà hiếu, hoà bình.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[13, 18, "PERSON"], [177, 185, "GPE"]]}
{"id": 2060, "text": "Chiều 31/10, Uỷ ban Kiểm tra Tỉnh uỷ Hoà Bình ra thông báo, trên cương vị Giám đốc Sở Y tế, ông Trần Quang Khánh \"chưa thật sự sâu sát trong lãnh đạo\" với Đảng bộ khối Bệnh viện đa khoa tỉnh, khiến một số cán bộ, đảng viên vi phạm, bị xử lý hình sự.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[6, 11, "DATE"], [13, 36, "ORG"], [37, 45, "GPE"], [74, 90, "ORG"], [96, 112, "PERSON"]]}
{"id": 2061, "text": "Đồng thời, Uỷ ban Kiểm tra tỉnh cũng yêu cầu bà Bùi Thu Hằng, Phó giám đốc Sở Y tế Hoà Bình phải kiểm điểm và rút kinh nghiệm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[48, 60, "PERSON"], [62, 91, "ORG"]]}
{"id": 2062, "text": "Bà Hằng chưa làm tròn trách nhiệm tham mưu cho Ban giám đốc sở phát hiện những bất cập, sơ hở trong quá trình chạy lọc thận dẫn đến sự cố y khoa làm 9 người tử vong; chưa ngăn chặn được việc bác sĩ, y tá lập khống hồ sơ trục lợi từ Bảo hiểm xã hội tỉnh.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[3, 7, "PERSON"]]}
{"id": 2063, "text": "Đảng uỷ Sở Y tế Hoà Bình cũng được yêu cầu kiểm điểm và rút kinh nghiệm về hai vụ việc trên.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 24, "ORG"]]}
{"id": 2064, "text": "Ông Thái được bầu với 100% đại biểu tán thành, thay ông Nguyễn Văn Linh nghỉ hưu.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 8, "PERSON"], [22, 26, "PERCENT"], [56, 71, "PERSON"]]}
{"id": 2065, "text": "Phát biểu nhận nhiệm vụ, ông Thái khẳng định sẽ đem hết tâm huyết, trí tuệ để khai thác tốt tiềm năng của tỉnh, huy động nguồn lực xã hội xây dựng địa phương ngày càng giàu mạnh. Ông cam kết đưa Bắc Giang trở thành tỉnh dẫn đầu về phát triển kinh tế ở vùng trung du, miền núi phía Bắc; nằm trong nhóm các tỉnh phát triển khá của cả nước.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[29, 33, "PERSON"], [183, 186, "PERSON"], [195, 204, "GPE"]]}
{"id": 2066, "text": "Trước đó, ngày 26/10, ông Dương Văn Thái được bầu làm Phó bí thư Tỉnh uỷ Bắc Giang nhiệm kỳ 2015 -2020.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[15, 20, "DATE"], [26, 40, "PERSON"], [54, 72, "ORG"], [73, 82, "GPE"], [92, 102, "DATE"]]}
{"id": 2067, "text": "Ông Dương Văn Thái (49 tuổi), quê Bắc Giang; là tiến sĩ kinh tế. Ông từng trải qua nhiều chức vụ ở địa phương như cán bộ phòng Văn hoá, Thông tin thị xã Bắc Giang; Chi cục trưởng Chi cục thuế thành phố Bắc Giang; Chủ tịch TP Bắc Giang. Ông giữ chức Phó chủ tịch UBND tỉnh Bắc Giang từ tháng 5/2015.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 18, "PERSON"], [153, 162, "LOC"], [164, 191, "ORG"], [202, 211, "GPE"], [33, 43, "GPE"], [213, 234, "ORG"], [249, 266, "ORG"], [271, 281, "GPE"], [291, 297, "DATE"]]}
{"id": 2068, "text": "Chiều 31/10, những con sóng tung bọt trắng xóa vẫn chồm lên bờ biển thôn Hải Đông, xã Nhơn Hải. Sau khi mưa ngớt, nhiều người dân tập họp bên đoạn kè lở, nhìn những căn nhà tan hoang với tâm trạng lo âu. \"Tôi làm nghề biển ở đây 30 năm rồi chưa có năm nào như thế này, sóng quá mạnh\", ông Nguyễn Văn Cho (58 tuổi) nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[6, 11, "DATE"], [73, 95, "LOC"], [229, 235, "TIME"], [289, 303, "PERSON"]]}
{"id": 2069, "text": "Sau khi ăn trưa ở nhà bà con, ông Cho thăm lại ngôi nhà bị sóng biển giật sập, chỉ còn lại hai phòng để những nhu yếu phẩm như dầu ăn, mì tôm, nước mắm... Những tài sản giá trị đã bị sóng cuốn trôi hoặc làm hư hỏng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[33, 37, "PERSON"]]}
{"id": 2070, "text": "14h hôm qua, trước vài giờ bão Matmo đổ bộ, vợ chồng ông Cho theo yêu cầu của chính quyền xã rời nhà này để đến nhà con trai cách đó vài trăm mét ở tạm. \"Lúc 10h đêm, con gái tôi ở nhà chồng gần bờ biển báo tin nhà mình bị sập rồi ba\", ông Cho kể.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 3, "TIME"], [57, 60, "PERSON"], [158, 161, "TIME"], [240, 243, "PERSON"]]}
{"id": 2071, "text": "Giữa đêm, ông cùng vợ ra bờ biển để tìm cách di dời đồ đạc. Nhưng sóng đánh cao phủ đầu, ông đành trở vào nhà em tránh bão. Rạng sáng, ông quay lại lần nữa nhưng sóng vẫn quá mạnh. Đến 4h30, ông mới có thể về lại nhà mình nhưng lúc đó tủ lanh, thúng, chậu, quần áo... đều bị cuốn ra mé nước.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[185, 189, "TIME"]]}
{"id": 2072, "text": "\"Kè mấy năm nay chắc chắn nên tôi chủ quan không mang theo tài sản vì nghĩ không sao đâu, vợ chồng tôi chỉ mang theo tivi vì nó nhẹ\", ông Cho nói. Mùa đông năm nay, ông dự định ở trong hai phòng chưa bị bão giật sập. \"Tôi chờ UBND xã giải quyết để tái định cư\", ông dự tính.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[226, 233, "ORG"], [138, 141, "PERSON"]]}
{"id": 2073, "text": "Anh Đỗ Văn Tiến (30 tuổi), chủ một nhà hàng gần đoạn kè lở 30 m, kể rằng tối qua sóng biển xoáy vào móng nhà hàng. Sáng nay, hàng chục người dân đã giúp anh chèn bao cát vào phần móng bị xói lở.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 15, "PERSON"]]}
{"id": 2074, "text": "Ông Lê Công Trình, Chủ tịch UBND xã Nhơn Hải, cho biết dọc theo khu vực kè biển này có 200 hộ dân, trong đó có hơn 90 nhà thuộc diện phải di dời vì luôn bị triều cường uy hiếp. Địa phương đã có kế hoạch chuyển các hộ này đến cách đó vài trăm mét nhưng mức hỗ trợ 40 triệu đồng, bà con khó khăn nên chưa đi.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 17, "PERSON"], [19, 35, "ORG"], [36, 44, "LOC"], [263, 276, "MONEY"]]}
{"id": 2075, "text": "Bão Matmo đã làm sập 5 nhà ở làng chài và làm nhiều căn hư hỏng. \"Trước mắt chúng tôi dời 50 hộ nên vùng an toàn, Sở Nông nghiệp và Phát triển Nông thôn sẽ xây lại đoạn kè này\", ông Trình cho biết.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[114, 152, "ORG"], [182, 187, "PERSON"]]}
{"id": 2076, "text": "Ông Hồ Quốc Dũng, Chủ tịch UBND tỉnh Bình Định đã đến thăm người dân sống gần kè biển xã Nhơn Hải và chỉ đạo cơ quan chức năng khẩn trương khắc phục tạm thời, khôi phục điện nước cho người dân sớm nhất.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 16, "PERSON"], [18, 36, "ORG"], [37, 46, "GPE"], [89, 97, "LOC"]]}
{"id": 2077, "text": "Không riêng xã Nhơn Hải, nhiều vùng khác ở Bình Định cũng chịu thiệt hại nặng do bão. Theo Chủ tịch UBND tỉnh Bình Định, hàng nghìn cây xanh ở TP Quy Nhơn bị gãy đổ, gần 150 nhà bị sập hoàn toàn. Nhiều tàu thuyền bị mắc cạn, va đập trong bão dẫn đến hư hỏng. Hàng trăm mét đường giao thông hư hỏng, sạt lở. 2.000 m kè biển bị sạt lở, 138 m kè biển bị hư hỏng nặng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[15, 23, "LOC"], [43, 52, "GPE"], [91, 109, "ORG"], [110, 119, "GPE"], [143, 154, "GPE"]]}
{"id": 2078, "text": "Lúa và các loại hoa mùa khác bị ngập 4.500 ha, nuôi trồng thủy sản bị hư hỏng 20 ha. 50 phòng học bị tốc mái và hư hỏng. 22 cột điện hạ thế gãy đổ; 10 km đường dây điện bị đứt; một trụ ăng ten bị đổ, 20 km cáp quang các loại bị đứt.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2079, "text": "Đến chiều nay, Điện lực Quy Nhơn đã khắc phục hầu hết sự cố, 90% các hộ dân ở thành phố đã có điện. \"Chúng tôi đã huy động hết nhân lực ở đơn vị, cộng với Điện lực Khánh Hòa và các đơn vị khác hỗ trợ với tổng khoảng 140 người khắc phục sự cố từ đêm qua đến nay\", lãnh đạo Điện lực Quy Nhơn nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[61, 64, "PERCENT"], [155, 173, "ORG"], [15, 32, "ORG"], [272, 289, "ORG"]]}
{"id": 2080, "text": "Hiện TP Quy Nhơn mưa đã ngớt, hầu hết cây đổ đã được dọn dẹp, đường phố thông thoáng trở lại. Tại các địa phương khác, những người dân bị sập nhà đã được di dời đến nơi an toàn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 16, "GPE"]]}
{"id": 2081, "text": "Riêng ơ huyện Phù Mỹ, nước vẫn còn ngập hàng trăm nhà dân, ông Nguyễn Văn Dũng, Phó chủ tịch huyện Phù Mỹ cho biết đã cử lực lượng ứng trực 24/24h, quân đội và công an địa phương giúp đỡ người dân khắc phục thiệt hại.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[14, 20, "LOC"], [63, 78, "PERSON"], [79, 98, "ORG"], [99, 105, "LOC"]]}
{"id": 2082, "text": "Tối 30/10, bão Matmo (bão số 5) đổ bộ vào Phú Yên, Bình Định với sức gió mạnh nhất cấp 8-9, giật cấp 11-12 và gây mưa rất to (200-300 mm) cho các tỉnh từ Quảng Ngãi đến Phú Yên. Gió mạnh khiến nhiều cây xanh ngã đổ, điện lưới bị hư hỏng, đường giao thông bị xói lở.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 9, "DATE"], [42, 49, "GPE"], [51, 60, "GPE"], [154, 164, "GPE"], [169, 176, "GPE"]]}
{"id": 2083, "text": "Ở Phú Yên, 14 nhà bị sập hoàn toàn, gần 20 nhà hư hại một phần; 40 ha lúa ngập, ngã đổ; 30 ha hoa màu khác ngập úng; 19 tàu, thuyền tàu bị chìm, hư hỏng; kênh mương, đập và công trình thủy lợi bị sạt lở hơn 1.000 m3 đất đá.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[2, 9, "GPE"]]}
{"id": 2084, "text": "Ở Quảng Ngãi, bão Matmo làm gần 450 nhà và nhiều trường mầm non, tiểu học bị hư hỏng, tốc mái; một người mất tích, 12 người bị thương; hơn 120 ha hoa màu bị thiệt hại.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[2, 12, "GPE"]]}
{"id": 2085, "text": "Tối 31/10, ông Nguyễn Xuân Sang, Cục trưởng Hàng hải Việt Nam, cho biết lúc 20h, 12 người đã được chăm sóc tạm thời trên các thuyền cứu hộ, sức khỏe đảm bảo. Tàu cảnh sát biển cùng nhiều phương tiện khác tiếp tục tìm kiếm một người mất tích còn lại.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 9, "DATE"], [15, 31, "PERSON"], [33, 61, "ORG"], [76, 79, "TIME"]]}
{"id": 2086, "text": "Theo đại diện Cảng vụ Hàng hải Hà Tĩnh, các nạn nhân có thể cập bờ ở cảng Hòn La (Quảng Bình) và cảng Sơn Dương (Hà Tĩnh), \"tuỳ tình hình thời tiết lực lượng chức năng sẽ lựa chọn địa điểm thích hợp\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[113, 120, "GPE"], [97, 111, "LOC"], [69, 80, "LOC"], [82, 92, "GPE"], [14, 38, "ORG"]]}
{"id": 2087, "text": "Lúc 11h53 trưa nay, tàu Thành Công 999 trọng tải hơn 6.000 tấn, chở bột đá từ Thanh Hóa vào Vũng Áng (Hà Tĩnh) thì gặp sự cố máy lái khiến nghiêng trái 20 độ chìm ở khu vực cách cảng Vũng Áng 5 hải lý.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 9, "TIME"], [78, 87, "GPE"], [92, 100, "LOC"], [102, 109, "GPE"], [178, 191, "LOC"]]}
{"id": 2088, "text": "Khi gặp sự cố, 13 người trên tàu đã gọi điện cho nhà chức trách thông báo rồi mang áo phao rời khỏi phương tiện đang chìm. Thời điểm này vùng biển gió mạnh cấp 7-8, sóng cao 3-5 m. Từ 15h đến 20h, lực lượng chức năng đã cứu hộ được 12 người.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[184, 187, "TIME"], [192, 195, "TIME"]]}
{"id": 2089, "text": "Bão số 5 (tên quốc tế là bão Matmo) hình thành từ vùng áp thấp gần khu vực Biển Đông ngày 27/10. Sáng 28/10, vùng áp thấp này vượt qua phía bắc Philippines và đi vào Biển Đông, mạnh lên thành áp thấp nhiệt đới chiều cùng ngày. Chiều tối 29/10, áp thấp nhiệt đới mạnh lên thành bão.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[90, 95, "DATE"], [102, 107, "DATE"], [144, 155, "GPE"], [237, 242, "DATE"]]}
{"id": 2090, "text": "Tối muộn ngày 30/10, vùng tâm bão đổ bộ vào các tỉnh Bình Định - Phú Yên với sức gió mạnh nhất cấp 8-9, giật cấp 11-12 và gây mưa rất to (200-300mm) cho các tỉnh từ Quảng Ngãi đến Phú Yên.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[14, 19, "DATE"], [53, 62, "GPE"], [65, 72, "GPE"], [165, 175, "GPE"], [180, 187, "GPE"]]}
{"id": 2091, "text": "Các tỉnh miền Trung cũng ảnh hưởng bởi hoàn lưu bão đã xảy ra mưa to, gió mạnh trên biển.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2092, "text": "Vụ tai nạn liên hoàn này xảy ra lúc khoảng 0h ngày 1/11 trên đường Hồ Chí Minh đoạn qua địa bàn xã Phước Xuân (huyện Phước Sơn, Quảng Nam). Nhân chứng cho biết, xe khách giường nằm Bình Hường mang biển số Đắk Lắk đang lưu thông theo hướng Kon Tum - Đà Nẵng thì đâm vào đầu xe khách Hải Cường đi hướng ngược lại.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[43, 45, "TIME"], [51, 55, "DATE"], [61, 78, "LOC"], [99, 109, "LOC"], [117, 126, "LOC"], [128, 137, "GPE"], [249, 256, "GPE"], [239, 246, "LOC"]]}
{"id": 2093, "text": "Lúc đó, một xe khách 16 chỗ biển Quảng Nam đi phía sau xe Hải Cường cũng không kịp xử trí nên tiếp tục đâm vào vụ va chạm này. Tai nạn khiến đầu ba xe khách biến dạng, một người bị chấn thương nặng, được đưa tới bệnh viện cấp cứu. Đường Hồ Chí Minh ùn tắc bốn tiếng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[33, 43, "GPE"], [231, 248, "LOC"]]}
{"id": 2094, "text": "Phòng Cảnh sát giao thông Công an tỉnh Quảng Nam cho biết, nguyên nhân ban đầu vụ tai nạn do trời mưa lớn, nước tràn qua đường, khiến đường trơn trượt. Sáng nay, nhà chức trách tổ chức khám nghiệm hiện trường, điều tra nguyên nhân tai nạn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 38, "ORG"], [39, 48, "GPE"]]}
{"id": 2095, "text": "Có hiệu lực từ ngày 1/11, Luật sửa đổi, bổ sung Luật Kinh doanh bảo hiểm và Luật Sở hữu trí tuệ có nhiều nội dung mới, trong đó đã bổ sung khái niệm về Đây là bộ phận cấu thành của hoạt động kinh doanh bảo hiểm, do doanh nghiệp bảo hiểm, doanh nghiệp môi giới bảo hiểm và tổ chức, cá nhân khác thực hiện nhằm mục đích sinh lợi, bao gồm: Tư vấn bảo hiểm, đánh giá rủi ro bảo hiểm, tính toán bảo hiểm, giám định tổn thất bảo hiểm, hỗ trợ giải quyết bồi thường bảo hiểm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[19, 24, "DATE"]]}
{"id": 2096, "text": "Luật này cũng quy định cá nhân chỉ được quyền cung cấp dịch vụ tư vấn bảo hiểm; Còn doanh nghiệp bảo hiểm, doanh nghiệp môi giới bảo hiểm và tổ chức khác có tư cách pháp nhân được quyền cung cấp tất cả dịch vụ phụ trợ bảo hiểm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[107, 137, "ORG"]]}
{"id": 2097, "text": "Việc cung cấp dịch vụ phụ trợ bảo hiểm của cá nhân, tổ chức phải giữ bí mật thông tin khách hàng, sử dụng thông tin khách hàng đúng mục đích và không được cung cấp cho bên thứ ba mà không có sự chấp thuận của khách hàng, trừ trường hợp cung cấp theo quy định của pháp luật...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2098, "text": "Nghị quyết số 06/2019/NQ-HĐTP của Hội đồng thẩm phán TAND Tối cao hướng dẫn áp dụng trong xét xử án xâm hại tình dục trẻ em có hiệu lực từ ngày 5/11. Nghị quyết này quy định rõ các trường hợp bị xác định là  tuổi theo điều 146 Bộ luật Hình sự 2015, như: Dùng các bộ phận của cơ thể hay dụng cụ tình dục tiếp xúc với bộ phận nhạy cảm của nạn nhân; dụ dỗ, ép buộc tiếp xúc với bộ phận nhạy cảm của mình hoặc người khác.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 29, "LAW"], [33, 65, "ORG"], [144, 148, "DATE"], [218, 247, "LAW"]]}
{"id": 2099, "text": "Ngoài ra, một số hành vi khác có tính chất tình dục nhưng không nhằm quan hệ tình dục (ví dụ, hôn vào miệng, cổ, vai, gáy... của người dưới 16 tuổi) cũng là căn cứ để xác định hành vi dâm ô.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2100, "text": "Có hiệu lực từ 8/11, Nghị định 74/2019 sửa đổi, bổ sung Nghị định số 61/2015 quy định về chính sách hỗ trợ tạo việc làm và Quỹ quốc gia về việc làm đã quy định tăng hạn mức vay, hỗ trợ đối với cơ sở sản xuất, kinh doanh lên tối đa là 2 tỷ đồng/dự án (hiện hành là 1 tỷ đồng) và không quá 100 triệu đồng cho một người lao động (mức hiện nay là 50 triệu đồng).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[15, 19, "DATE"], [21, 46, "LAW"], [56, 76, "LAW"], [234, 249, "MONEY"], [264, 273, "MONEY"], [288, 302, "MONEY"], [343, 356, "MONEY"]]}
{"id": 2101, "text": "Ngoài ra Nghị định này cũng quy định tăng thời hạn vay vốn lên tối đa 120 tháng thay vì 60 tháng như hiện nay; Người lao động vay từ 100 triệu đồng trở lên mới cần có tài sản bảo đảm tiền vay thay vì mức 50 triệu đồng như hiện hành.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[70, 79, "TIME"], [88, 96, "TIME"], [133, 147, "MONEY"], [204, 217, "MONEY"]]}
{"id": 2102, "text": "Thông tư 18/2019 của Bộ Công Thương quy định về hoạt động công vụ của lực lượng Quản lý thị trường có hiệu lực từ ngày 15/11 đã bổ sung lên 25 hành vi cấm với cán bộ, công chức quản lý thị trường thay vì 15 hành vi như hiện hành.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 16, "LAW"], [21, 35, "ORG"], [119, 124, "DATE"]]}
{"id": 2103, "text": "Cụ thể Thông tư bổ sung hành vi: Gợi ý, đòi hỏi phải thỏa mãn các lợi ích vật chất, phi vật chất hoặc cố ý vay mượn tiền bạc, mua hàng của tổ chức, cá nhân đang trong quá trình thanh tra chuyên ngành, kiểm tra và xử lý vi phạm hành chính; hút thuốc lá tại địa điểm có quy định cấm hút thuốc lá.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2104, "text": "Các hành vi bị cấm khác gồm: Tiết lộ trái phép thông tin liên quan đến bí mật nhà nước; sử dụng thông tin, tài liệu có liên quan đến bí mật nhà nước, bí mật công tác để cung cấp, tư vấn trái phép cho tổ chức, cá nhân khác hoặc để khiếu nại, tố cáo trái pháp luật gây mất đoàn kết nội bộ, ảnh hưởng đến uy tín của các cơ quan chức năng...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2105, "text": "Bà Nguyễn Thị Điều, 52 tuổi, cho biết thả hơn 5.000 con cá mú xuống ao. Sau 8 tháng nuôi, mỗi con nặng 500-600 gram, dự kiến xuất bán Tết với giá khoảng 220.000 đồng mỗi kg.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[3, 18, "PERSON"], [153, 165, "MONEY"], [76, 84, "TIME"]]}
{"id": 2106, "text": "Tối hôm qua, khi thấy bão vào, vợ chồng bà ở nhà cách ao nuôi chừng một cây số thấp thỏm. Chồng muốn ra kiểm tra nhưng bị vợ can ngăn nên không đi. Bão tan, họ đến nơi thì thấy bờ bao dù được gia cố khá kỹ đã đổ sập.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2107, "text": "Người chồng lặn xuống thì chỉ thấy phía dưới vài con cá mú. \"Chúng tôi đầu tư hơn 170 triệu đồng hy vọng có lãi nhưng giờ thì trắng tay\", bà Điều nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[82, 96, "MONEY"], [141, 145, "PERSON"]]}
{"id": 2108, "text": "Cách đó khoảng 500 m, ba ao nuôi rộng một hecta của anh Trần Văn Kiêm (27 tuổi) cũng rơi vào cảnh tương tự. Anh cho biết, đã đầu tư 10.000 cá mú với tiền vốn khoảng 400 triệu đồng. Trước bão hai hôm, khi nghe vào sẽ vào, anh cùng người thân lấy đá nâng bờ bao lên cao gần một mét, xung quanh vây thêm lưới.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[56, 69, "PERSON"], [165, 179, "MONEY"]]}
{"id": 2109, "text": "Khi bão đổ bộ, gió rít mạnh kèm mưa, anh Kiêm liền đội đèn đi kiểm tra. Tới nơi, anh tá hỏa phát hiện các trụ cọc ngã nghiêng, lưới rách tươm. Nước dâng cao hơn bờ kè đá 2 m, cá trong ao theo dòng nước đi ra ngoài. \"Tôi đi vay ngân hàng để đầu tư, giờ không biết làm gì để trả\", anh Kiêm nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[283, 288, "PERSON"]]}
{"id": 2110, "text": "Ông Nguyễn Thành Nhân, Phó chủ tịch xã Xuân Hải cho biết, địa phương không có thương vong khi bão đổ bộ, nhưng có 30 căn nhà bị tốc mái. Ngoài ra, hơn 170 hộ nuôi cá mú, tôm sú bị bão gây thiệt hại khoảng 40 tỷ đồng. Trong đó, khoảng 60 ha với 150 ao nuôi cá mú bị cuốn trôi.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 21, "PERSON"], [23, 38, "ORG"], [39, 47, "LOC"], [205, 215, "MONEY"]]}
{"id": 2111, "text": "\"Có người thiệt hại vài trăm triệu triệu, có hộ cả tỷ đồng. Chúng tôi đang thống kê để xin hỗ trợ cho bà con\", ông Nhân cho biết.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[114, 119, "PERSON"]]}
{"id": 2112, "text": "Trước đó, Hạt Kiểm lâm huyện Phú Lộc tiếp nhận đơn của bà Trương Thị Lệ Thu ở thị trấn Phú Lộc về việc giao nộp con khỉ mặt đỏ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[10, 28, "ORG"], [29, 36, "LOC"], [58, 75, "PERSON"], [87, 94, "LOC"]]}
{"id": 2113, "text": "Theo bà Thu, con khỉ vào vườn nhà bà tìm kiếm thức ăn, thấy nó yếu nên gia đình giữ lại chăm sóc với mục đích bàn giao cho cơ quan chức năng. Tuy nhiên, quá trình chăm sóc, con khỉ cắn người nhà bị thương. Để tránh nhiễm bệnh do vết cắn của khỉ, gia đình đã giữ nó lại để theo dõi.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[8, 11, "PERSON"]]}
{"id": 2114, "text": "Hạt Kiểm lâm huyện Phú Lộc làm các thủ tục tiếp nhận và bàn giao khỉ cho Trung tâm cứu hộ động vật hoang dã thuộc Vườn quốc gia Bạch Mã. Tuy nhiên, Vườn quốc gia Bạch Mã nhận định con khỉ mặt đỏ được nuôi nhốt quá lâu, không thể hòa nhập với tự nhiên nên từ chối tiếp nhận. Hạt kiểm lâm Phú Lộc sau đó thả khỉ mặt đỏ vào rừng Bắc Hải Vân (núi Hải Vân).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 18, "ORG"], [19, 26, "LOC"], [114, 135, "LOC"], [148, 169, "LOC"], [274, 286, "ORG"], [287, 294, "LOC"], [321, 337, "LOC"], [339, 350, "LOC"]]}
{"id": 2115, "text": "Liện quan đến thông tin phim hoạt hình \"Everest - Người tuyết bé nhỏ\" xuất hiện hình ảnh , Bộ Văn hóa, Thể thao và Du lịch cho hay đã khiển trách bà Nguyễn Thị Thu Hà - Quyền Cục trưởng Cục Điện ảnh và bà Lý Phương Dung - Phó Cục trưởng Cục Điện ảnh; kiểm điểm rút kinh nghiệm đối với ông Nguyễn Danh Dương - Giám đốc Trung tâm Chiếu phim Quốc gia.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[91, 122, "ORG"], [149, 166, "PERSON"], [169, 199, "ORG"], [204, 219, "PERSON"], [222, 249, "ORG"], [289, 306, "PERSON"], [309, 347, "ORG"]]}
{"id": 2116, "text": "Ban Cán sự đảng Bộ Văn hóa, Thể thao và Du lịch cũng thông nhất thôi giao nhiệm vụ Quyền Cục trưởng Cục Điện ảnh đối với bà Nguyễn Thị Thu Hà; bà Hà sẽ đảm nhiệm chức vụ Cục phó Điện ảnh từ hôm nay.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 47, "ORG"], [83, 112, "ORG"], [124, 141, "PERSON"], [146, 148, "PERSON"], [170, 186, "ORG"]]}
{"id": 2117, "text": "Lãnh đạo Bộ phân công ông Tạ Quang Đông, Ủy viên Ban Cán sự đảng, Thứ trưởng điều hành Cục Điện ảnh từ 28/10.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 21, "ORG"], [26, 39, "PERSON"], [41, 64, "ORG"], [66, 99, "ORG"], [103, 108, "DATE"]]}
{"id": 2118, "text": "Bộ Văn hoá, Thể thao và Du lịch cũng giao Cục Điện ảnh kỷ luật khiển trách đối với ông Khuất Duy Tân - Trưởng phòng Phổ biến phim và ông Trần Trung Dũng - Trưởng phòng Nghệ thuật; tiếp tục kiện toàn nhân sự và nâng cao năng lực của Hội đồng Trung ương thẩm định và phân loại phim.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 31, "ORG"], [42, 54, "ORG"], [87, 100, "PERSON"], [103, 129, "ORG"], [137, 152, "PERSON"], [155, 178, "ORG"], [232, 279, "ORG"]]}
{"id": 2119, "text": "Cục Điện ảnh có trách nhiệm phối hợp với Vụ Pháp chế nghiên cứu, đề xuất sửa đổi Luật Điện ảnh và các Nghị định hướng dẫn, trong đó cần sửa đổi \"cơ chế thẩm định, cấp phép phổ biến phim phù hợp với tình hình thực tiễn\"; đồng thời làm rõ trách nhiệm, chế tài xử phạt đối với các đơn vị sản xuất, nhập khẩu phim trong trường hợp vi phạm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 12, "ORG"]]}
{"id": 2120, "text": "Ngoài ra, cơ quan chức năng của Bộ Văn hoá, Thể thao và Du lịch được giao xử phạt vi phạm hành chính 170 triệu đồng đối với Công ty TNHH CJ CGV Việt Nam, đơn vị nhập khẩu phim \"Everest - Người Tuyết bé nhỏ\"; buộc tiêu hủy tang vật vi phạm (các file phim kỹ thuật số đã nhập, các tài liệu quảng cáo phim).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[32, 63, "ORG"], [101, 115, "MONEY"], [124, 152, "ORG"]]}
{"id": 2121, "text": "Phim hoạt hình Abominable \"Everest: Người Tuyết bé nhỏ\" ra rạp trong nước từ ngày 4/10. Tác phẩm kể về hành trình cô bé Trung Quốc đưa một người tuyết về nhà. Sau khi phim ra rạp một thời gian, người xem bàn tán về tấm bản đồ trong nhà Yi, được cho có \"đường lưỡi bò\" (tức  - do Trung Quốc vạch ra, đòi chủ quyền phi pháp với gần như toàn bộ diện tích Biển Đông). Nhà phát hành CGV  khỏi rạp từ ngày 13/10. Hình ảnh, trailer, lịch chiếu phim được gỡ khỏi trang web, Youtube của đơn vị cùng một số nhà phát hành khác.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[82, 86, "DATE"], [120, 130, "GPE"], [279, 290, "GPE"], [363, 381, "ORG"], [400, 405, "DATE"]]}
{"id": 2122, "text": "Bộ phim này được hội đồng duyệt phim quốc gia cấp phép phổ biến sau buổi duyệt có đủ 11 trong tổng số 11 thành viên, bao gồm Hội đồng Lý luận phê bình Văn học Nghệ thuật, Hội Điện ảnh, một số cá nhân quản lý điện ảnh...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[125, 169, "ORG"], [171, 183, "ORG"]]}
{"id": 2123, "text": "Abominable là sản phẩm hợp tác của hãng DreamWorks Animation và Pearl Studio - một công ty Trung Quốc. Sự việc của phim có điểm tương tự chuyện  (Điệp vụ Biển Đỏ) rời rạp năm ngoái. Lúc đó, tác phẩm Hoa ngữ cũng ra rạp mười ngày trước khi bị nhận định có cảnh liên quan đến chủ quyền biển đảo. Tuy nhiên, lúc đó Bộ Văn hóa, Thể thao và Du lịch nói phim bị ngưng chiếu không phải do vấn đề .", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[91, 101, "GPE"], [312, 343, "ORG"]]}
{"id": 2124, "text": "Bà Nguyễn Thị Thu Hà là Nghệ sĩ ưu tú, được bổ nhiệm Quyền Cục trưởng Điện ảnh từ tháng 1/2019. Trước đó, bà là hiệu trưởng trường Đại học sân khấu điện ảnh.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[3, 20, "PERSON"], [59, 78, "ORG"], [88, 94, "DATE"], [112, 156, "ORG"]]}
{"id": 2125, "text": "Đề xuất này là một trong hai nội dung của UBND TP HCM dự kiến trình Thường trực Thành ủy xin ý kiến Bộ Chính trị vào tháng 12.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[42, 53, "ORG"], [117, 125, "DATE"]]}
{"id": 2126, "text": "Ngoài ra, TP HCM đề xuất tổ chức một cấp chính quyền (thành phố) và 2 cấp hành chính (huyện, xã); đồng thời không có HĐND cấp quận huyện, phường xã. Với mô hình này, theo UBND thành phố, là để tinh gọn bộ máy và phục vụ người dân hiệu quả hơn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[10, 16, "GPE"], [117, 147, "ORG"], [171, 185, "ORG"]]}
{"id": 2127, "text": "Mô hình chính quyền đô thị từng được thành phố xây dựng từ năm 2007, nhưng phải đến tháng  HĐND TP HCM mới chính thức thông qua dự thảo đề án, sau nhiều lần \"nâng lên đặt xuống\" và xin ý kiến các bộ ngành. Lúc đó, bên cạnh 13 quận nội thành cũ và 3 huyện nông thôn, TP HCM định hướng sẽ xây dựng 4 thành phố vệ tinh ở phía Đông, Tây, Nam, Bắc có các chức năng phát triển khác nhau với mô hình \"thành phố trong thành phố\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[91, 102, "ORG"], [59, 67, "DATE"], [266, 272, "GPE"]]}
{"id": 2128, "text": "Chính quyền đô thị TP HCM được đề xuất có HĐND và UBND được tổ chức 2 cấp (theo quy định hiện hành là 3 cấp) gồm cấp thành phố trực thuộc trung ương và cấp cơ sở. Chính quyền cấp cơ sở bao gồm cấp xã, thị trấn và thành phố trực thuộc.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[19, 25, "GPE"], [42, 46, "ORG"], [50, 54, "ORG"], [163, 184, "ORG"], [113, 161, "ORG"]]}
{"id": 2129, "text": "Ngoài ra, vì 13 quận cũ ở nội thành không tổ chức HĐND, TP HCM kiến nghị Trung ương cho phép tăng số lượng đại biểu HĐND TP từ 95 lên 200 (trong đó khoảng 35% là đại biểu chuyên trách) để tổ chức các Đoàn (hoặc tổ) đại biểu HĐND thành phố ở các quận này nhằm tăng cường vai trò dân chủ đại diện của nhân dân và vai trò giám sát của HĐND ở địa bàn không tổ chức HĐND.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[49, 54, "ORG"], [56, 62, "GPE"], [116, 123, "ORG"], [155, 158, "PERCENT"], [215, 228, "ORG"], [332, 336, "ORG"], [361, 365, "ORG"]]}
{"id": 2130, "text": "Nhiều chuyên gia đánh giá rằng chủ trương của TP HCM rất táo bạo, tâm huyết, với mục đích có được cơ chế vận hành đúng với vai trò là đơn vị hành chính đặc biệt của cả nước. Tuy nhiên, đề án không được trung ương thông qua do quá lớn và vướng luật, hiến pháp, đồng thời cần nhiều cơ quan tham gia. Đề án này sau đó bị rơi vào yên lặng từ đó đến nay.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[46, 52, "GPE"]]}
{"id": 2131, "text": "Vợ chồng anh Tùng đứng trước cửa nhà để canh nước tràn vào nhà. \"Trước đây, nhà tôi đã xây lên hai viên gạch chắn nước, nhưng đợt triều này nghe nói cao hơn 1,7 m. Chắc không ăn thua\", anh Tùng nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[13, 17, "PERSON"], [189, 193, "PERSON"]]}
{"id": 2132, "text": "Giáo viên Trường quốc tế Việt - Mỹ (Thảo Điền, quận 2) bì bõm lội nước về nhà.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[10, 34, "ORG"], [36, 53, "LOC"]]}
{"id": 2133, "text": "\"Khu này ngập có tiếng thành phố rồi. Một tháng lội nước hơn 10 lần, cứ triều cường hay mưa lớn đều ngập sâu\", chị Lý Thị Hoa nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[115, 125, "PERSON"]]}
{"id": 2134, "text": "Đài Khí tượng Thủy văn khu vực Nam Bộ dự báo đỉnh triều ở TP HCM đạt 1,7 - 1,75 m trong hai ngày 28 - 29/10, gây ngập úng các khu vực thấp, trũng. Đỉnh triều xuất hiện lúc 4-7h và 16-18h, sau đó giảm dần. Mưa giông vào buổi chiều trùng thời điểm triều cường lên cao có khả năng gây ngập các tuyến đường ở khu vực trũng thấp tại TP HCM.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[1, 22, "ORG"], [58, 64, "GPE"], [97, 107, "DATE"], [172, 176, "TIME"], [180, 186, "TIME"], [328, 334, "GPE"]]}
{"id": 2135, "text": "Động thái này được đưa ra vì còn nhiều người cho rằng nhà đất của họ tại 5 khu phố thuộc phường An Khánh, Bình An và Bình Khánh (quận 2) cũng nằm ngoài ranh quy hoạch Khu đô thị mới (KĐTM) Thủ Thiêm - giống khu 4,3 ha (thuộc khu phố 1, phường Bình An) như quan điểm của Thanh tra Chính phủ hồi tháng 9 năm 2018.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[96, 136, "LOC"], [224, 250, "LOC"], [270, 289, "ORG"], [294, 310, "DATE"]]}
{"id": 2136, "text": "Thời gian qua, họ vẫn tiếp tục kéo ra Hà Nội khiếu kiện đông người, đề nghị Thủ tướng lập đoàn thanh tra toàn diện dự án KĐTM Thủ Thiêm; yêu cầu UBND TP HCM, các Bộ Tài nguyên và Môi trường, Xây dựng tổ chức đối thoại về vấn đề ranh quy hoạch, khu tái định cư 160 ha...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[38, 44, "GPE"], [145, 156, "ORG"], [162, 207, "ORG"]]}
{"id": 2137, "text": "Kêu gọi người dân , song TP HCM chưa tổ chức buổi làm việc nào vì cho rằng đang khẩn trương thực hiện các biện pháp khắc phục sai phạm theo kết luận của Thanh tra Chính phủ (không đề cập nội dung khiếu nại của các hộ dân thuộc 5 khu phố này).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[25, 32, "GPE"], [153, 173, "ORG"]]}
{"id": 2138, "text": "Liên quan khu 4,3 ha, hôm 6/10, HĐND TP HCM thông qua  cho 331 hộ dựa trên giá đất các dự án lân cận. UBND thành phố đang xây dựng kế hoạch triển khai cụ thể theo 3 phương án để người dân lựa chọn gồm: nhận tiền mặt, nền đất và nhà tái định cư.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[26, 30, "DATE"], [32, 43, "ORG"], [102, 116, "ORG"]]}
{"id": 2139, "text": "TP HCM khẳng định thực hiện dự án KĐTM Thủ Thiêm không nhằm kinh doanh bất động sản. Phần lớn diện tích được ưu tiên làm các công trình công cộng, dịch vụ mà trung tâm thành phố hiện hữu chưa có như: quảng trường trung tâm, công viên bờ sông; trung tâm tài chính; trung tâm Hội nghị triển lãm quốc tế; cung thiếu nhi, lâm viên sinh thái... Tuy nhiên, hơn 20 năm sau quy hoạch dự án vẫn còn dở dang, hàng trăm hộ dân khiếu nại từ thành phố đến Trung ương vì cho rằng bị thu hồi đất trái quy định.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 6, "GPE"], [243, 262, "ORG"], [264, 300, "ORG"], [302, 316, "ORG"], [318, 336, "ORG"], [355, 365, "TIME"]]}
{"id": 2140, "text": "Thanh tra Chính phủ hai lần kết luận hàng loạt sai phạm của UBND TP HCM và các bộ ngành liên quan. Thành phố cũng bị yêu cầu thu hồi hàng chục nghìn tỷ đồng do tạm ứng sai quy định, duyệt tổng mức đầu tư các dự án hạ tầng BT không đúng...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 19, "ORG"], [60, 71, "ORG"]]}
{"id": 2141, "text": "\"Các quả đạn cối 60 mm, 80 mm và lựu đạn sẽ được chuyển về Quân khu 7 để tiêu hủy\", ông Nguyễn Thanh Diệu, Chủ tịch UBND phường Mỹ Xuân (thị xã Phú Mỹ) cho biết ngày 18/11.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[59, 69, "LOC"], [88, 105, "PERSON"], [107, 135, "ORG"], [137, 150, "LOC"], [166, 171, "DATE"]]}
{"id": 2142, "text": "Ba ngày trước, đội dò mìn của Công ty cổ phần đầu tư xây dựng 319 miền Nam (thuộc Bộ Quốc phòng) tìm thấy hai hầm đạn khi được thuê làm sạch mặt bằng khu xây chợ Mỹ Xuân giai đoạn 2.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[82, 95, "ORG"], [158, 169, "LOC"]]}
{"id": 2143, "text": "Khu đất rộng 1.000 m2, nơi trước đây là khu chợ cũ tiếp giáp với nhà dân. Hai hầm đạn nằm cách nhau chừng 50 m, cách mặt đất lần lượt 60 cm và gần 2 m.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2144, "text": "Khu vực chợ Mỹ Xuân là đồn trú của chế độ cũ. Chính quyền nhiều lần phát hiện đạn số lượng nhỏ lẻ. \"Đồn này rất rộng. Tôi nghi trong khu vực nhà dân xây từ 1985 đến 1990 vẫn còn đạn tồn sót\", ông Diệu nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[156, 160, "DATE"], [165, 169, "DATE"], [196, 200, "PERSON"]]}
{"id": 2145, "text": "Phát biểu tại lễ khai trương sáng 18/11, ông Ngô Mạnh Tuấn, Phó giám đốc Sở Giao thông Vận tải cho biết những năm qua, vấn đề ô nhiễm không khí ở Hà Nội đã ảnh hưởng không nhỏ đến cuộc sống người dân. \"Chúng tôi xác định phát triển xe buýt sử dụng nhiên liệu sạch để giúp giảm ô nhiễm không khí, cải thiện chất lượng môi trường là ưu tiên hàng đầu trong những năm tới\", ông Tuấn nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[34, 39, "DATE"], [45, 58, "PERSON"], [60, 94, "ORG"], [146, 152, "GPE"], [374, 378, "PERSON"]]}
{"id": 2146, "text": "Tuyến xe buýt CNG 04 sử dụng loại xe 30 chỗ, chạy từ Kim Lũ (Sóc Sơn) đến Nam Thăng Long (Bắc Từ Liêm) với cự ly 33,5 km, 86 lượt xe mỗi ngày và tần suất từ 20-30 phút một lượt. Thời gian mở bến 5h, thời gian đóng bến 20h.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[53, 60, "LOC"], [74, 88, "LOC"], [157, 167, "TIME"], [195, 197, "TIME"], [218, 221, "TIME"], [90, 101, "LOC"], [61, 69, "LOC"]]}
{"id": 2147, "text": "Tuyến CNG 05 dài hơn 16 km với 104 mỗi ngày, tần suất 15-30 phút một lượt, sử dụng loại xe 30 chỗ chạy từ Cầu Giấy đi Tam Hiệp (Thanh Trì) qua các điểm dừng đường Láng, Ngã Tư Sở, Nguyễn Trãi, Nguyễn Xiển, Thanh Liệt, Cầu Bươu, Phan Trọng Tuệ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[54, 64, "TIME"], [106, 126, "LOC"], [156, 242, "LOC"], [128, 137, "LOC"]]}
{"id": 2148, "text": "Đến ngày 22/11, tuyến CNG 06 chạy từ Nhổn (quận Bắc Từ Liêm) đi Thọ An (huyện Đan Phượng) và tuyến CNG 07 chạy từ bến xe Yên Nghĩa (quận Hà Đông) đi Hoài Đức sẽ hoạt động với chủng loại, tần suất tương tự hai tuyến xe buýt trên.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 14, "DATE"], [137, 144, "LOC"], [114, 130, "LOC"], [43, 59, "LOC"], [64, 70, "LOC"], [72, 88, "LOC"], [36, 41, "LOC"], [148, 157, "LOC"]]}
{"id": 2149, "text": "Từ 1/7/2018, ba tuyến buýt sử dụng nhiên liệu sạch (khí CNG) đi vào hoạt động.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[3, 11, "DATE"]]}
{"id": 2150, "text": "Tuyến 01 chạy từ bến xe Mỹ Đình (Nam Từ Liêm) đến bến Sơn Tây với 122 lượt/ngày và tần suất 15-20 phút/lượt. Tuyến buýt này đi qua đường gom Đại lộ Thăng Long và Quốc lộ 32.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[17, 31, "LOC"], [33, 44, "LOC"], [49, 62, "LOC"], [92, 107, "TIME"]]}
{"id": 2151, "text": "Tuyến 02 chạy từ bến xe Yên Nghĩa (Hà Đông) qua đường Giải Phóng và điểm cuối khu đô thị Đặng Xá (Gia Lâm) với 126 lượt một ngày, tần suất 15-20 phút một lượt.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[17, 34, "LOC"], [35, 42, "LOC"], [47, 65, "LOC"], [78, 97, "LOC"], [98, 105, "LOC"], [139, 149, "TIME"]]}
{"id": 2152, "text": "Tuyến 03, từ Bệnh viện Bệnh nhiệt đới Trung ương cơ sở II đến Khu đô thị Times City. Tuyến này chạy qua cầu Nhật Tân và cầu Mai Động với 138 lượt/ngày, tần suất 12-15 phút một lượt.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[13, 58, "ORG"], [62, 83, "ORG"], [104, 116, "LOC"], [120, 132, "LOC"], [161, 171, "TIME"]]}
{"id": 2153, "text": "\"Hôm đó trời rất đẹp\", đại úy Lê Thị Hồng Vân nhớ về buổi sáng 19/11/2018. Trung tướng Đỗ Quyết, Giám đốc Học viện Quân y đến Khoa sản, Bệnh viện Quân y 103 họp giao ban hàng tháng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[30, 45, "PERSON"], [63, 73, "DATE"], [87, 95, "PERSON"], [97, 121, "ORG"], [125, 134, "ORG"], [136, 156, "ORG"]]}
{"id": 2154, "text": "Nữ đại uý 31 tuổi đứng dậy trình diện khi ông tìm bác sĩ trẻ của khoa. \"Thế tại sao em không đi bệnh viện dã chiến?\", ông hỏi. Nghe chủ nhiệm khoa nói \"nhưng chồng cô ấy cũng đi rồi\", tướng Quyết tiếp lời \"Hai vợ chồng đi cũng được chứ sao\". Chị Vân sững người.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[246, 249, "PERSON"]]}
{"id": 2155, "text": "Lúc ấy, chồng chị là đại úy Lê Hồng Thanh - kỹ thuật viên gây mê đã nằm trong danh sách Bệnh viện dã chiến cấp 2 số 2, huấn luyện được một năm. Đơn vị này sẽ sang Nam Sudan tham gia vào lực lượng gìn giữ hòa bình Liên hợp quốc thay cho Bệnh viện số 1. Vân cũng vừa từ chối học bổng đi Đức tu nghiệp để chồng tập trung huấn luyện. Con gái họ mới hơn 2 tuổi.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[27, 41, "PERSON"], [44, 64, "ORG"], [88, 117, "ORG"], [236, 250, "ORG"], [285, 288, "GPE"]]}
{"id": 2156, "text": "Vài ngày sau, chị được gọi lên làm công tác tư tưởng trước khi gia nhập lực lượng. Biết nhà chị neo người, lãnh đạo Bệnh viện 103 nói rằng sẽ tạo điều kiện nếu muốn chỉ một trong hai người đi. Nhưng chị trả lời, \"cháu nghĩ mình không có lý do gì để từ chối khi tổ chức đã phân công. Khi nào có quyết định thì cháu sẽ lên đường\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[107, 129, "ORG"]]}
{"id": 2157, "text": "Bà bắt anh Thanh lên gặp lãnh đạo bệnh viện xin cho một người đi, một người ở lại. Nhưng anh không chịu. Bà giận không nói chuyện khi nghĩ cả hai xung phong đi. \"Con cũng muốn con gái tự hào về con như con đã từng tự hào về bố\", anh nói với mẹ. Thời thơ bé, Thanh lớn lên trong tiếng quân nhạc của Học viện Quân y. Niềm tự hào nhất là thấy người cha giương cao quân kỳ trong lễ chào cờ mỗi sáng thứ Hai. Ông mất năm anh 9 tuổi. Những người đã cùng công tác sau này đều nhắc về ông với một thái độ kính trọng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[11, 16, "PERSON"], [258, 263, "PERSON"], [297, 313, "ORG"], [395, 402, "DATE"], [420, 426, "TIME"]]}
{"id": 2158, "text": "Vợ chồng chị giải thích rõ với mẹ rằng bệnh viện dã chiến nằm trong khu căn cứ của Phái bộ, chủ yếu khám chữa bệnh cho nhân viên Liên hợp quốc và được bảo vệ. Tất cả còn trong thời gian huấn luyện, sàng lọc và chờ chốt danh sách chính thức. Vân hiểu phản ứng của mẹ chồng, bởi có cha mẹ nào mà không tâm tư khi con cái đi xa. Chồng mất sớm để lại khoảng trống lớn, nên bà rất sợ có thêm mất mát. Nam Sudan lại là vùng đất còn nhiều xung đột, giao tranh. \"Bản thân mình đi cũng vẫn lo cho con gái nhỏ. Thì làm sao mẹ không tâm tư khi cả con trai, con dâu đều lên đường\". Cần thời gian để bà quen và chấp nhận việc này. Đó là cảm xúc tự nhiên mà mỗi gia đình cần phải trải qua để thấu hiểu nhau.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[39, 57, "ORG"], [129, 142, "ORG"], [396, 405, "LOC"]]}
{"id": 2159, "text": "Thời gian đầu, anh học các quy định của Liên hợp quốc về quyền con người, cấp cứu bệnh nhân trong thảm họa, Luật giao tranh... Nhìn tập tài liệu bằng tiếng Anh, đại uý 36 tuổi dở khóc dở cười. Có lần cô giáo người Australia kiểm tra bài, anh chỉ biết gãi đầu vì không thuộc từ mới. Vài lần như vậy, cô giáo buồn bã nói \"Làm ơn hãy học đi. Học vì sự an toàn của chính mình. Có thể bạn sẽ bị bắt, và phải làm thế nào để không bị giết. Hoặc bác sĩ Việt Nam không hiểu bệnh nhân nói gì, chuyện đó rất buồn cười\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[40, 53, "ORG"], [214, 223, "GPE"], [445, 453, "GPE"]]}
{"id": 2160, "text": "Câu nói của cô giáo \"đánh thức tự ái\" trong lòng người lính, nhất là nghĩ đến tình huống \"họ sẽ cười vào mặt mình, cười bộ đội Việt Nam\". Anh xin tạm nghỉ công việc ở Bệnh viện 103 để chuyên tâm học hành. Mỗi ngày phấn đấu học thêm 10 từ mới, rồi chủ động tìm giảng viên nước ngoài nói chuyện để luyện các kỹ năng. Tan lớp, anh Thanh đăng ký học thêm một khóa ở trung tâm ngoại ngữ. Nhiều đêm, chị Vân cho con ngủ xong một giấc, trở dậy vẫn thấy chồng đang \"cày\" tiếng Anh. Người vợ \"không biết cô giáo nước ngoài nói gì mà chồng mình đi học dữ dội vậy\". Nhưng chị ủng hộ bởi ngoại ngữ luôn cần trong công việc và cuộc sống.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[119, 135, "ORG"], [167, 180, "ORG"], [328, 333, "PERSON"], [397, 401, "PERSON"]]}
{"id": 2161, "text": "Từ con số 0, sau một năm anh Thanh lấy được bằng B1 và đang học thêm. Nói chuyện được với giáo viên, đọc được tài liệu nước ngoài, Thanh cảm thấy \"đường chân trời như mở rộng thêm\". Người lính lên đường với tâm thế \"nhẹ nhàng hơn cả việc tham gia giao thông ở Việt Nam\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[29, 34, "PERSON"], [131, 136, "PERSON"], [260, 268, "GPE"]]}
{"id": 2162, "text": "Danh sách đi chính thức 63 người, trong đó có vợ chồng đại uý Thanh, Vân. Thượng tướng Nguyễn Chí Vịnh dặn dò các quân nhân hai điều. Một là cần giữ nghiêm kỷ luật, giữ hình ảnh bộ đội Cụ Hồ và thực hiện tốt nhiệm vụ Bộ Quốc phòng và Liên hợp quốc giao phó. \"Các cán bộ phải giữ tuyệt đối an toàn cho mình\", ông nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[61, 72, "PERSON"], [87, 102, "PERSON"], [74, 86, "ORG"], [55, 61, "ORG"], [185, 190, "PERSON"], [217, 247, "ORG"]]}
{"id": 2163, "text": "Lời tướng Vịnh nhắc đại uý Vân nhớ đến sự cố khi diễn tập cháy nổ ở Sư đoàn 301 (Yên Nghĩa, Hà Đông). Theo quy định của Liên hợp quốc, nếu sự cố xảy ra thì nhân viên Liên hợp quốc phải được an toàn đầu tiên. Nếu dịch bệnh xuất hiện ở Nam Sudan thì Bệnh viện dã chiến được phép đóng cửa, giữ an toàn cho nhân viên y tế khi không đủ cơ sở vật chất điều trị.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[10, 14, "PERSON"], [68, 79, "ORG"], [81, 99, "LOC"], [120, 133, "ORG"], [166, 179, "ORG"], [234, 243, "LOC"], [248, 266, "ORG"]]}
{"id": 2164, "text": "Khi lệnh báo cháy phát ra, khói từ quả lựu đạn chống khủng bố bị hút vào điều hòa, tỏa mù mịt ra các buồng bệnh. Bác sĩ Vân cùng một điều dưỡng kéo giường bệnh nhân nặng đi trước. Hai bệnh nhân nhẹ hơn tự di chuyển. Điều dưỡng cuối cùng cố kéo theo một giường bệnh nữa. Việc nán lại phòng bệnh khiến chị bị sặc khói, co thắt khí quản, khó thở. Sự cố khiến cả hai lĩnh ngộ sâu sắc quy định an toàn quốc tế khi đi làm nhiệm vụ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[119, 124, "PERSON"]]}
{"id": 2165, "text": "Ngày mai, Bệnh viện dã chiến số 2 sẽ lên đường làm nhiệm vụ trong một năm. Anh Thanh đi đợt đầu, chị Vân xuất phát sau đó một tuần. Để con gái biết bố mẹ sắp đi công tác, chị Vân đưa bé ra sân bay tiễn đoàn tiền trạm. \"Hôm sau bố mẹ cũng sẽ đi công tác xa như thế này\", chị nói với con.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[10, 33, "ORG"], [79, 84, "PERSON"], [101, 104, "PERSON"], [175, 178, "PERSON"]]}
{"id": 2166, "text": "Cô bé tên ở nhà là Bún, từ sáu tháng tuổi đã quen với việc ra khỏi cửa lúc 6h30 khi trong nhà có hai quân nhân. Bố mẹ lên bệnh viện, con đi nhà trẻ. Những ngày đến lớp sớm, Bún còn ngủ gật trên vai bố khi đứng trú mưa dưới mái hiên đợi cô giáo đến. Bé con không quấn bố mẹ, một ngày chỉ cần nhìn thấy một lần, hoặc nói chuyện qua facetime 10 phút là yên tâm đi ngủ. Trước khi đi, anh Thanh đã tìm hiểu gói cước di động 70 USD mỗi tháng để nói chuyện với con hàng ngày. Bà nội nghỉ hưu hồi tháng 3, những ngày này tích cực tập thể dục, vật lý trị liệu cho bớt đau lưng để ở nhà trông cháu. Một nhà bốn người đã chuẩn bị xong cho ngày vợ chồng chị lên đường.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[19, 22, "PERSON"], [75, 79, "TIME"], [173, 176, "PERSON"], [339, 346, "TIME"], [384, 389, "PERSON"], [419, 425, "MONEY"], [489, 496, "DATE"]]}
{"id": 2167, "text": "Trong hành lý sang Nam Sudan của người mẹ có một thùng gấu bông. Chị để dành làm quà tặng cho trẻ con hoặc khách đến thăm nếu được cho phép. Liên hợp quốc có quy định tặng quà trong từng trường hợp. Người nhận quà có thể không nhớ mặt, nhớ tên chị, \"nhưng biết đó là món quà từ người Việt Nam\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[19, 28, "LOC"], [141, 154, "ORG"], [284, 292, "GPE"]]}
{"id": 2168, "text": "Trả lời  về thông tin \"28% số nhân viên đường sắt Cát Linh - Hà Đông bỏ việc vì dự án chưa thể hoạt động\", lãnh đạo Công ty TNHH Một thành viên Đường sắt Hà Nội (Hanoi Metro) cho biết, đây là con số tính gộp những trường hợp xin nghỉ rải rác từ năm 2016 đến tháng 3/2019. Phần lớn là nhân viên làm những công việc không đòi hỏi nhiều về trình độ chuyên môn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[23, 26, "PERCENT"], [40, 68, "LOC"], [116, 160, "ORG"], [245, 253, "DATE"], [258, 270, "DATE"], [162, 173, "ORG"]]}
{"id": 2169, "text": "\"Những nhân sự cao cấp, đảm nhiệm vị trí đòi hỏi tay nghề cao và mang tính chuyên ngành sâu cũng như lái tàu cơ bản giữ như ban đầu\", vị lãnh đạo này nói. Nguyên nhân có thể dự án chậm đưa vào khai thác, người lao động chờ đợi lâu nên khi có cơ hội việc khác với mức thu nhập cao hơn thì xin nghỉ việc.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2170, "text": "Hanoi Metro cho biết thêm, công ty đã tuyển bổ sung thay thế để đảm bảo quá trình đào tạo cũng như vận hành thử hay yêu cầu khai thác thương mại về sau.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 11, "ORG"]]}
{"id": 2171, "text": "Trước đó, tại buổi tiếp xúc cử tri quận Hoàn Kiếm hôm 15/11, Chủ tịch Hà Nội Nguyễn Đức Chung thông tin, để chuẩn bị tiếp nhận, vận hành đường sắt Cát Linh - Hà Đông, thành phố đã tuyển dụng, đào tạo hàng nghìn lao động. Nhưng do dự án chậm đi vào hoạt động chính thức, khoảng 28% số công nhân, nhân viên của dự án đã bỏ việc, làm cho thành phố gặp rất nhiều khó khăn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[54, 59, "DATE"], [35, 49, "LOC"], [61, 76, "ORG"], [77, 93, "PERSON"], [137, 165, "LOC"], [277, 280, "PERCENT"]]}
{"id": 2172, "text": "Từ tháng 7/2015, Hanoi Metro đã tuyển dụng 651 nhân sự để đào tạo theo chương trình vận hành đường sắt Cát Linh - Hà Đông. Trong đó 40 người được đào tạo tại Trung Quốc như lái tàu, bộ phận kỹ thuật cao, số còn lại được đào tạo trong nước với các vị trí như bán vé, hướng dẫn tại nhà ga, sửa chữa, phụ trách vật tư, thiết bị nhà ga, điện lực, thông tin tín hiệu, đường ray, đầu máy toa xe.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 15, "DATE"], [17, 28, "ORG"], [158, 168, "GPE"], [93, 121, "LOC"]]}
{"id": 2173, "text": "Tháng 3/2019, Hanoi Metro đã ký hợp đồng lao động với hơn 650 người. Trong thời gian vận hành thử tuyến đường sắt Cát Linh - Hà Đông, người lao động được chi trả lương theo mức lương tối thiểu vùng, khoảng 4,5 triệu đồng mỗi tháng và được đóng các chế độ bảo hiểm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 12, "DATE"], [14, 25, "ORG"], [104, 132, "LOC"], [206, 220, "MONEY"]]}
{"id": 2174, "text": "Theo Tổng thầu Trung Quốc, đơn vị này đã đào tạo cho 40 lao động Việt Nam tại Trung Quốc và bố trí nhân sự chuyên ngành từ Trung Quốc sang đào tạo hàng trăm lao động tại Việt Nam. Đơn vị đã đào tạo bổ sung vượt định mức ngoài hợp đồng cho 78 học viên là nhân viên mới tuyển dụng của Công ty Hà Nội Metro, nhiều nhân sự phổ thông khác phía Hanoi Metro có thể tự đào tạo.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[14, 25, "GPE"], [65, 73, "GPE"], [78, 88, "GPE"], [123, 133, "GPE"], [169, 178, "GPE"], [283, 303, "ORG"], [339, 350, "ORG"]]}
{"id": 2175, "text": "Để khai thác dự án đường sắt Cát Linh - Hà Đông, dự kiến có 681 lao động tham gia vận hành, chia làm 21 trung tâm, bộ phận, chưa bao gồm nhân viên bảo vệ, vệ sinh tại các ga. Trong đó, 50 nhân viên quản lý thuộc các phòng chức năng như: quản lý lái tàu; quản lý nhà ga; sửa chữa công trình; vật tư; thiết bị nhà ga; điện lực; thông tin tín hiệu; đường ray; đầu máy toa xe...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[19, 47, "LOC"]]}
{"id": 2176, "text": "Dự án đường sắt Cát Linh - Hà Đông được Bộ Giao thông Vận tải phê duyệt năm 2009, với tổng mức đầu tư hơn 550 triệu USD (gần 8.800 tỷ đồng) từ nguồn vốn vay ODA của Chính phủ Trung Quốc và vốn đối ứng trong nước.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[6, 34, "LOC"], [40, 62, "ORG"], [72, 80, "DATE"], [106, 138, "MONEY"], [165, 185, "ORG"]]}
{"id": 2177, "text": "Hiện nay dự án được vận hành thử để chuẩn bị nghiệm thu.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2178, "text": "Mặt đường tại khu vực này đang được nâng lên gần một mét. Dự án sẽ hoàn thành vào giữa tháng 12. Các vị trí còn lại qua tỉnh Hậu Giang, Tiền Giang, Sóc Trăng, Bạc Liêu và Cà Mau sẽ được phân bổ vốn xử lý trong năm 2020-2021.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[87, 95, "DATE"], [119, 177, "LOC"], [210, 223, "DATE"]]}
{"id": 2179, "text": "Theo ông Thành, các đoạn chờ nâng nền sẽ được lắp đặt biển cảnh báo, bố trí lực lượng điều tiết giao thông và giúp các xe bị chết máy. Đồng thời, đơn vị phối hợp với các địa phương tuyên truyền để người dân chủ động, sắp xếp thời gian đi lại an toàn mỗi khi triều cường.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 14, "PERSON"]]}
{"id": 2180, "text": "Về lâu dài, Cục Quản lý đường bộ IV đề xuất Tổng cục Đường bộ hai giải pháp khác để chống ngập trên quốc lộ. Đó là xây đập ngăn triều tại các cửa kênh, rạch chính trong khu vực có cốt nền thấp. Kế đến là xây tường chắn nước dọc theo quốc lộ ngăn với kênh rạch. \"Hai giải pháp này cần nghiên cứu thấu đáo vì kinh phí lớn, tác động nhiều người dân...\", ông Thành nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[12, 35, "ORG"], [44, 61, "ORG"], [355, 360, "PERSON"]]}
{"id": 2181, "text": "Ngoài ra, các địa phương cần giải tỏa nhà \"ổ chuột\" trên kênh rạch dọc quốc lộ; nạo vét bùn lắng và vớt rác, lục bình để khơi thông dòng chảy. Tại các khu đô thị mới, cần dành 10% quỹ đất để đào hồ sinh thái trữ nước, vừa chống ngập úng khi mưa lớn và cung cấp nước sinh hoạt, vừa cải tạo khí hậu...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[176, 179, "PERCENT"]]}
{"id": 2182, "text": "Quốc lộ 1 dài 2.360 km, điểm đầu ở Lạng Sơn và kết thúc tại mũi Cà Mau, đi qua 31 tỉnh, thành. Tuyến đường ở miền Tây dài hơn 420 km, qua 8 tỉnh, thành.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[34, 43, "LOC"], [64, 70, "LOC"]]}
{"id": 2183, "text": "Nếu hộ gia đình sử dụng nước sinh hoạt 30 m3 mỗi tháng, số tiền phải trả thêm cho dịch vụ thoát nước thải là hơn 40.000 đồng, đến năm 2023 thêm gần 85.000 đồng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[113, 124, "MONEY"], [130, 138, "DATE"], [148, 159, "MONEY"]]}
{"id": 2184, "text": "Giá dịch vụ thoát nước thải được đề xuất áp dụng cho 12 quận và 9 phường của thị xã Sơn Tây. Hàng tháng, đơn vị cung cấp nước sạch tổ chức thu dịch vụ này đồng thời với thu tiền sử dụng nước sạch.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[77, 91, "LOC"]]}
{"id": 2185, "text": "Các địa bàn không thuộc đề án vẫn thu tiền theo quy định thu phí bảo vệ môi trường đối với nước thải sinh hoạt (10% giá bán một m3 nước sạch). Các huyện đang có đề án thành quận như Hoài Đức, Thanh Trì, Gia Lâm, Đông Anh, sau khi thành lập quận sẽ áp dụng giá dịch vụ thoát nước.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[182, 220, "LOC"], [112, 115, "PERCENT"]]}
{"id": 2186, "text": "Tổng lượng nước thải trên địa bàn TP Hà Nội khoảng 1,2 triệu m3 mỗi ngày, trong đó lượng nước thải sinh hoạt là 900 nghìn m3. Toàn bộ nước thải được thu gom nhưng chỉ 20% được xử lý tại các nhà máy.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[34, 43, "GPE"], [167, 170, "PERCENT"]]}
{"id": 2187, "text": "Mỗi năm thành phố phải chi trả hàng nghìn tỷ đồng chi phí duy tu, duy trì hệ thống thoát nước (gồm cả nước mưa, nước thải), trong khi số tiền thu được từ phí bảo vệ môi trường đối với nước thải sinh hoạt chỉ đáp ứng khoảng 20%.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[223, 226, "PERCENT"]]}
{"id": 2188, "text": "Khoảng 18h ngày 17/11, tàu cá Nghệ An công suất 450 CV do ông Hoàng Đình Thành (36 tuổi, trú huyện Quỳnh Lưu) làm thuyền trưởng cùng 5 thuyền viên, đang đánh bắt cách bờ biển huyện Quỳnh Lưu 50 hải lý thì bị hỏng máy, nước rò vào tàu. Các ngư dân trên tàu cố gắng khắc phục nhưng không có kết quả và có nguy cơ bị chìm. Thuyền trưởng gửi tín hiệu cứu nạn khẩn cấp.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[7, 10, "TIME"], [16, 21, "DATE"], [30, 37, "GPE"], [62, 78, "PERSON"], [93, 108, "LOC"], [175, 190, "LOC"]]}
{"id": 2189, "text": "Hải đội 2 - Bộ chỉ huy bộ đội biên phòng Nghệ An đóng tại thị xã Cửa Lò nhận được tin đã điều một tàu cứu nạn lên đường ứng cứu. Sau khoảng 12 tiếng vượt sóng, tàu cứu nạn mới tiếp cận được tàu cá gặp nạn. Các thuyền viên được thăm khám sức khỏe trước khi quay về bờ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 9, "ORG"], [12, 48, "ORG"], [57, 71, "LOC"], [140, 148, "TIME"]]}
{"id": 2190, "text": "Đến 16h ngày 18/11, tàu cứu nạn đã lai dắt tàu cá cùng 6 ngư dân cập cảng Lạch Quèn (huyện Quỳnh Lưu) an toàn. Các ngư dân được khám sức khỏe lần cuối và bàn giao cho chính quyền địa phương.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 7, "TIME"], [13, 18, "DATE"], [69, 101, "LOC"]]}
{"id": 2192, "text": "Để chuẩn bị tiếp nhận, vận hành đường sắt Cát Linh - Hà Đông, thành phố đã tuyển dụng, đào tạo hàng nghìn lao động. Trong đó hơn 200 người được đào tạo tại Trung Quốc. \"Nhưng do dự án chậm tiến độ, năm vừa qua nhiều công nhân, nhân viên của dự án đã bỏ việc, làm cho TP gặp rất nhiều khó khăn\", ông Chung nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[32, 60, "LOC"], [156, 166, "GPE"], [299, 304, "PERSON"]]}
{"id": 2193, "text": "Trưa cùng ngày, ông Chung đã làm việc với Phó giám đốc Công ty đường sắt 6 Trung Quốc (nhà thầu thi công) và Trưởng ban quản lý dự án đường sắt Cát Linh - Hà Đông của Trung Quốc để tìm cách tháo gỡ những khó khăn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[20, 26, "PERSON"], [42, 74, "ORG"], [75, 85, "GPE"], [109, 143, "ORG"], [144, 162, "LOC"], [167, 177, "GPE"]]}
{"id": 2194, "text": "Theo Chủ tịch thành phố, dự án này còn bốn vấn đề lớn chưa được giải quyết. Thứ nhất là việc đánh giá, nghiệm thu về an toàn của Hội đồng nghiệm thu nhà nước. Để phục vụ nội dung này, phía Việt Nam đã đồng ý cho Công ty đường sắt 6 Trung Quốc cung cấp tài liệu liên quan chứng minh nguồn gốc, xuất xứ toàn bộ thiết bị theo tiêu chuẩn Trung Quốc, nhưng đến nay tổng thầu chưa cung cấp đầy đủ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 23, "ORG"], [129, 157, "ORG"], [189, 198, "GPE"], [212, 231, "ORG"], [232, 242, "GPE"], [333, 344, "GPE"]]}
