{"id": 1878, "text": "Ngày 6/11, ông Bùi Ngọc Tân, Đội trưởng Thanh tra giao thông quận Ba Đình cho biết, đã mời tài xế Hùng lên trụ sở nộp lại số tiền thu quá quy định với ông John Hemery, quốc tịch Anh. Tại đây, ông Hùng thừa nhận hành vi sai trái, trả lại 800.000 đồng cho ông John, đồng thời xin lỗi vị khách.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 9, "DATE"], [15, 27, "PERSON"], [40, 60, "ORG"], [61, 73, "DATE"], [98, 102, "PERSON"], [155, 166, "PERSON"], [178, 181, "GPE"], [196, 200, "PERSON"], [258, 262, "PERSON"]]}
{"id": 1879, "text": "Hai ngày trước, tài xế Hùng đưa ông Jonh từ phố Phùng Hưng, quận Hoàn Kiếm về khách sạn Daewoo trên phố Kim Mã, quận Ba Đình. Quãng đường gần 5 km, đồng hồ taxi chỉ 96.000 đồng, tuy nhiên ông Hùng đòi khách trả 960.000 đồng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[23, 28, "PERSON"], [36, 41, "PERSON"], [44, 58, "LOC"], [60, 74, "LOC"], [112, 124, "LOC"], [192, 197, "PERSON"]]}
{"id": 1880, "text": "Ông John phản đối nhưng do bất đồng ngôn ngữ nên phải đưa cho tài xế Hùng 800.000 đồng. Vị khách bức xúc chụp ảnh biển số taxi và báo cho khách sạn lưu trú.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 9, "PERSON"], [69, 74, "PERSON"]]}
{"id": 1881, "text": "Ngày 5/11, nhận được thông tin, Đội tranh tra giao thông Ba Đình đã truy tìm,  phát hiện tài xế Hùng dừng đỗ trái phép, lái taxi không có phù hiệu. Vì vậy, ngoài việc phải xin lỗi, hoàn trả tiền cho khách, tài xế Hùng còn bị phạt 4,7 triệu đồng, tước giấy phép lái xe 2 tháng, tạm giữ xe 7 ngày.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 9, "DATE"], [32, 56, "ORG"], [96, 101, "PERSON"], [213, 218, "PERSON"]]}
{"id": 1882, "text": "Thanh tra giao thông quận Ba Đình xử phạt chủ phương tiện 10 triệu đồng về hành vi giao taxi không có phù hiệu cho tài xế.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 20, "ORG"], [21, 33, "LOC"]]}
{"id": 1883, "text": "UBND TP Đà Nẵng vừa phê duyệt kế hoạch thí điểm lắp đặt các trạm kiểm soát, ngăn xe máy  và ôtô trên 24 chỗ ngồi đi lên bán đảo Sơn Trà (phường Thọ Quang, quận Sơn Trà). Các trạm này được đặt tại đoạn đường qua cổng resort Intercontinental hướng đi cây đa nghìn năm; đoạn qua trạm thu phát sóng từ đường Yết Kiêu lên đỉnh Bàn Cờ và đoạn từ đường Yết Kiêu đi Suối Ôm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 4, "ORG"], [5, 15, "GPE"], [137, 153, "LOC"], [155, 167, "LOC"]]}
{"id": 1884, "text": "Thời gian thí điểm kéo dài 3 tháng, từ 15/11 đến 15/2/2020.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[39, 45, "DATE"], [49, 58, "DATE"]]}
{"id": 1885, "text": "Trong giai đoạn thí điểm, khách tham quan đi ôtô dưới 24 chỗ ngồi và xe số, côn tay được cấp thẻ ra vào. Thẻ vàng có thời hạn dài ngày được cấp cho người trồng rừng, nhiếp ảnh gia, nghiên cứu sinh, nghiên cứu khoa học. Thẻ xanh sử dụng trong ngày được phát cho khách du lịch, cán bộ, nhân viên đến làm việc.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1886, "text": "Thành phố quy định, khách chỉ được dã ngoại, tham quan tại khu vực phía trong các trạm kiểm soát từ 7h30 đến 19h. Ngoài thời gian này, lực lượng bảo vệ sẽ khóa rào chắn để đóng cửa rừng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1887, "text": "Ông Nguyễn Đức Vũ - Giám đốc Ban Quản lý bán đảo Sơn Trà và các bãi biển du lịch Đà Nẵng, cho biết trạm kiểm soát được đặt ở các vị trí có thể ngăn chặn du khách đi vào vùng lõi của rừng và các đoạn đường độ dốc cao. Những điểm dưới chân bán đảo như các khu resort, Bảo tàng Đồng Đình, chùa Linh Ứng, bãi lặn ngắm san hô, khu vực nhà hàng, quán ăn... không chịu sự kiểm soát.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 17, "PERSON"], [20, 40, "LOC"], [41, 57, "LOC"], [81, 88, "GPE"]]}
{"id": 1888, "text": "Khu vực được khoanh vùng để lắp đặt các trạm kiểm soát là nơi đã xảy ra nhiều tai nạn chết người liên quan đến xe máy tay ga. Mục đích chính của việc kiểm soát là đảm bảo an toàn tính mạng cho người dân và du khách, ông Vũ giải thích và cho biết du khách đi xe tay ga khi đến các trạm kiểm soát có thể lựa chọn đi xe trung chuyển. Dịch vụ này cho phép du khách dừng ngắm cảnh, động vật trong 15-30 phút mỗi lần.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[220, 223, "PERSON"]]}
{"id": 1889, "text": "Theo Ban Quản lý bán đảo, trong ba tháng thí điểm, sẽ có lực lượng chức năng đi tuần để nhắc nhở khách khi sắp hết giờ tham quan. Thành phố cũng sẽ nghiên cứu các ứng dụng công nghệ thông minh thay cho cách làm thủ công, lắp đặt camera giám sát hoặc loa thông báo tại các điểm dừng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 24, "ORG"]]}
{"id": 1890, "text": "\"Nếu du khách cố tình ở lại quá giờ hoặc qua đêm sẽ bị xem xét xử phạt về hành vi xâm phạm rừng đặc dụng\", ông Vũ nói và cho biết thành phố đã thành lập tổ liên ngành, với lực lượng của ban quản lý, công an, dân quân, kiểm lâm để xử lý các tình huống phát sinh.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[111, 114, "PERSON"], [199, 206, "ORG"], [208, 216, "ORG"]]}
{"id": 1891, "text": "Bán đảo Sơn Trà là khu rừng rộng hơn 4.400 ha, với ba mặt giáp biển, mặt còn lại giáp đô thị. Cách trung tâm thành phố Đà Nẵng khoảng 10 km, bán đảo được đưa vào khai thác từ nhiều năm nay. Khách tự do ra vào trên ba cung đường chính dẫn lên đỉnh Bàn Cờ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 16, "LOC"], [119, 126, "GPE"]]}
{"id": 1892, "text": "Tuy nhiên, thời gian qua, nhiều vụ tai nạn xảy ra. Từ tháng 5 đến tháng 9, có ít nhất 3 vụ tai nạn giao thông làm 4 người chết. Các nạn nhân đều đi xe máy tay ga. Tối 27/8, bốn du khách đi lạc trong rừng ở vực đá gần cây đa nghìn năm. Anh Trần Long Khải (30 tuổi, quê Quảng Trị) câu cá gần đó đến ứng cứu nhưng không may trượt chân ngã và tử nạn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[167, 171, "DATE"], [239, 253, "PERSON"], [268, 277, "GPE"]]}
{"id": 1893, "text": "Ngày 6/11, ông Nguyễn Văn Phụng, Giám đốc Sở Tài chính Đà Nẵng, cho biết đã gửi công văn cho Cục Quản lý Công sản (Bộ Tài chính) thông báo tổ chức bán đấu giá tài sản công.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 9, "DATE"], [15, 31, "PERSON"], [32, 55, "ORG"], [55, 62, "GPE"], [93, 113, "ORG"], [115, 128, "ORG"]]}
{"id": 1894, "text": "Tài sản đấu giá là một ôtô Mercedes Benz E300 (xuất xứ Việt Nam, sản xuất năm 2010) với giá khởi điểm 940 triệu đồng; hai xe Toyota Landcruiser VX (xuất xứ Nhật Bản, sản xuất năm 2011) với giá khởi điểm 1,465 tỷ đồng một chiếc.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[55, 63, "GPE"], [77, 82, "DATE"], [156, 164, "GPE"], [179, 183, "DATE"]]}
{"id": 1895, "text": "\"Đây là 3 ôtô do doanh nghiệp tặng, đã bố trí cho các cơ quan của thành phố sử dụng, nhưng sau đó bị thu hồi theo quyết định tháng 2/2018 của UBND thành phố. Ba xe có giá trị vượt mức quy định nên chúng tôi xin chủ trương bán thanh lý sung công quỹ\", ông Phụng nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[131, 137, "DATE"], [141, 146, "ORG"], [255, 261, "PERSON"]]}
{"id": 1896, "text": "Không nêu tên các doanh nghiệp đã tặng ôtô, nhưng Giám đốc Sở Tài chính khẳng định \"đây là những doanh nghiệp không liên quan đến Vũ 'Nhôm' như một số thông tin đăng tải\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[50, 73, "ORG"], [130, 133, "PERSON"]]}
{"id": 1897, "text": "Công ty Đấu giá hợp danh Hoàng Gia - chi nhánh Đà Nẵng sẽ tổ chức buổi đấu giá vào 14h ngày 14/11.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[46, 54, "GPE"], [91, 97, "DATE"]]}
{"id": 1898, "text": "Ba chiếc xe đang được trưng bày tại bãi giữ xe Trung tâm hành chính thành phố Đà Nẵng. Người có nhu cầu đấu giá có thể xem tài sản trong hai ngay 6-7/11.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[78, 85, "DATE"], [146, 152, "DATE"]]}
{"id": 1899, "text": "Ngày 4/3/2017, Văn phòng Thành uỷ Đà Nẵng đã  xe Toyota Avalon Limited, trị giá khoảng 2,5 tỷ đồng, biển kiểm soát 43A-29999 cho doanh nghiệp liên quan đến Phan Văn Anh Vũ (tức \"Vũ Nhôm\", đang chịu án tù). Chiếc xe này được bố trí cho Bí thư Thành ủy Đà Nẵng lúc bấy giờ là ông Nguyễn Xuân Anh.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 13, "DATE"], [34, 41, "GPE"], [156, 172, "PERSON"], [235, 250, "ORG"], [250, 258, "GPE"], [278, 293, "PERSON"]]}
{"id": 1900, "text": "Trước đó tại phiên họp thường kỳ Chính phủ ngày 1/3/2017, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc đã chỉ đạo: \"Từ nay, các địa phương không được nhận ôtô do doanh nghiệp tặng\". Ngoài Đà Nẵng, Cà Mau cũng trả lại  Lexus cho doanh nghiệp tặng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[33, 42, "ORG"], [48, 56, "DATE"], [58, 67, "ORG"], [68, 83, "PERSON"], [170, 177, "GPE"], [179, 185, "GPE"]]}
{"id": 1901, "text": "13h30 ngày 6/11, nam thanh niên khoảng 25 tuổi mặc áo màu xanh rêu, quần jeans màu ghi, đi chân trần leo lên cột điện cao thế trên đường Tố Hữu, quận Hà Đông. Người này leo đến độ cao hơn 30 m rồi ngồi lì trên đó, miệng liên tục nói nhảm và la hét.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[11, 15, "DATE"], [130, 143, "LOC"], [145, 157, "LOC"]]}
{"id": 1902, "text": "Cảnh sát cứu hộ, cứu nạn cùng cảnh sát 113 đã đến hiện trường để thuyết phục nam thanh niên leo xuống. Hai tấm đệm hơi lớn đã được đặt dưới chân cột điện đề phòng trong khi xe thang tiếp cận người này.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 8, "ORG"], [30, 38, "ORG"]]}
{"id": 1903, "text": "Nhiều người tham gia giao thông dừng lại theo dõi sự việc khiến đoạn đường Tố Hữu ùn tắc kéo dài hơn một km.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[69, 81, "LOC"]]}
{"id": 1904, "text": "Khoảng 17h10, sau hơn 3 giờ cảnh sát dùng loa thuyết phục, nam thanh niên tự leo xuống. Công an quận Hà Đông đã mời anh ta về trụ sở làm việc.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[27, 36, "ORG"], [88, 95, "ORG"], [96, 108, "LOC"]]}
{"id": 1905, "text": "Tâm bão Nakri cách đảo Song Tử Tây (quần đảo Trường Sa) khoảng 330 km về phía Đông Bắc, sức gió mạnh nhất 90 km/h (cấp 9), giật cấp 11, Trung tâm dự báo khí tượng thủy văn quốc gia nhận định lúc 16h ngày 6/11.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[19, 34, "LOC"], [36, 54, "LOC"], [204, 208, "DATE"]]}
{"id": 1906, "text": "Dự báo 24 giờ tới, bão hầu như ít di chuyển, sau đó đổi ngược hướng vào Nam Trung Bộ với tốc độ khoảng 5 km/h và có khả năng mạnh thêm. Đến 16h ngày 10/11, tâm bão ở trên vùng biển các tỉnh Quảng Ngãi đến Ninh Thuận.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[149, 154, "DATE"], [190, 200, "GPE"], [205, 215, "GPE"]]}
{"id": 1907, "text": "Ông Mai Văn Khiêm, Giám đốc Trung tâm dự báo khí tượng thủy văn quốc gia cho biết, bão Nakri đang đi trên một vùng biển ấm, các điều kiện động lực cũng rất thuận lợi để tích tụ năng lượng và mạnh lên.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 17, "PERSON"], [19, 28, "ORG"]]}
{"id": 1908, "text": "Ngoài ra, không khí lạnh sẽ bắt đầu ảnh hưởng tới các tỉnh vùng núi phía Bắc trong ngày mai, áp cao lạnh lục địa (một khối không khí lạnh có áp suất khí quyển cao hơn khu vực xung quanh...) dồn xuống phía Nam. Sự kết hợp của không khí lạnh phía Bắc và bão số 6 ở phía Nam tạo ra gió Đông Bắc rất mạnh ở rìa phía Bắc của cơn bão, khiến bão Nakri tăng cấp nhanh từ ngày 7/11.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[368, 372, "DATE"], [64, 76, "LOC"], [283, 291, "LOC"], [306, 315, "LOC"], [240, 248, "LOC"], [263, 271, "LOC"], [201, 208, "LOC"]]}
{"id": 1909, "text": "Khối áp cao lạnh sẽ khiến bão Nakri có khả năng mạnh lên cấp 11-12 khi cách đảo Song Tử Tây khoảng 240 km trong ngày 9 và 10/11 (thứ bảy và chủ nhật).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[76, 91, "LOC"], [116, 118, "DATE"], [121, 127, "DATE"]]}
{"id": 1910, "text": "Theo ông Khiêm, bão đạt cấp mạnh nhất khi khối không khí lạnh còn xa. Lúc tiến sát vùng biển ngoài khơi các tỉnh Nam Trung Bộ, gặp vùng biển lạnh hơn do không khí lạnh đã xuống tới trước đó, nên bão số 6 nhiều khả năng sẽ suy yếu đi 2-3 cấp .", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 14, "PERSON"], [108, 125, "LOC"]]}
{"id": 1911, "text": "Mưa to khả năng cao sẽ tập trung từ đêm 9 đến hết ngày 11/11 ở các tỉnh từ Thừa Thiên Huế đến Phú Yên, và phía Đông hai tỉnh Gia Lai và Kon Tum, với lượng mưa trong một ngày trên 100 mm. Từ đêm 11/11 mưa vẫn còn ở các khu vực Trung Bộ nhưng cường độ giảm rõ rệt.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[40, 41, "DATE"], [55, 60, "DATE"], [75, 89, "GPE"], [94, 101, "GPE"], [105, 115, "LOC"], [125, 131, "GPE"], [136, 143, "GPE"], [194, 199, "DATE"], [226, 234, "LOC"]]}
{"id": 1912, "text": "Trong khi đó, cơ quan Khí tượng Hong Kong dự báo, ngày 10/11, tâm bão ngay trên vùng biển giữa TP Tuy Hòa và Thị xã Sông Cầu của Phú Yên với tốc độ gió tối đa 110 km/h, sau đó bão di chuyển lên phía Nam TP Pleiku, Gia Lai. Một ngày sau, bão suy yếu thành áp thấp nhiệt đới ở Campuchia.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[32, 41, "GPE"], [55, 60, "DATE"], [98, 106, "GPE"], [109, 124, "LOC"], [128, 136, "GPE"], [194, 202, "LOC"], [206, 213, "GPE"], [214, 221, "GPE"], [275, 284, "GPE"]]}
{"id": 1913, "text": "Cơ quan Khí tượng của Nhật cũng có dự báo tương tự về đường đi của bão, nhưng nhận định tốc độ gió gần tâm bão khi tiến vào vùng biển Phú Yên tối đa 92 km/h, gió giật tối đa 129 km/h.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[22, 27, "GPE"], [134, 142, "GPE"]]}
{"id": 1914, "text": "Đài Hải quân Mỹ nhận định, bão đạt tốc độ gió tối đa 110 km/h vào ngày 7 và 8/11, sau đó suy yếu. Khi vào vùng biển miền Trung, bão có tốc độ gió mạnh nhất 74 km/h.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[13, 16, "GPE"], [4, 12, "ORG"], [71, 73, "DATE"], [76, 80, "DATE"], [115, 126, "LOC"]]}
{"id": 1915, "text": "Chiều 6/11, ông Lê Đình Hải, Chủ tịch UBND huyện Trường Sa, Khánh Hòa cho biết, ảnh hưởng của bão làm nhiều nơi của huyện thời tiết khá xấu, một số nơi có mưa nhưng không lớn. Biển động dữ dội, sóng cao 6-7 m, gió giật cấp 6.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[6, 10, "DATE"], [15, 27, "PERSON"], [29, 37, "ORG"], [38, 42, "ORG"], [42, 58, "LOC"], [60, 69, "GPE"]]}
{"id": 1916, "text": "Hơn 110 tàu cá với hàng nghìn ngư dân Quảng Ngãi, Bình Định, Phú Yên và các tỉnh lân cận đang đánh bắt hải sản đã vào âu tàu của đảo Song Tử Tây, Sinh Tồn tránh trú. Thuyền viên đã vào khu dân cư, được quân y hướng dẫn các kỹ thuật sơ cứu.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[38, 48, "GPE"], [50, 59, "GPE"], [61, 68, "GPE"], [129, 144, "LOC"]]}
{"id": 1917, "text": "Các phương án chống bão đã triển khai hoàn tất, nhà cửa được chằng chống kiên cố; cây cối cắt tỉa. Lương thực, tủ thuốc y tế đã được chuẩn bị kỹ lưỡng và sẵn sàng sơ tán người dân lên nơi an toàn, có thể lưu trú được dài ngày. \"Các đảo trên huyện Trường Sa chưa tiếp nhận tàu nước ngoài vào tránh bão, nhưng có tàu nhờ hỗ trợ sẽ sẵn sàng ứng cứu\", ông Hải nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[241, 256, "LOC"], [352, 356, "PERSON"]]}
{"id": 1918, "text": "Trong khi đó, ông Nguyễn Tăng Bính, Phó chủ tịch UBND tỉnh Quảng Ngãi cho biết, hiện có 6 tàu cá Quảng Ngãi hoạt động ở vùng ảnh hưởng của bão xin vào đảo Luzon, Philippines để tránh bão, nên đề nghị Ủy ban Quốc gia ứng phó sự cố thiên tai, Cục Lãnh sự Bộ Ngoại giao có biện pháp hỗ trợ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[18, 34, "PERSON"], [36, 48, "ORG"], [49, 53, "ORG"], [59, 68, "GPE"], [97, 108, "GPE"], [162, 173, "GPE"], [199, 215, "ORG"], [241, 266, "ORG"]]}
{"id": 1919, "text": "Từ đầu năm đến nay, các cơn bão trên Biển Đông có sức gió cấp 9 trở xuống. Trong đó, (số 5) đổ bộ vào Bình Định, Phú Yên tối 30/10 gây thiệt hại nặng nhất. Với sức gió mạnh nhất 90 km/h (cấp 9), giật cấp 11, bão đã làm hàng nghìn cây xanh ngã, nhiều nhà bị sập, một triệu hộ dân mất điện...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[102, 111, "GPE"], [113, 120, "GPE"], [125, 130, "DATE"]]}
{"id": 1920, "text": "Ngày 6/11, thừa ủy quyền Chính phủ, Bộ Lao động Thương binh và Xã hội báo cáo Ủy ban Thường vụ Quốc hội một số nội dung của dự thảo Bộ luật Lao động sửa đổi, trong đó trọng tâm là thêm ngày nghỉ lễ 28/6.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 9, "DATE"], [25, 33, "ORG"], [35, 59, "ORG"], [94, 103, "ORG"], [132, 149, "ORG"]]}
{"id": 1921, "text": "Trước đó Ban soạn thảo từng đề xuất bổ sung ngày nghỉ lễ 27/7 để tri ân người có công. Tuy nhiên, tại kỳ họp Quốc hội giữa năm, nhiều đại biểu cho rằng việc lấy ngày 27/7 là không phù hợp. Bộ trưởng Lao động Thương binh và Xã hội Đào Ngọc Dung đã phải rút đề xuất này.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[57, 61, "DATE"], [108, 117, "ORG"], [166, 170, "DATE"], [189, 207, "ORG"]]}
{"id": 1922, "text": "Tại phiên thảo luận, một số đại biểu Quốc hội lại đề nghị Chính phủ bổ sung một ngày nghỉ vào Bộ luật Lao động sửa đổi, có thể là ngày toàn dân đưa trẻ đến trường 5/9, hoặc ngày gia đình Việt Nam để người lao động có thời gian nghỉ ngơi, chăm sóc gia đình.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[37, 45, "ORG"], [58, 67, "ORG"], [94, 110, "ORG"], [163, 166, "DATE"], [187, 195, "GPE"]]}
{"id": 1923, "text": "Tổng Liên đoàn Lao động Việt Nam cũng kiến nghị bổ sung 3 ngày nghỉ lễ trong năm, gồm ngày 28/6 và hai ngày nghỉ dịp Tết Dương lịch. Bởi hiện nay, số ngày nghỉ lễ, Tết của Việt Nam là 10, mức trung bình thấp so với khu vực và thế giới. Campuchia hiện nghỉ 28 ngày, Brunei nghỉ 15, Indonesia 16, Trung Quốc 21, Nhật Bản 16 ngày...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[23, 32, "GPE"], [91, 95, "DATE"], [172, 180, "GPE"], [236, 245, "GPE"], [265, 271, "GPE"], [280, 293, "GPE"], [295, 306, "GPE"], [310, 319, "GPE"]]}
{"id": 1924, "text": "Chính phủ cũng tiếp thu ý kiến đại biểu Quốc hội về việc rà soát 1.810 nghề, công việc nặng nhọc độc hại, nguy hiểm để làm căn cứ xác định nhóm người lao động được nghỉ hưu sớm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 9, "ORG"], [40, 48, "ORG"]]}
{"id": 1925, "text": "Đối với thời giờ làm việc, Ban soạn thảo kiến nghị Quốc hội giữ nguyên như hiện nay, bổ sung quy định khuyến khích doanh nghiệp giảm giờ làm xuống dưới 48 giờ mỗi tuần; giao Chính phủ căn cứ vào tình hình phát triển kinh tế - xã hội để có lộ trình giảm giờ làm vào thời điểm thích hợp.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[50, 59, "ORG"], [174, 184, "ORG"]]}
{"id": 1926, "text": "Về thời giờ làm thêm tối đa, Ban soạn thảo tiếp thu, bổ sung quy định trần làm thêm giờ tối đa theo tháng không quá 40; quy định rõ ngành đặc biệt được làm thêm đến 400 giờ mỗi năm là dệt may, da giày, chế biến thủy sản, lắp ráp điện tử và trong trường hợp phải giải quyết công việc cấp bách không thể trì hoãn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1927, "text": "Dự thảo Bộ luật Lao động sửa đổi dự kiến được thông qua tại kỳ họp cuối năm này.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[8, 24, "ORG"]]}
{"id": 1928, "text": "Các mục tiêu chính đến 2020 là đưa thông tin và dịch vụ của Chính phủ tới mọi người, mọi lúc, mọi nơi; hoàn thiện nền tảng Chính phủ điện tử nhằm nâng cao hiệu quả hoạt động của bộ máy hành chính nhà nước và chất lượng phục vụ người dân, doanh nghiệp; phát triển Chính phủ điện tử dựa trên dữ liệu mở hướng tới Chính phủ số, nền kinh tế số và bảo đảm an toàn thông tin, an ninh mạng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[23, 27, "DATE"], [60, 69, "ORG"], [123, 132, "ORG"], [263, 272, "ORG"], [311, 320, "ORG"]]}
{"id": 1929, "text": "Bộ cũng phân công cho các đơn vị thực hiện 43 nhiệm vụ về phát triển Chính phủ điện tử đến hết năm 2020, đồng thời đánh giá, b", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[99, 103, "DATE"]]}
{"id": 1930, "text": "Trước đó, ngày 23/6, tại Hội nghị trực tuyến Ủy ban quốc gia về Chính phủ điện tử với các bộ, ngành, địa phương, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc nói  là vấn đề mới, khó nhưng \"chúng ta không bàn lùi, không vì những khó khăn về tài chính, về kết nối, chia sẻ... mà không triển khai mạnh mẽ\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[15, 19, "DATE"], [45, 51, "ORG"], [64, 73, "ORG"], [90, 92, "ORG"], [94, 99, "ORG"], [113, 122, "ORG"], [123, 140, "PERSON"]]}
{"id": 1931, "text": "\"Cơ quan, địa phương nào, cá nhân nào không làm, bàn lùi, làm chậm phải được báo cáo lên Thủ tướng để kiểm điểm, nhắc nhở, đôn đốc và xử lý thì công cuộc này mới thành công\", Thủ tướng nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[89, 99, "ORG"], [175, 184, "ORG"]]}
{"id": 1932, "text": "Sáng 7/11, trả lời chất vấn của đại biểu Quốc hội, Bộ trưởng Nội vụ Lê Vĩnh Tân cho rằng, hiện nay có nhiều cách để kiểm tra trình độ tin học, ngoại ngữ của cán bộ, công chức mà không cần phải xem xét văn bằng, chứng chỉ, đơn cử như tổ chức sát hạch trên máy tính, bài thi bằng tiếng Anh. Sắp tới Bộ Nội vụ sẽ đẩy mạnh áp dụng phương pháp này để loại bớt thủ tục hành chính.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 9, "DATE"], [41, 49, "ORG"], [51, 60, "ORG"], [61, 75, "PERSON"], [284, 287, "GPE"]]}
{"id": 1933, "text": "Ngoài ra, theo ông Tân, quy định hiện hành đã nói rất rõ về tiêu chuẩn văn bằng ngoại ngữ là \"phù hợp với từng vị trí việc làm\", như vậy từng vị trí sẽ có chứng chỉ, bằng bằng cấp khác nhau.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[19, 22, "PERSON"]]}
{"id": 1934, "text": "\"Chúng tôi kiến nghị từ cấp vụ trở lên phải đạt trình độ ngoại ngữ đạt tiêu chuẩn, điều kiện làm việc môi trường quốc tế. Cán bộ đi hội thảo quốc tế mà phải dẫn theo phiên dịch là không ổn\", Bộ trưởng nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[190, 200, "ORG"]]}
{"id": 1935, "text": ". Thừa nhận vấn đề này, ông Lê Vĩnh Tân nói thủ tục phiền hà không chỉ với nâng ngạch công chức, viên chức mà cả quy trình bổ nhiệm cán bộ, một người muốn được bổ nhiệm cần có tới 7 loại bằng cấp, chứng chỉ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[28, 39, "PERSON"]]}
{"id": 1936, "text": "Ông Tân giải thích, các yêu cầu trên không phải Bộ Nội vụ quy định gần đây mà đã có từ năm 1993. \"Bộ Nội vụ xin nhận khuyết điểm vì để một quyết định với thủ tục rườm rà tồn tại hơn 20 năm\", ông Tân nói và cam kết đến năm 2020, sau khi Luật cán bộ, công chức (sửa đổi) được ban hành, có hiệu lực thì Bộ sẽ trình Chính phủ sửa ngay các quy định liên quan.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 7, "PERSON"], [47, 55, "ORG"], [91, 95, "DATE"], [98, 107, "ORG"], [195, 199, "PERSON"], [222, 226, "DATE"], [300, 303, "ORG"], [312, 321, "ORG"]]}
{"id": 1937, "text": "\"Chúng tôi sẽ thực hiện quy trình bổ nhiệm, thăng hạng, xét nâng ngạch cán bộ, công chức theo đúng quy định của Đảng, không thêm bất cứ hồ sơ, thủ tục nào\", ông nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[112, 116, "ORG"]]}
{"id": 1938, "text": ", Bộ trưởng Lê Vinh Tân cho hay \"Thủ tướng rất băn khoăn vấn đề này và nêu ý kiến không thể sáp nhập cơ học sở này với sở khác\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[12, 23, "PERSON"], [33, 42, "ORG"]]}
{"id": 1939, "text": "Theo ông, Chính phủ dự kiến ban hành nghị quyết thí điểm, chọn không quá 20% đơn vị hành chính cấp tỉnh để thí điểm tới năm 2021 rồi tổng kết; còn trước mắt chỉ quy định tiêu chí thành lập sở, phòng đặc thù và tiêu chí thành lập cơ quan bên trong sở.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[10, 19, "ORG"], [123, 129, "DATE"]]}
{"id": 1940, "text": ", Bộ trưởng Lê Vĩnh Tân nói, trong tổng số biên chế được phê duyệt hàng năm thì giáo viên và nhân viên y tế chiếm tỉ lệ lớn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[11, 23, "PERSON"]]}
{"id": 1941, "text": "Tuy nhiên, tình trạng nêu trên vẫn diễn ra và để giải quyết, Bộ Nội vụ đã tham mưu Chính phủ xét biên chế cho giáo viên mầm non hợp đồng trước năm 2015 ở 19 tỉnh, thành, với số lượng 20.000 người. Chính phủ cũng đã thông báo đến các địa phương thống kê lực lượng giáo viên, nhân viên y tế còn thiếu để bổ sung biên chế, theo chủ trương \"có người học thì có giáo viên, có người bệnh thì có bác sỹ\". Hiện Chính phủ đã đồng ý biên chế 18.000 giáo viên, 12.000 nhân viên y tế.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[61, 70, "ORG"], [83, 92, "ORG"], [147, 152, "DATE"], [197, 206, "ORG"], [403, 412, "ORG"]]}
{"id": 1942, "text": "Trước đó, phát biểu mở đầu phiên chất vấn, Bộ trưởng Lê Vĩnh Tân thông tin, thực hiện sắp xếp lại tổ chức, bước đầu Chính phủ đã giảm được 4 tổng cục, 11 vụ thuộc Bộ, 9 đơn vị sự nghiệp ở Trung ương. Số đơn vị hành chính huyện xã giảm nhiều, như Cao Bằng giảm 3 huyện, 38 xã; Thanh Hoá giảm 76 cấp xã; Hoà Bình giảm 59 xã; Phú Thọ giảm 52 xã...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[43, 52, "ORG"], [53, 64, "PERSON"], [116, 126, "ORG"], [187, 198, "ORG"], [246, 255, "GPE"], [276, 285, "GPE"], [302, 310, "GPE"], [323, 330, "GPE"]]}
{"id": 1943, "text": "\"Tinh giản biên chế khối hành chính nhà nước đã giúp chất lượng cán bộ, công chức, viên chức tăng lên\", ông cho hay.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1944, "text": "Bộ trưởng Nội vụ tiếp tục trả lời chất vấn trong chiều nay.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 16, "ORG"]]}
{"id": 1945, "text": "Quốc hội chất vấn trong 3 ngày (6 - 8/11). Thủ tướng và 4 Bộ trưởng: Nông nghiệp Phát triển nông thôn; Công Thương; Nội vụ và Thông tin Truyền thông lần lượt đăng đàn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 9, "ORG"], [32, 40, "DATE"], [43, 52, "ORG"], [58, 67, "ORG"]]}
{"id": 1946, "text": "Trường hợp mất giấy đăng ký khi đi sang tên, chủ xe mới phải nêu rõ lý do trong giấy khai, cam kết chịu trách nhiệm trước pháp luật và có xác nhận của công an cấp xã liên quan đến chiếc xe đi đăng ký.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1947, "text": "Bộ Công an đề xuất trường hợp hệ thống cơ sở dữ liệu về đăng ký xe được hoàn thiện, chủ xe khi đi sang tên chỉ cần đọc mã số định danh, không phải rút hồ sơ gốc, cán bộ phụ trách sẽ có trách nhiệm tra trên hệ thống rồi hoàn thiện thủ tục.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 11, "ORG"]]}
{"id": 1948, "text": "Trả lời  về đề xuất nới lỏng, không quy định hạn chót phải sang tên với xe cũ thiếu hoặc mất giấy tờ, đại diện Cục CSGT, Bộ Công an cho biết, việc này nhằm giảm bớt thủ tục hành chính, khiến người dân không phải đi lại nhiều, đồng thời khuyến khích người dân sớm sang tên, đổi chủ xe.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[111, 119, "ORG"], [121, 131, "ORG"]]}
{"id": 1949, "text": "\"Ngoài ra, việc người dân sử dụng những chiếc xe chính chủ sẽ giúp rất nhiều trong công tác quản lý và xử phạt bằng camera\", vị này nhấn mạnh.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1950, "text": "Về nguy cơ xe trộm cắp được hợp thức hóa sang tên, đại diện Cục CSGT cho biết đã lường trước việc này nên quy định trách nhiệm của người đang sử dụng xe, như: phải có xác nhận của công an cấp xã về tính pháp lý của xe.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[60, 68, "ORG"], [180, 187, "ORG"]]}
{"id": 1951, "text": "Ngoài ra, công an xã cũng phải có trách nhiệm tiếp nhận giấy khai đăng ký sang tên để xác minh địa chỉ đăng ký thường trú của người đang sử dụng xe. Sau khi xác minh, nếu chính xác thì công an xã cấp giấy cho công dân trong 3 ngày để làm thủ tục sang tên, di chuyển xe.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 17, "ORG"], [185, 192, "ORG"]]}
{"id": 1952, "text": "Trước đó, Bộ Công an hai lần quy định sang tên, đổi chủ với xe trải qua nhiều lần mua bán mà không có hồ sơ hoặc mất hồ sơ. Tuy nhiên, Bộ ràng buộc thời gian cụ thể để sang tên là một năm với ôtô (đã hết hạn năm 2014) và với xe máy trong 2 năm, từ đầu năm 2014 đến hết năm 2016 (hết hạn ngày 31/12/2016).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[10, 19, "ORG"], [212, 216, "DATE"], [256, 261, "DATE"], [273, 278, "DATE"], [292, 302, "DATE"]]}
{"id": 1953, "text": "Sáng 7/11, bà Trần Thị Vân, nhà cạnh hồ Đại An (phường 5, TP Đông Hà) phát hiện nhiều lớp cá chết nổi trắng mặt hồ, kèm mùi tanh, hôi thối. \"Tối qua, tôi thấy nhiều con ngửa bụng, bơi lờ đờ ở mặt hồ. Sáng ra thì thấy cá chết trắng\", bà Vân nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 9, "DATE"], [14, 26, "PERSON"], [61, 68, "GPE"], [236, 240, "PERSON"]]}
{"id": 1954, "text": "Loài cá chết chủ yếu là rô phi, loại to từ hai ngón tay đến bằng bàn tay, nổi dập dềnh trên mặt nước rồi dạt về một góc hồ. Từ 7h sáng, nhóm gần 10 công nhân môi trường đô thị dùng thuyền chèo ra vớt cá để mang đi tiêu hủy, chôn lấp. Đến hơn 9h, nhóm này cho hay vớt được hơn hai tấn cá.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1955, "text": "Nhận được tin báo về hiện tượng này, Trung tâm quan trắc Tài nguyên và Môi trường tỉnh Quảng Trị đã đến lấy mẫu nước ở hồ Đại An để xét nghiệm tìm nguyên nhân. Một cán bộ cho hay đã lấy 6 mẫu nước ở các miệng cống dẫn vào hồ, nước giữa lòng hồ. Dự kiến, sau khoảng một tuần mới có kết quả về chất lượng nước.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[87, 97, "GPE"], [119, 128, "LOC"]]}
{"id": 1956, "text": "Hồ Đại An nằm ở trung tâm TP Đông Hà, xung quanh có nhiều nhà hàng, quán ăn. Trước đó, hiện tượng cá chết hàng loạt đã từng xảy ra hồi tháng 7/2016. Kết quả xét nghiệm của Sở Tài nguyên và Môi trường tỉnh Quảng Trị sau đó cho thấy cá chết do hàm lượng oxy hòa tan trong nước rất thấp, hàm lượng các chất hữu cơ, chất dinh dưỡng ở mức cao vượt giới hạn cho phép. Nguyên nhân được kết luận là hồ Đại An tiếp nhận nguồn nước thải chứa chất hữu cơ từ khu dân cư và các cơ sở dịch vụ xung quanh.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 9, "LOC"], [29, 37, "GPE"], [141, 147, "DATE"], [171, 199, "ORG"], [205, 215, "GPE"], [391, 400, "LOC"]]}
{"id": 1957, "text": "Ngày 7/11, trong phiên chất vấn của Quốc hội, Bộ trưởng Nội vụ Lê Vĩnh Tân nhiều lần nhận khuyết điểm và cho biết ông đã bị phê bình vì chậm trễ trong triển khai một số chính sách thuộc trách nhiệm của Bộ này.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 9, "DATE"], [35, 44, "ORG"], [45, 62, "ORG"], [63, 74, "PERSON"], [202, 204, "ORG"]]}
{"id": 1958, "text": ", \"gần 4 năm Bộ Nội vụ chưa có văn bản, thông tư hướng dẫn?\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[13, 22, "ORG"]]}
{"id": 1959, "text": "Bộ trưởng Nội vụ Lê Vĩnh Tân \"xin nhận khuyết điểm trước Thủ tướng, Quốc hội\" về nội dung trên. Theo ông, quy định chính sách cho cán bộ, công chức, viên chức người dân tộc thiểu số được Thủ tướng ban hành từ tháng 3/2016, nhưng đến nay Bộ chưa hoàn thiện việc hướng dẫn cụ thể.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 9, "ORG"], [17, 29, "PERSON"], [57, 66, "ORG"], [68, 76, "ORG"], [215, 221, "DATE"], [237, 240, "ORG"]]}
{"id": 1960, "text": "\"Tôi sẽ làm bản tự kiểm điểm gửi Thủ tướng và nhận trách nhiệm về việc này. Đây là thiếu sót của Bộ Nội vụ, trong đó có trách nhiệm của Bộ trưởng\", ông nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[33, 42, "ORG"], [96, 106, "ORG"], [135, 145, "ORG"]]}
{"id": 1961, "text": "\"Con số này có phản ánh đúng tình hình thực thi công vụ hay không?\", bà Thủy chất vấn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[72, 77, "PERSON"]]}
{"id": 1962, "text": "Lấy số liệu tổng hợp từ 40 tỉnh, thành và các bộ, ngành, ông Lê Vĩnh Tân cho hay tỷ lệ cán bộ, công chức hoàn thành xuất sắc nhiệm vụ là 27,7%; hoàn thành tốt 67,3%; hoàn thành nhiệm vụ nhưng năng lực hạn chế 6,3% và không hoàn thành 0,63%. Với viên chức cũng có tỷ lệ đánh giá tương tự.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[46, 48, "ORG"], [50, 55, "ORG"], [61, 72, "PERSON"]]}
{"id": 1963, "text": "Với tư cách là Bộ trưởng Nội vụ, ông nhận xét \"đánh giá này chưa chính xác\". Theo ông, nguyên nhân do nhiều cơ quan chưa xây dựng tiêu chuẩn đánh giá mức độ hoàn thành công việc, và quá trình đánh giá \"còn nể nang, cảm tính\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[14, 31, "ORG"]]}
{"id": 1964, "text": "Từ kinh nghiệm bản thân, Bộ trưởng Tân chia sẻ, \"hơn 10 năm làm lãnh đạo từ cấp tỉnh trở lên tôi chưa có bản tự kiểm nào tự đánh giá là hoàn thành xuất sắc nhiệm vụ. Đơn vị mình có hoàn thành xuất sắc đâu mà mình hoàn thành xuất sắc. Nhưng anh em nói nếu thủ trưởng không tự xếp loại như vậy thì mọi người ở dưới làm sao hoàn thành xuất sắc được. Tư tưởng còn nể nang là ở chỗ này\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[25, 35, "ORG"], [35, 38, "PERSON"]]}
{"id": 1965, "text": "Để khắc phục tình trạng hình thức trong đánh giá cán bộ, ông Tân cho hay Bộ Nội vụ đã đề ra yêu cầu ghi chép công việc hàng tháng và công khai ai hoàn thành, ai chưa, lý do vì sao. Đây là căn cứ để đánh giá thi đua cuối năm; nghĩa là giao việc thì phải đi kèm kiểm tra, giám sát.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[73, 82, "ORG"], [61, 65, "PERSON"]]}
{"id": 1966, "text": "Tới đây, Bộ Nội vụ sẽ tham mưu Chính phủ ban hành nghị định mới thay thế quy định hiện tại theo hướng \"đánh giá ngang, dọc, đa chiều bằng chất lượng cụ thể\". Với từng đơn vị, địa phương, ông cho rằng \"phải chấn chỉnh, tránh tình trạng đánh giá cán bộ mà không tìm ra được người để tinh giản biên chế\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 18, "ORG"], [31, 40, "ORG"]]}
{"id": 1967, "text": ", như: Quản lý nhà nước ngạch chuyên viên, chuyên viên chính, chuyên viên cao cấp; lý luận chính trị trung cấp, cao cấp...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1968, "text": "\"Chính sách đào tạo, bồi dưỡng phân tán, trùng lặp như hiện nay có phải để nuôi các cơ sở đào tạo? Hơn nữa, nội dung bồi dưỡng chưa thiết thực, chưa gắn với yêu cầu thực tiễn của địa phương. Bộ trưởng có giải pháp gì\", bà Hoa chất vấn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[190, 201, "ORG"], [222, 226, "PERSON"]]}
{"id": 1969, "text": "Bộ trưởng Lê Vĩnh Tân cho biết, văn bằng, chứng chỉ đó tuân thủ theo quy định của Đảng và Nhà nước; Bộ Nội vụ, Ban tổ chức Trung ương không tự đặt ra tiêu chuẩn gì. Tuy nhiên, chứng chỉ nào thi, chứng chỉ nào học sau khi bổ nhiệm, chứng chỉ nào phải có trước khi bổ nhiệm... là vấn đề phải bàn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 10, "ORG"], [10, 21, "PERSON"], [82, 87, "ORG"], [100, 109, "ORG"], [90, 98, "ORG"], [123, 133, "ORG"]]}
{"id": 1970, "text": "Ông đồng ý không nên \"dồn tất cả yêu cầu về văn bằng, chứng chỉ khi đề bạt, bổ nhiệm\"; cần phân ra điều kiện đủ để bổ nhiệm và điều kiện cần để bồi dưỡng sau khi nhận nhiệm vụ. \"Chúng tôi sẽ nghiên cứu để giảm tối đa thủ tục\", Bộ trưởng Nội vụ nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[227, 243, "ORG"]]}
{"id": 1971, "text": "Quốc hội chất vấn trong 3 ngày (6 - 8/11). Thủ tướng và 4 Bộ trưởng: Nông nghiệp Phát triển nông thôn; Công Thương; Nội vụ và Thông tin Truyền thông lần lượt đăng đàn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 9, "ORG"], [32, 40, "DATE"], [43, 52, "ORG"], [58, 67, "ORG"], [103, 114, "ORG"], [116, 122, "ORG"]]}
{"id": 1972, "text": "Ngày 4/11, Bộ Giao thông Vận tải đã trình Chính phủ dự thảo nghị định 86 quy định về kinh doanh vận tải bằng xe ôtô, trong đó sửa đổi một số nội dung theo góp ý của các Bộ, ngành.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 9, "DATE"], [10, 32, "ORG"], [169, 171, "ORG"], [173, 178, "ORG"]]}
{"id": 1973, "text": "Dự thảo mới cho phép chủ xe (gồm taxi có đồng hồ, taxi kết nối ứng dụng điện tử) được quyền lựa chọn gắn mào với chữ \"taxi\" hoặc dán cố định phù hiệu \"xe taxi\" bằng vật liệu phản quang lên kính phía trước và kính phía sau xe.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1974, "text": "Taxi sử dụng phần mềm tính tiền (taxi công nghệ) phải tuân thủ các quy định giao dịch điện tử. Giao diện cho hành khách phải có tên doanh nghiệp và đơn vị kinh doanh vận tải, họ và tên lái xe, biển kiểm soát xe, hành trình, cự ly chuyến đi (km), số tiền hành khách phải trả và số điện thoại giải quyết phản ánh của hành khách.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1975, "text": "Với xe hợp đồng, nghị định 86 sửa đổi cũng yêu cầu chủ xe phải dán phù hiệu \"xe hợp đồng\" phía bên phải trong kính trước xe; niêm yết các thông tin khác trên xe.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1976, "text": "Theo Ban soạn thảo, nội dung sửa đổi phù hợp với quy định hiện hành, vì Luật Giao thông đường bộ không bắt buộc taxi phải có mào. Việc này đảm bảo bình đẳng giữa loại hình taxi truyền thống và taxi công nghệ. Các cơ quan nhà nước sẽ nhận biết taxi bằng các công cụ trực quan, thiết bị giám sát hành trình và bằng chính phần mềm của doanh nghiệp.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1977, "text": "Dự thảo nghị định cũng yêu cầu xe khách từ 9 chỗ, xe container, xe đầu kéo phải lắp camera và lưu trữ hình ảnh trên xe tối thiểu 24 giờ với xe hoạt động dưới 500 km; và tối thiểu 72 giờ với hành trình trên 500 km.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1978, "text": "Các hình ảnh từ camera trên xe phải được truyền về đơn vị kinh doanh vận tải và đơn vị này phải lưu trữ tối thiểu 72 giờ. Lộ trình lắp đặt camera từ 1/7/2021 nhằm đảm bảo doanh nghiệp có thời gian chuẩn bị.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[149, 157, "DATE"]]}
{"id": 1979, "text": "Thời gian qua, các dự thảo nghị định 86 quy định gắn mào cho xe taxi công nghệ gây nhiều tranh cãi. Hồi cuối tháng 7, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc cũng yêu cầu Bộ Giao thông Vận tải nghiên cứu hủy bỏ đề xuất này và phải dùng công nghệ để quản lý thay vì \"gắn hộp đèn\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[118, 128, "ORG"], [128, 144, "PERSON"], [158, 179, "ORG"]]}
{"id": 1980, "text": "Tâm bão cách đảo Song Tử Tây (quần đảo Trường Sa) khoảng 390 km về phía Đông Bắc với sức gió tối đa 100 km/h (cấp 10), giật cấp 12, Trung tâm dự báo khí tượng thủy văn quốc gia nhận định lúc 13h ngày 7/11.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[13, 28, "LOC"], [30, 48, "LOC"], [67, 80, "LOC"], [200, 204, "DATE"]]}
{"id": 1981, "text": "Theo dự báo, ngày và đêm nay, bão hầu như ít dịch chuyển, sau đó có khả năng đổi hướng về phía Tây, di chuyển chậm vào Nam Trung Bộ và có thể mạnh thêm. Trưa mai, tâm bão cách đảo Song Tử Tây khoảng 320 km về phía Đông Bắc với sức gió mạnh 115 km/h (cấp 11), giật cấp 14.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[90, 98, "LOC"], [118, 132, "LOC"], [176, 191, "LOC"], [209, 222, "LOC"]]}
{"id": 1982, "text": "Sau đó, bão đi theo hướng Tây với tốc độ 10-15 km/h và có khả năng mạnh thêm. Trưa ngày 9/11, tâm bão cách đảo Song Tử Tây khoảng 200 km về phía Bắc Tây Bắc với sức gió tối đa 135 km/h (cấp 12), giật cấp 15.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[87, 92, "DATE"], [107, 122, "LOC"], [140, 156, "LOC"]]}
{"id": 1983, "text": "Bão Nakri sau đó đi theo hướng Tây Tây Bắc với tốc độ 10-15 km/h, tiến vào đất liền. 10h ngày 10/11, tâm bão cách các tỉnh Quảng Ngãi - Khánh Hòa khoảng 160 km về phía Đông với sức gió mạnh nhất 115 km/h (cấp 11), giật cấp 13.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[31, 43, "LOC"], [94, 99, "DATE"], [123, 133, "GPE"], [136, 145, "GPE"]]}
{"id": 1984, "text": "Bão tiếp tục giữ nguyên tốc độ và hướng di chuyển đi vào đất liền và suy yếu dần thành áp thấp nhiệt đới trên đất liền các tỉnh Tây Nguyên rồi tan dần.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[128, 138, "GPE"]]}
{"id": 1985, "text": "Theo ông Mai Văn Khiêm, Giám đốc Trung tâm dự báo khí tượng thủy văn quốc gia, bão đổi hướng di chuyển từ Tây sang Đông là trường hợp khá hiếm. Nguyên nhân là phía tây Thái Bình Dương có siêu bão án ngữ không cho khối áp cao cận nhiệt đới lấn vào nên bão di chuyển ra phía Đông.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 22, "PERSON"], [24, 32, "ORG"], [168, 183, "GPE"]]}
{"id": 1986, "text": "Cơ quan dự báo khí tượng của Nhật Bản, Hong Kong, Mỹ cũng cùng nhận định về hướng đi và sức gió tối đa của bão. Theo đó, ban đầu Nakri ít di chuyển nhưng từ ngày 8/11, sẽ đổi hướng và đi vào đất liền. Đến ngày 10/11, tâm bão trên vùng biển Quảng Ngãi - Phú Yên với sức gió tối đa 110 km/h, sau đó đi vào đất liền tỉnh Bình Định.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[29, 37, "GPE"], [39, 48, "GPE"], [50, 52, "GPE"], [161, 166, "DATE"], [210, 215, "DATE"], [240, 250, "GPE"], [253, 260, "GPE"], [317, 327, "GPE"]]}
{"id": 1987, "text": "Nakri được dự báo là cơn bão mạnh nhất từ đầu năm trên Biển Đông. 5 cơn bão trước đó có sức gió cấp 9 trở xuống. (số 5) đổ bộ vào Bình Định, Phú Yên tối 30/10 gây thiệt hại nặng nhất. Với sức gió mạnh nhất 90 km/h (cấp 9), bão đã làm hàng nghìn cây xanh ngã, nhiều nhà bị sập, một triệu hộ dân mất điện...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[129, 139, "GPE"], [140, 149, "GPE"], [153, 158, "DATE"]]}
{"id": 1988, "text": "Khoảng 23h45 ngày 4/11, xe khách giường nằm của nhà xe Phương Thái biển số Hải Dương chạy trên quốc lộ 18A, hướng Móng Cái – Hạ Long.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[18, 22, "DATE"], [55, 66, "PERSON"], [75, 84, "GPE"], [114, 123, "GPE"], [125, 132, "GPE"]]}
{"id": 1989, "text": "Khi đến thị trấn Tiên Yên, huyện Tiên Yên, chiếc xe bất ngờ bốc cháy từ khoang chứa đồ rồi lan ra toàn xe. Phát hiện sự cố, hơn 20 hành khách rời xe kịp thời. Nhiều hành khách không kịp mang theo hành lý do để dưới cốp xe.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[16, 25, "GPE"], [27, 41, "LOC"]]}
{"id": 1990, "text": "Ngọn lửa nhanh chóng bốc lên dữ dội, cột khói cao hàng chục mét, nhiều tiếng nổ phát ra.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1991, "text": "Khoảng 20 phút sau, 2 xe chữa cháy cùng 20 lính cứu hỏa có mặt tại hiện trường khống chế ngọn lửa. Tuy nhiên, do nội thất bên trong có nhiều vật liệu dễ cháy nên toàn bộ xe khách đã bị thiêu rụi, chỉ trơ lại khung. Thiệt hại tài sản đang được thống kê.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1992, "text": "Nguyên nhân sự việc đang được điều tra.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 1993, "text": "Sáng 5/11, trước khi bắt đầu phiên họp theo lịch trình, Phó chủ tịch Quốc hội Uông Chu Lưu phát biểu, vụ  ở Anh đã gây sự xúc động mạnh trên toàn thế giới.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 9, "DATE"], [56, 68, "ORG"], [69, 78, "ORG"], [78, 90, "PERSON"], [108, 111, "GPE"]]}
{"id": 1994, "text": "\"Quốc hội xin gửi lời chia buồn sâu sắc đến gia đình các nạn nhân và đề nghị Chính phủ, các bộ, ngành, địa phương phối hợp với các nước liên quan làm rõ, có biện pháp bảo hộ công dân\", ông Uông Chu Lưu nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[1, 9, "ORG"], [76, 86, "ORG"], [92, 94, "ORG"], [96, 101, "ORG"], [189, 201, "PERSON"]]}
{"id": 1995, "text": "Quốc hội cũng đề nghị bộ Công an chỉ đạo để khẩn trương làm rõ các đường dây đưa người ra nước ngoài trái phép, xử lý nghiêm minh theo quy định của pháp luật; có biện pháp phòng ngừa hiệu quả tình trạng này.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 8, "ORG"], [25, 32, "ORG"]]}
{"id": 1996, "text": ", ngày 29/10, phía Anh đã chuyển cho Việt Nam hồ sơ vân tay của toàn bộ 39 nạn nhân tử vong trong container để đối chiếu chéo, xác định danh tính, quốc tịch nạn nhân.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[6, 12, "DATE"], [19, 23, "GPE"], [37, 45, "GPE"]]}
{"id": 1997, "text": "Ông Phúc cho hay, hiện nay có nhiều nguồn tin khác nhau về số người Việt Nam trong 39 nạn nhân. Tuy nhiên, theo nội dung điện đàm giữa Thứ trưởng Ngoại giao Việt Nam và Cảnh sát Anh tối 4/11 thì thủ tục công bố danh tính nạn nhân phải qua nhiều bước.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 9, "PERSON"], [68, 76, "GPE"], [186, 190, "DATE"], [169, 178, "ORG"], [178, 182, "GPE"], [156, 165, "GPE"], [135, 145, "ORG"]]}
{"id": 1998, "text": "\"Cảnh sát hạt Essex, Anh đã tích cực điều tra nhưng thủ tục công bố danh tính nạn nhân rất phức tạp. Sau khi đối chiếu danh tính, lập hồ sơ, nhà chức trách sở tại phải báo cáo lên toà án và được thẩm phán phê duyệt thì mới có thể công bố danh tính các nạn nhân. Vì vậy, trong vài ngày nữa, kết quả sẽ công bố chính thức\", ông Nguyễn Hạnh Phúc nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[1, 9, "ORG"], [21, 24, "GPE"], [326, 341, "PERSON"]]}
{"id": 1999, "text": "Đồng thời, Tổng thư ký Quốc hội cho biết, tại cuộc họp lãnh đạo Chính phủ với các bộ, ngành, địa phương tối 3/11, các cơ quan chức năng đã bàn bạc kế hoạch tiếp nhận thi thể nạn nhân từ Anh và đưa về Việt Nam trên tinh thần \"đề cao trách nhiệm bảo hộ công dân, vì lý do nhân đạo, đảm bảo an ninh chính trị, uy tín, hình ảnh của Việt Nam\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[23, 32, "ORG"], [64, 74, "ORG"], [82, 84, "ORG"], [86, 91, "ORG"], [108, 112, "DATE"], [186, 189, "GPE"], [200, 208, "GPE"], [328, 336, "GPE"]]}
{"id": 2000, "text": "Trước đó, trả lời báo chí bên hành lang Quốc hội ngày 4/11, Bộ trưởng Công an Tô Lâm cho biết, đã yêu cầu đoàn công tác sang Anh \"ưu tiên\" xác nhận danh tính nạn nhân là công dân Việt Nam trong vụ 39 người chết trong xe container, bởi có thông tin là \"rất nhiều người Việt Nam\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[40, 48, "ORG"], [53, 58, "DATE"], [60, 69, "ORG"], [70, 77, "ORG"], [78, 84, "PERSON"], [125, 129, "GPE"], [179, 187, "GPE"], [267, 276, "GPE"]]}
{"id": 2001, "text": "Đoàn công tác đã mang theo nhiều tài liệu cùng thông tin ADN các trường hợp được gia đình trình báo mất tích để đối chiếu với phía Anh.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[131, 134, "GPE"]]}
{"id": 2002, "text": "Theo Trung tâm dự báo Khí tượng Thủy văn Quốc gia, lúc 9h ngày 5/11 tâm áp thấp nhiệt đới cách đảo Song Tử Tây (quần đảo Trường Sa) khoảng 250 km về phía Bắc, sức gió tối đa 50 km/h (cấp 7), giật cấp 9.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[62, 67, "DATE"], [112, 130, "LOC"], [95, 111, "LOC"]]}
{"id": 2003, "text": "Ngày và đêm nay, áp thấp nhiệt đới dịch chuyển chậm theo hướng Đông với tốc độ khoảng 5 km/h và có khả năng mạnh lên thành bão.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2004, "text": "Đến 7h ngày 6/11, tâm bão cách đảo Song Tử Tây khoảng 350 km về phía Bắc Đông Bắc với sức gió mạnh nhất 75km/h (cấp 8), giật cấp 10. Sau đó, bão giữ nguyên tốc độ, di chuyển chậm theo hướng Đông và có thể mạnh thêm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[12, 16, "DATE"], [30, 47, "LOC"], [64, 82, "LOC"], [184, 194, "LOC"]]}
{"id": 2005, "text": "Ông Nguyễn Văn Hưởng (Trưởng phòng Dự báo Khí hậu - Trung tâm dự báo Khí tượng Thủy văn Quốc gia) cho biết, đường đi cơn áp thấp nhiệt đới này khá phức tạp, do ảnh hưởng của trường dòng dẫn ở các tầng khí quyển trên cao làm áp thấp nhiệt đới mạnh lên và đang tạm thời bị kéo ra ngoài biển. Tuy nhiên, 2-3 ngày tới bão có thể quay ngược trở lại và gây ảnh hưởng cho đất liền miền Trung Việt Nam. Ở Tây Bắc Thái Bình Dương đang có bão HaLong nhưng cơn bão này ở rất xa nên không phải là nguyên nhân khiến áp thấp nhiệt đới bị kéo ra.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 21, "PERSON"], [385, 393, "GPE"], [405, 420, "GPE"]]}
{"id": 2006, "text": "Hiện, chỉ có Đài khí tượng Nhật Bản ghi nhận về cơn áp thấp này và có cùng nhận định như Việt Nam. Nếu áp thấp nhiệt đới mạnh lên thành bão, đây sẽ là cơn thứ 6 ở biển Đông trong năm nay.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[27, 35, "GPE"], [89, 97, "GPE"]]}
{"id": 2007, "text": "Ảnh hưởng của áp thấp thiệt đới kết hợp với không khí lạnh tăng cường nên khu vực giữa Biển Đông (gồm vùng biển phía Bắc quần đảo Trường Sa) có mưa rào và dông, gió mạnh nhất đạt cấp 7, giật cấp 9; biển động mạnh. Vùng biển các tỉnh từ Quảng Nam đến Khánh Hòa có mưa rào, gió đông bắc mạnh, biển động.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[236, 246, "GPE"], [250, 260, "GPE"], [112, 121, "LOC"], [121, 139, "LOC"]]}
{"id": 2008, "text": "Hôm 30/10, bão Matmo đổ bộ vào các tỉnh Phú Yên, Bình Định với sức gió tối đa cấp 9, giật cấp 11 khiến hàng loạt cây xanh ngã, nhà cửa bị tốc mái và hơn một triệu hộ dân bị mất điện.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 9, "DATE"], [40, 47, "GPE"], [49, 58, "GPE"]]}
{"id": 2009, "text": "Lúc 5h, một ngư dân Hội An phát hiện con cá heo mắc cạn ở bờ biển Cửa Đại, phường Cửa Đại, cách bờ biển khoảng 50 m, trong tình trạng kiệt sức, trầy xước ngoài da.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[19, 26, "GPE"], [75, 89, "LOC"]]}
{"id": 2010, "text": "Năm chiến sĩ Đồn biên phòng Cửa Đại cùng người dân đã tập trung cứu hộ. Đến 8h, cá heo được đưa ra vùng biển Cửa Đại. \"Có thể con cá mắc lưới thoát ra dẫn đến kiệt sức rồi bị sóng đánh dạt vào bờ. Sau khi được đưa ra vùng nước sâu, cá tự bơi ra khơi\", một người tham gia cứu hộ nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2011, "text": "Trước đó ngày 4/10, đàn cá heo khoảng 100 con bơi cách bờ biển phường Cửa Đại, TP Hội An khoảng 3 km. Chúng liên tục ngụp lặn rồi ngoi lên mặt nước. Cơ quan chức năng cho hay, cá heo đã một số lần vào vùng biển Cửa Đại, song đây là lần đầu tiên ghi nhận đàn cá heo có số lượng lớn như trên.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[13, 18, "DATE"], [63, 77, "LOC"], [82, 88, "GPE"]]}
{"id": 2012, "text": "Ông Trần Kim Trung, Trưởng công an xã Ngư Thuỷ Bắc (huyện Lệ Thuỷ) cho biết người dân trong xã phát hiện một thi thể dạt vào bờ. Nhận tin báo, nhà chức trách tiếp nhận và tiến hành nhận dạng. Sau đó ít lâu, thân nhân có mặt và xác nhận đây là anh Nguyễn Thanh Định (21 tuổi, trú Hải Hậu, Nam Định), là thuỷ thủ tàu  vào trưa 31/10 ở Hà Tĩnh. Người nhà làm các thủ tục khâm liệm để đưa nạn nhân về quê an táng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[3, 18, "PERSON"], [20, 35, "ORG"], [38, 50, "PERSON"], [52, 65, "LOC"], [247, 264, "PERSON"], [288, 296, "GPE"], [325, 330, "DATE"], [333, 340, "GPE"]]}
{"id": 2013, "text": "Trước đó, lúc 11h53 trưa 31/10, tàu Thành Công 999 trọng tải hơn 6.000 tấn của Công ty Vận tải biển Trung Kiên, chở bột đá từ cảng Nghi Sơn (Thanh Hóa) vào Sơn Dương (Hà Tĩnh) thì gặp sự cố máy lái khiến nghiêng trái 20 độ chìm ở khu vực cách cảng Sơn Dương 10 hải lý.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[25, 30, "DATE"], [141, 150, "GPE"], [167, 174, "GPE"]]}
{"id": 2014, "text": "Khi gặp sự cố, 13 người trên tàu đã gọi điện cho nhà chức trách thông báo rồi mang áo phao rời khỏi phương tiện đang chìm. Thời điểm này vùng biển gió mạnh cấp 7-8, sóng cao 3-5 m. Từ 15h đến 20h, lực lượng chức năng đã cứu hộ được 12 người, một người mất tích.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2015, "text": "Để đơn giản hóa thủ tục hành chính, giảm bớt những yêu cầu về giấy tờ cho người dân, Bộ Công an đang đẩy nhanh việc áp dụng công nghệ trong hoạt động đăng ký, cấp biển số phương tiện.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[85, 96, "ORG"]]}
{"id": 2016, "text": "Cụ thể, với xe làm thủ tục sang tên, chủ mới của xe chỉ cần đến cơ quan đăng ký nơi mình cư trú để làm thủ tục, không phải rút hồ sơ gốc. Cơ quan tiếp nhận hồ sơ xe đối chiếu và in giấy chứng nhận đăng ký xe.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2017, "text": "Khi đăng ký lại, kể cả xe đã chuyển quyền sở hữu nhiều lần, chủ mới của xe không cần đưa xe đến kiểm tra, chỉ cần ghi mã số định danh cá nhân, số hóa đơn điện tử, tên doanh nghiệp bán xe vào giấy khai sang tên. Cán bộ sẽ kiểm tra thông tin trên cơ sở dữ liệu quốc gia về dân cư, trên Cổng thông tin điện tử của Tổng cục thuế và hoàn thiện hồ sơ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[310, 324, "ORG"]]}
{"id": 2018, "text": "Trong trường hợp cơ quan đăng ký xe chưa kết nối với cơ sở dữ liệu quốc gia, người đi đăng ký phải nộp hồ sơ và xuất trình giấy tờ quy định gồm: giấy khai sang tên, di chuyển xe; giấy chứng nhận đăng ký xe và biển số xe hoặc giấy chứng nhận thu hồi đăng ký, biển số xe; chứng từ chuyển quyền sở hữu xe...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2019, "text": "Trả lời , trung tá Phạm Việt Công, Trưởng phòng Đăng ký xe (Cục Cảnh sát giao thông), Cục bắt đầu cho scan các bộ hồ sơ phương tiện trên toàn quốc để phục vụ việc này. Tuy nhiên, khối lượng hồ sơ của hơn 60 triệu chiếc xe máy, hơn 4 triệu ôtô là rất lớn nên Cục chưa thể làm hết ngay được. Vì vậy với trường hợp nào cần sang tên, di chuyển các đơn vị mới scan lên hệ thống để áp dụng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[19, 33, "PERSON"], [64, 72, "ORG"]]}
{"id": 2020, "text": "Trung tá Công cũng cho biết, việc đơn giản thủ tục hành chính trong lĩnh vực đăng ký xe đang phụ thuộc vào tiến độ hoàn thiện dự án hệ thống cơ sở dữ liệu quốc gia về dân cư cùng với quá trình liên thông, chia sẻ dữ liệu giữa các cơ quan, đơn vị nhà nước như Cục thuế, Kho bạc... và nếu dự án dữ liệu lớn hoàn thiện, năm 2020 các đơn vị đăng ký xe có thể áp dụng được ngay.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 8, "ORG"], [9, 14, "PERSON"], [321, 326, "DATE"]]}
{"id": 2021, "text": "Ngày 4/11, ông Hoàng Triệu Hùng, Phó giám đốc Sở Giao thông Vận tải Hải Phòng cho biết, thành phố đã quyết định đầu tư 500 tỷ đồng để sửa chữa, nâng cấp 120 tuyến đường tại 7 quận, trong đó 116 tuyến đường nội thành, 3 tuyến tỉnh lộ và 1 tuyến đường vành đai. Sở đang gấp rút thi công để đảm bảo hoàn thành trước Tết dương lịch.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 9, "DATE"], [14, 31, "PERSON"], [33, 45, "ORG"], [46, 68, "ORG"], [68, 77, "GPE"]]}
{"id": 2022, "text": "Theo kế hoạch, các tuyến đường được chia thành nhóm các công trình có giá trị xây lắp dưới 1 tỷ đồng (6 tuyến), dưới 5 tỷ đồng (41 tuyến), từ 5 tỷ đến 15 tỷ đồng (68 tuyến) và trên 15 tỷ đồng (4 tuyến). Về cơ bản, việc cải tạo, nâng cấp tập trung sửa chữa nền đường, móng đường, cào bóc, bù vênh, trải thảm bê tông nhựa, lắp đặt biển báo, sơn vạch kẻ đường...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2023, "text": "Bên cạnh các tuyến phố nội thị, thành phố cũng sẽ nâng cấp các tuyến đường tỉnh lộ trọng điểm đang xuống cấp với tổng kinh phí 124 tỷ đồng, gồm: tỉnh lộ 353 (đường Phạm Văn Đồng), tỉnh lộ 355 (đường Mạc Đăng Doanh) và tỉnh lộ 356 (đoạn Mốc Trắng - Hiền Hào thuộc huyện đảo Cát Hải).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2024, "text": "Riêng tỉnh lộ 354 nối từ quận Kiến An đến quốc lộ 37 (qua địa bàn 2 huyện Tiên Lãng và Vĩnh Bảo) cũng đang được Ban quản lý các dự án cầu triển khai nâng cấp, đoạn từ ngã ba xã Đoàn Lập (huyện Tiên Lãng) qua cầu Hàn đến cầu Chiến Lược (xã Hòa Bình, huyện Vĩnh Bảo); nâng cấp đường từ ngã ba xã Đoàn Lập qua cầu Đăng đến quốc lộ 37 thuộc địa bàn xã Nhân Hòa (huyện Vĩnh Bảo).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[68, 95, "LOC"], [235, 247, "LOC"], [248, 263, "LOC"], [187, 202, "LOC"], [344, 356, "LOC"], [358, 372, "LOC"]]}
{"id": 2025, "text": "Dự án sửa chữa, nâng cấp 120 tuyến đường sẽ được Sở Giao thông Vận tải Hải Phòng hoàn thành trong tháng 11/2019.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[104, 111, "DATE"], [71, 80, "GPE"], [49, 71, "ORG"]]}
{"id": 2026, "text": "Bộ Công an đang lấy ý kiến cho dự thảo thông tư về đăng ký xe, trong đó đề xuất đổi biển số hiện nay của các loại xe vận tải hàng hóa, hành khách sang loại biển số mới có màu nền vàng cam, chữ số màu đỏ. Nếu được thông qua, việc cấp biển số màu mới sẽ bắt đầu từ tháng 1 cho đến hết tháng 12/2020.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 11, "ORG"], [289, 296, "DATE"]]}
{"id": 2027, "text": "Trả lời  về lý do đổi màu biển số của xe kinh doanh vận tải, trung tá Phạm Việt Công, Trưởng phòng Đăng ký xe (Cục Cảnh sát giao thông) cho biết việc thay đổi này để cụ thể hoá theo Nghị quyết 12/2019 của Chính phủ. \"Chính phủ giao cần phân định rõ đối tượng kinh doanh vận tải để thuận lợi trong quá trình quản lý nhà nước và phân biệt với các phương tiện khác\", trung tá Công nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[61, 69, "ORG"], [70, 84, "PERSON"], [86, 98, "ORG"], [114, 123, "ORG"], [193, 200, "DATE"], [205, 214, "ORG"], [217, 226, "ORG"], [373, 378, "PERSON"]]}
{"id": 2028, "text": "Cũng theo Trưởng phòng Đăng ký xe, việc này giúp lực lượng chức năng dễ phát hiện, phân biệt xe kinh doanh vận tải trên đường đồng thời thể hiện sự bình đẳng giữa loại hình taxi truyền thống và taxi công nghệ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[11, 22, "ORG"]]}
{"id": 2029, "text": "Quá trình đổi biển số sẽ diễn ra trong một năm tính từ đầu năm cho đến hết ngày 31/12/2020. Nếu quá thời gian này, chủ xe, doanh nghiệp không đổi biển số sẽ bị xử phạt theo quy định của Nghị định 46. Với các xe đã có biển số, tài xế không cần mang xe đến trụ sở đăng ký, chỉ cần điền tờ  khai (không phải cà số khung, số máy) và trong 7 ngày Phòng cảnh sát giao thông sẽ cấp biển số có màu mới.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[79, 90, "DATE"]]}
{"id": 2030, "text": "Đại diện Cục Cảnh sát giao thông cho biết, việc đổi màu biển số này đã được cân nhắc kỹ và đã có những đánh giá tác động cụ thể. Theo đó, chi phí đổi màu biển số là 150.000 đồng theo quy định hiện hành, với gần 1 triệu phương tiện hoạt động kinh doanh vận tải sẽ phát sinh chi phí khoảng 150 tỷ đồng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2031, "text": "Tuy nhiên theo Trung tá Công, để khách quan và đảm bảo sự công bằng trong quản lý, phân biệt các phương tiện trong hoạt động kinh doanh, đơn vị đưa ra để lấy ý kiến rộng rãi trước khi ban hành. Việc lấy ý kiến diễn ra trong một tháng, từ đầu tháng 11 cho đến hết tháng 12 và thông tư sẽ có hiệu lực vào đầu năm 2020.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[15, 23, "ORG"], [24, 28, "PERSON"], [311, 315, "DATE"]]}
{"id": 2032, "text": "Trước đó, ngày 16/4, Hiệp hội taxi Hà Nội, Đà Nẵng và TP HCM đã kiến nghị Bộ Công an, Cục Cảnh sát giao thông về màu biển số cho các phương tiện kinh doanh vận tải.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[15, 19, "DATE"], [35, 41, "GPE"], [43, 50, "GPE"], [54, 60, "GPE"], [74, 84, "ORG"], [86, 110, "ORG"]]}
{"id": 2033, "text": "Theo các hiệp hội, hiện tất cả phương tiện thuộc sở hữu doanh nghiệp và cá nhân dù kinh doanh vận tải hay không đều được cấp biển số nền màu trắng. Tuy nhiên gần đây, loại hình kinh doanh vận tải bằng phương tiện dưới 9 chỗ, hoạt động như taxi, phát triển ồ ạt tại nhiều tỉnh, thành. Các phương tiện này không khác với xe cá nhân (không có mào, không sơn logo thương hiệu) nên khi đi vào đường cấm taxi, hoạt động trái phép tại sân bay thì cảnh sát giao thông khó phát hiện.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[440, 448, "ORG"]]}
{"id": 2034, "text": "Do vậy, để giúp lực lượng chức năng cũng như người dân dễ dàng nhận biết phương tiện kinh doanh vận tải, hiệp hội taxi ba miền đề nghị quy định nền biển số là màu vàng, chữ và số màu đen đối với loại xe này.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2035, "text": "Theo thông báo của Văn phòng Trung ương Đảng, ngày 5/11, Ban Bí thư đã cách tất cả các chức vụ trong Đảng đối với ông Lê Đức Vinh - Phó bí thư Tỉnh uỷ, Bí thư Ban cán sự đảng, Chủ tịch UBND tỉnh Khánh Hoà nhiệm kỳ 2016 - 2021; ông Đào Công Thiên - Nguyễn Chiến Thắng - Phó bí thư Tỉnh ủy nhiệm kỳ 2010 - 2015, Bí thư Ban cán sự đảng, Chủ tịch UBND tỉnh Khánh Hòa nhiệm kỳ 2011 - 2016.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[40, 44, "ORG"], [29, 39, "ORG"], [51, 55, "DATE"], [101, 106, "ORG"], [118, 129, "PERSON"], [132, 150, "ORG"], [151, 174, "ORG"], [176, 189, "ORG"], [195, 204, "GPE"], [214, 219, "DATE"], [221, 225, "DATE"], [231, 245, "PERSON"], [248, 266, "PERSON"], [269, 287, "ORG"], [297, 302, "DATE"], [304, 308, "DATE"], [310, 332, "ORG"], [334, 347, "ORG"], [352, 362, "DATE"], [372, 377, "GPE"], [379, 383, "GPE"]]}
{"id": 2036, "text": "được xác định cùng chịu trách nhiệm về những vi phạm, khuyết điểm của Ban Thường vụ Tỉnh ủy Khánh Hòa trong 2 nhiệm kỳ () và những vi phạm, khuyết điểm của Ban cán sự đảng, của UBND tỉnh Khánh Hòa nhiệm kỳ 2011 - 2016; chịu trách nhiệm chính và trách nhiệm người đứng đầu về những vi phạm, khuyết điểm của Ban cán sự đảng và UBND tỉnh Khánh Hòa nhiệm kỳ 2016 - 2021.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[70, 91, "ORG"], [92, 101, "GPE"], [176, 181, "ORG"], [187, 196, "GPE"], [206, 211, "DATE"], [213, 217, "DATE"], [324, 329, "ORG"], [335, 344, "GPE"], [354, 358, "DATE"], [361, 365, "DATE"]]}
{"id": 2037, "text": "Ông cùng chịu trách nhiệm về vi phạm, khuyết điểm của Ban thường vụ Tỉnh ủy Khánh Hòa nhiệm kỳ 2010 - 2015; chịu trách nhiệm chính và trách nhiệm người đứng đầu về những vi phạm, khuyết điểm của Ban cán sự đảng và UBND tỉnh Khánh Hòa nhiệm kỳ 2011 - 2016.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[75, 86, "GPE"], [95, 100, "DATE"], [102, 106, "DATE"], [206, 211, "ORG"], [214, 218, "ORG"], [224, 233, "GPE"], [243, 247, "DATE"], [250, 254, "DATE"]]}
{"id": 2038, "text": "Ông Vinh và ông Thắng đã trực tiếp ký các văn bản của Ban cán sự đảng UBND tỉnh, của UBND tỉnh Khánh Hòa về đất đai, về đầu tư xây dựng các dự án, vi phạm rất nghiêm trọng quy định của Đảng, pháp luật của Nhà nước, trong đó có nội dung cố ý vi phạm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 9, "PERSON"], [16, 22, "PERSON"], [70, 74, "ORG"], [85, 89, "ORG"], [94, 104, "GPE"], [185, 189, "ORG"]]}
{"id": 2039, "text": "Ông  cùng chịu trách nhiệm về những vi phạm, khuyết điểm của Ban cán sự đảng UBND tỉnh Khánh Hòa nhiệm kỳ 2016 - 2021; đã trực tiếp ký các văn bản về đất đai và đầu tư xây dựng các dự án vi phạm rất nghiêm trọng các quy định của Đảng, pháp luật của Nhà nước.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[77, 82, "ORG"], [86, 97, "GPE"], [106, 111, "DATE"], [113, 117, "DATE"], [229, 233, "ORG"], [249, 257, "ORG"]]}
{"id": 2040, "text": "Ban Bí thư nêu rõ, vi phạm của các ông Thắng, Vinh, Thiên là rất nghiêm trọng, cùng với vi phạm của các tổ chức đảng, cá nhân đã gây hậu quả đặc biệt nghiêm trọng, làm thất thoát rất lớn đất đai, tài sản, ngân sách nhà nước, ảnh hưởng đến quốc phòng - an ninh.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[39, 44, "PERSON"], [46, 50, "PERSON"], [52, 57, "PERSON"], [112, 116, "ORG"], [215, 223, "ORG"]]}
{"id": 2041, "text": "Vi phạm của ba ông này để lại nhiều hệ luỵ khó khắc phục, gây bức xúc trong dư luận, ảnh hưởng xấu đến uy tín của cấp uỷ, tổ chức đảng, chính quyền địa phương đến mức cần phải xử lý nghiêm minh theo quy định.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[130, 134, "ORG"]]}
{"id": 2042, "text": ".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2043, "text": "Ban thường vụ Tỉnh ủy Khánh Hòa nhiệm kỳ 2010 - 2015, nhiệm kỳ 2015 - 2020 và Ban cán sự đảng UBND tỉnh Khánh Hòa nhiệm kỳ 2011 - 2016, nhiệm kỳ 2016 - 2021, được cho đã vi phạm nghiêm trọng nguyên tắc tập trung dân chủ và quy chế làm việc.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[22, 31, "GPE"], [41, 46, "DATE"], [48, 52, "DATE"], [63, 68, "DATE"], [70, 75, "DATE"], [94, 99, "ORG"], [103, 114, "GPE"], [123, 128, "DATE"], [130, 134, "DATE"], [145, 150, "DATE"], [152, 156, "DATE"]]}
{"id": 2044, "text": "Các tổ chức này thiếu trách nhiệm, buông lỏng lãnh đạo, chỉ đạo, thiếu kiểm tra, giám sát, để xảy ra rất nhiều vi phạm, khuyết điểm kéo dài trong công tác quản lý, sử dụng đất đai và thực hiện các dự án đầu tư xây dựng. Những vi phạm, khuyết điểm đó đã gây hậu quả rất nghiêm trọng, thất thoát, lãng phí rất lớn tài nguyên đất đai, tài sản và ngân sách nhà nước, ảnh hưởng trực tiếp đến quốc phòng, an ninh, tác động xấu đến kinh tế - xã hội, gây bức xúc trong xã hội và ảnh hưởng xấu đến uy tín của tổ chức đảng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[353, 361, "ORG"], [508, 512, "ORG"]]}
{"id": 2045, "text": "Trước đó, chiều 23/8, Uỷ ban Kiểm tra Trung ương ra thông cáo nêu những vi phạm của Bí thư Tỉnh ủy Khánh Hòa Lê Thanh Quang và Chủ tịch tỉnh Lê Đức Vinh. Theo cơ quan kiểm tra, Ban Thường vụ Tỉnh ủy, Ban cán sự đảng UBND tỉnh Khánh Hòa và một số cá nhân lãnh đạo, nguyên lãnh đạo tỉnh đã có vi phạm \"ảnh hưởng xấu đến uy tín của cấp ủy, chính quyền địa phương, gây bức xúc trong xã hội, đến mức phải xem xét, thi hành kỷ luật\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[16, 20, "DATE"], [22, 28, "ORG"], [38, 48, "ORG"], [98, 108, "GPE"], [108, 124, "PERSON"], [127, 135, "ORG"], [141, 152, "PERSON"], [177, 198, "ORG"], [216, 221, "ORG"], [226, 235, "GPE"]]}
{"id": 2046, "text": "Nêu thông tin trên tại cuộc họp báo Chính phủ vào chiều 5/11, Thứ trưởng Công an Nguyễn Duy Ngọc khẳng định các cơ quan chức năng đang phối hợp chặt chẽ với phía Anh để xác minh danh tính nạn nhân.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[35, 45, "ORG"], [55, 60, "DATE"], [73, 80, "ORG"], [81, 96, "GPE"], [162, 166, "GPE"]]}
{"id": 2047, "text": "Đến ngày 5/11, Hà Tĩnh trình báo có 10 người nghi mất tích, Nghệ An là 21 và Quảng Bình là 4.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[8, 13, "DATE"], [15, 23, "GPE"], [60, 67, "GPE"], [77, 87, "GPE"]]}
{"id": 2048, "text": "Dự kiến trong hôm nay hoặc sáng mai (6/11), đoàn công tác Việt Nam phối hợp với phía Anh sẽ công bố danh tính 39 nạn nhân. Việc này được thực hiện với tinh thần \"sớm nhất có thể\", song còn phụ thuộc vào nhà chức trách sở tại.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[37, 41, "DATE"], [58, 66, "GPE"], [85, 89, "GPE"]]}
{"id": 2049, "text": "Bộ trưởng, Chủ nhiệm Văn phòng Chính phủ Mai Tiến Dũng cho hay, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc đã gửi lời chia buồn đến gia đình các nạn nhân trong xe container tại Anh; yêu cầu các cơ quan chức năng \"làm hết sức để bảo hộ công dân\"; động viên, hỗ trợ thân nhân người gặp nạn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 9, "ORG"], [31, 40, "ORG"], [40, 54, "PERSON"], [63, 73, "ORG"], [74, 90, "PERSON"], [161, 164, "GPE"]]}
{"id": 2050, "text": "Bộ trưởng Lao động, Thương binh Xã hội Đào Ngọc Dung nói, \"tội phạm buôn bán người, di cư bất hợp pháp khác hoàn toàn với việc tổ chức cho lao động đi làm việc ở nước ngoài\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 10, "ORG"], [38, 52, "PERSON"]]}
{"id": 2051, "text": "Theo ông, bên cạnh hành lang pháp lý là Luật đưa người Việt Nam đi lao động ở nước ngoài, Việt Nam còn ký hiệp định, bản ghi nhớ về lao động với các nước liên quan. Hiện trong nước có khoảng 400 doanh nghiệp được cấp phép đưa người đi lao động ở nước ngoài. Ba năm qua, mỗi năm có trên 100.000 người đi lao động ở các nước, chủ yếu ở 4 địa bàn Hàn Quốc, Nhật, Đài Loan, Malaysia.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[54, 63, "GPE"], [90, 98, "GPE"], [344, 352, "GPE"], [354, 358, "GPE"], [359, 368, "GPE"], [370, 378, "GPE"]]}
{"id": 2052, "text": "Riêng khu vực châu Âu, Việt Nam đã ký hợp tác với hai quốc gia là Rumani và Đức; trong đó năm 2018 và đầu 2019 có khoảng 3.000 người sang làm việc ở Rumani, còn Đức thì chủ yếu là điều dưỡng viên với khoảng hơn 1.000 người.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[14, 21, "GPE"], [23, 31, "GPE"], [66, 73, "GPE"], [76, 79, "GPE"], [94, 99, "DATE"], [106, 111, "DATE"], [149, 155, "GPE"], [161, 164, "GPE"]]}
{"id": 2053, "text": "\"Cách đây một tháng, chúng tôi đi kiểm tra cuộc sống của lao động Việt Nam tại Đức. Tôi đã vào trực tiếp nơi các em làm việc, nơi ăn ở, thấy tương đối tốt\", ông Dung nói và cho biết, mức thu nhập của lao động là 2.600 Euro/tháng và có thể sẽ tăng lên 3.000 Euro.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[66, 74, "GPE"], [79, 82, "GPE"], [161, 166, "PERSON"]]}
{"id": 2054, "text": "\"Chúng tôi mong công dân có nhu cầu đi lao động nước ngoài nên đi theo con đường hợp pháp\", ông Dung nhấn mạnh.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[96, 101, "PERSON"]]}
{"id": 2055, "text": "39 thi thể được tìm thấy trong xe container ở khu công nghiệp gần cảng Purfleet, hạt Essex, đông bắc London vào hôm 23/10. Cảnh sát Anh ngày 1/11 ra thông báo tin rằng các nạn nhân trong vụ 39 người chết trên xe container là công dân Việt Nam. Danh tính các nạn nhân chưa được công bố.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[66, 79, "LOC"], [92, 107, "LOC"], [116, 121, "DATE"], [132, 136, "GPE"], [123, 132, "ORG"], [141, 145, "DATE"], [234, 242, "GPE"]]}
{"id": 2056, "text": "Công trình trên đường Sư Vạn Hạnh, quận 10, của ông Trần Văn Hưởng được cấp phép xây năm 2011. Từ năm 2012-2014, quận đã hai lần ra quyết định xử lý vi phạm, buộc tháo dỡ phần xây sai phép nhưng chủ đầu tư không chấp hành.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[21, 33, "PERSON"], [35, 42, "LOC"], [52, 66, "PERSON"], [89, 93, "DATE"], [102, 106, "DATE"], [107, 111, "DATE"]]}
{"id": 2057, "text": "Từ cuối tháng 10, thực hiện chỉ đạo của Thành ủy TP HCM, quận 10 đã ban hành kế hoạch cưỡng chế công trình nhà ông Hưởng. Do gia đình xin tự nguyện tháo dỡ nên quận đã chỉ đạo các đơn vị chức năng phối hợp, giám sát.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[48, 55, "GPE"], [57, 65, "LOC"], [115, 120, "PERSON"]]}
{"id": 2058, "text": "Tình trạng vi phạm trật tự xây dựng xảy ra tràn lan trong thời gian qua. Chỉ tính riêng từ đầu năm đến nay có hơn 2.000 trường hợp bị phát hiện. Thành ủy TP HCM đã ban hành chỉ thị yêu cầu các địa phương xử nghiêm vi phạm trật tự xây dựng. Lãnh đạo các địa phương chịu trách nhiệm trước Chủ tịch UBND thành phố.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[154, 161, "GPE"], [287, 300, "ORG"]]}
{"id": 2059, "text": "Mới đây, hôm 22/10, Bí thư Thành ủy Nguyễn Thiện Nhân xuống phường Hiệp Bình Chánh, quận Thủ Đức, kiểm tra dãy nhà xưởng rộng 1.800 m2 do ông  (Phó chủ tịch HĐND quận) và người thân xây không phép từ nhiều năm nay. Ông Thành nhận trách nhiệm, xin thôi chức Phó chủ tịch HĐND quận.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[12, 18, "DATE"], [19, 36, "ORG"], [36, 53, "PERSON"], [60, 83, "LOC"], [84, 96, "LOC"], [257, 275, "ORG"], [144, 166, "ORG"]]}
{"id": 2060, "text": "TP HCM đã kiến nghị Thủ tướng cho lập lại Đội trật tự xây dựng đô thị trực thuộc quận huyện như trước đây để tăng tính chủ động, giám sát ở các địa phương.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 7, "GPE"], [20, 30, "ORG"]]}
{"id": 2061, "text": "Những ngày này, ngôi nhà của chị Thái Thị Giang ở xóm Yên Quang, xã Diễn Ngọc (huyện Diễn Châu) có nhiều người tới thăm, động viên. Chồng chị Giang là anh Cao Huy Thành (37 tuổi) mất tích từ ngày 22/10.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[33, 47, "PERSON"], [54, 63, "GPE"], [65, 77, "LOC"], [79, 94, "LOC"], [142, 148, "PERSON"], [155, 168, "PERSON"], [196, 201, "DATE"]]}
{"id": 2062, "text": "Nửa tháng ngóng tin, hy vọng dần tắt nên trưa ngày 5/11 chị Giang lập bàn thờ vọng chồng và chuẩn bị sẵn tâm lý khi cơ quan chức năng công bố danh tính nạn nhân. Mong mỏi của người vợ là được nhìn thấy khuôn mặt nguyên vẹn của chồng lần cuối nếu tình huống xấu nhất xảy ra.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[50, 55, "DATE"], [60, 66, "PERSON"]]}
{"id": 2063, "text": "6 tháng trước, khi con trai út mới được 3 tháng tuổi, anh Thành nộp 130 triệu đồng để sang Rumani lao động. Một tháng sau, anh gọi về nhà nói vợ chuẩn bị số tiền lớn hơn để anh đóng phí qua Đức. Ít ngày sau, một người đàn ông trung niên tới nhà, kết nối điện thoại cho chị Giang gặp chồng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[91, 98, "GPE"], [190, 193, "GPE"], [273, 278, "GPE"]]}
{"id": 2064, "text": "\"Anh Thành nói đã sang Đức và tôi đưa tiền cho họ, nhận xong tiền họ vội đi\", chị Giang kể và cho biết sau đó anh Thành lần lượt đi từ Đức qua Pháp và từ Pháp sang Anh. Mỗi chặng anh đều gọi điện về để người nhà nộp tiền, nếu gia đình không có tiền thì vay mượn để nộp.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 11, "PERSON"], [23, 26, "GPE"], [82, 88, "PERSON"], [114, 120, "PERSON"], [143, 148, "GPE"], [135, 138, "GPE"], [154, 159, "GPE"], [164, 167, "GPE"]]}
{"id": 2065, "text": "\"Ngày 22/10, anh Thành gọi về hỏi thăm sức khỏe 4 đứa con, dặn tôi thắp hương cho bố và nói rằng anh bắt đầu lên đường sang Anh. Ngày hôm sau tôi gọi thì không liệc lạc được nữa...\", chị Giang kể.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[6, 11, "DATE"], [17, 23, "PERSON"], [124, 127, "GPE"], [187, 193, "PERSON"]]}
{"id": 2066, "text": "Nửa tháng theo dõi thông tin về con trai, bà Cao Thị Uyên (66 tuổi) - mẹ anh Thành lúc mê lúc tỉnh, liên tục gọi tên con khiến hàng chục người có mặt tại sân nhà không cầm được nước mắt.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[45, 57, "PERSON"], [77, 83, "PERSON"]]}
{"id": 2067, "text": "Là hàng xóm của chị Giang, chị Thạch Thị Bền trưa 5/11 cũng lập bàn thờ cúng vọng chồng là Cao Tiến Dũng. Hai ngày nay, chị Bền được bác sĩ đến chăm sóc sức khỏe vì đã kiệt sức sau nhiều ngày ngóng tin. Trước lúc anh Dũng mất liên lạc vào 23/10, chị Bền đã chuẩn bị số tiền theo lời dặn, đợi chồng đi từ Pháp qua Anh gọi điện về xác nhận thì chị sẽ nộp tiền cho người đến nhận.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[20, 25, "PERSON"], [31, 44, "PERSON"], [50, 54, "DATE"], [90, 104, "PERSON"], [124, 128, "PERSON"], [217, 222, "PERSON"], [239, 244, "DATE"], [250, 254, "PERSON"], [304, 309, "GPE"], [313, 317, "GPE"]]}
{"id": 2068, "text": "Ở xã Đô Thành (huyện Yên Thành), chị Bùi Thị Phương cho hay,  hai hôm trước gia đình nhận được điện thoại từ Anh, nói rằng \"em gái Bùi Thị Nhung (19 tuổi) có thể nằm trong số những nạn nhân đã tử vong\". Đến nay gia đình đã lập bàn thờ cho Nhung dù chưa có thông tin chính thức từ cơ quan chức năng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 14, "PERSON"], [15, 30, "LOC"], [37, 51, "PERSON"], [109, 112, "GPE"], [131, 144, "PERSON"]]}
{"id": 2069, "text": "Nhà chức trách Nghệ An xác nhận, ngoài gia đình chị Phương, một số gia đình khác cũng nhận được điện thoại từ Anh, thông báo nghi vấn con em họ nằm trong danh sách 39 người tử vong.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[15, 22, "GPE"], [52, 58, "PERSON"], [110, 113, "GPE"]]}
{"id": 2070, "text": "Tại , nhà bà Nguyễn Thị Mai (57 tuổi, trú xã Thiên Lộc, huyện Can Lộc), sáng nay rất đông người dân đến hỏi thăm, thắp hương ở bàn thờ vọng cho anh Nguyễn Văn Nhân (33 tuổi).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[13, 27, "PERSON"], [38, 54, "LOC"], [54, 69, "LOC"], [148, 163, "PERSON"]]}
{"id": 2071, "text": "\"Tối 1/11, người cháu ruột ở bên Anh gọi điện về cho gia đình nói cảnh sát Anh đã làm việc với cháu, xác nhận Nguyễn Văn Nhân chính là nạn nhân tử vong trong thùng xe container. Nghe xong tôi ngã quỵ, tiêu tan mọi hy vọng\", bà Mai nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 9, "DATE"], [33, 37, "GPE"], [75, 79, "GPE"], [72, 73, "ORG"], [110, 125, "PERSON"], [227, 231, "PERSON"]]}
{"id": 2072, "text": "Trước đó, ngày 31/10, chị Nguyễn Thị Oanh (chị gái anh Nhân) cho biết nhận được cuộc điện thoại của một người xưng là phiên dịch viên từ Anh, thông báo cảnh sát Anh khám nghiệm tử thi 39 người tử nạn trong xe container, phát hiện số điện thoại của chị, nên gọi điện về xác minh.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[15, 20, "DATE"], [26, 41, "PERSON"], [55, 59, "PERSON"], [137, 140, "GPE"], [161, 165, "GPE"]]}
{"id": 2073, "text": "\"Tôi trả lời là chị gái Nguyễn Văn Nhân, mất tích nhiều ngày qua khi trên đường sang Anh. Người phiên dịch nói đang ngồi với cảnh sát Anh, yêu cầu tôi cung cấp tên tuổi các thành viên trong gia đình, số chứng minh thư của Nhân. Tôi hỏi liệu Nhân có nằm trong số 39 nạn nhân hay không, họ đáp sẽ đối chiếu thông tin và trả lời sau\", chị Oanh nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[24, 39, "PERSON"], [85, 88, "GPE"], [125, 133, "ORG"], [134, 137, "GPE"], [222, 226, "PERSON"], [241, 246, "PERSON"], [336, 341, "PERSON"]]}
{"id": 2074, "text": "Anh Nhân có vợ và hai con, vợ đang xuất khẩu lao động ở Nhật. Tháng 11/2016, Nhân vay tiền qua Đức làm việc. Giữa năm 2019, anh gọi điện về thông báo với gia đình sẽ qua Anh lao động, vì ở Đức thu nhập bấp bênh.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 9, "PERSON"], [56, 60, "GPE"], [67, 75, "DATE"], [77, 82, "PERSON"], [95, 99, "GPE"], [118, 122, "DATE"], [170, 174, "GPE"], [189, 193, "GPE"]]}
{"id": 2075, "text": "\"Chiều 22/10, Nhân từ Pháp gọi điện về, nói gia đình chuẩn bị thêm tiền để nộp cho người môi giới. Sau cuộc gọi đó, vợ chồng tôi không thể liên lạc với con trai được nữa\", bà Mai cho hay.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[7, 12, "DATE"], [14, 19, "PERSON"], [22, 27, "GPE"], [175, 179, "PERSON"]]}
{"id": 2076, "text": "Cách nhà bà Mai khoảng 20 km, chị Nguyễn Thị Lan (35 tuổi, trú xã Vĩnh Lộc) cũng đang ngóng tin chồng là anh Nguyễn Huy Phong (34 tuổi) mất liên lạc trên đường sang Anh. Anh Phong sang Đức làm việc từ năm 2016, đã tích góp được một khoản tiền gửi về làm nhà. Hai tháng trước, Phong thông báo với vợ sẽ sang Anh làm ăn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[12, 16, "PERSON"], [33, 48, "PERSON"], [109, 126, "PERSON"], [165, 168, "GPE"], [174, 180, "PERSON"], [185, 189, "GPE"], [205, 209, "DATE"], [276, 281, "PERSON"], [307, 311, "GPE"]]}
{"id": 2077, "text": "\"Sáng 22/10, chồng gọi điện về gặp vợ và con trai 5 tuổi, nói chuẩn bị sang Anh, sau đó bặt vô âm tín. Công an Hà Tĩnh đã về xác minh, lấy mẫu ADN nhưng chưa có thông tin chính thức, phía nhà chức trách Anh chưa liên lạc gì với gia đình\", chị Lan nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[6, 11, "DATE"], [76, 79, "GPE"], [102, 110, "ORG"], [111, 118, "GPE"], [203, 207, "GPE"], [243, 246, "PERSON"]]}
{"id": 2078, "text": "Hiện, 21 người Nghệ An trình báo mất tích tại Anh, phần lớn ra nước ngoài từ tháng 4 đến tháng 8/2019; tại Hà Tĩnh có 10 trường hợp trình báo mất tích. Nhà chức trách hai tỉnh đã bắt 11 người để điều tra đường dây môi giới lao động sang Anh trái phép.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[14, 23, "GPE"], [46, 49, "GPE"], [95, 101, "DATE"], [107, 114, "GPE"], [237, 241, "GPE"]]}
{"id": 2079, "text": "Tại phiên họp Chính phủ chiều 5/11, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc đã yêu cầu các bộ, ngành, địa phương phối hợp chặt chẽ để xử lý \"sự việc đau lòng này\", trước hết là động viên gia đình nạn nhân, hỗ trợ trong khả năng. \"Có thể chiều nay hoặc sáng mai, đoàn công tác Việt Nam phối hợp với phía Anh sẽ công bố danh tính các nạn nhân\", Thủ tướng cho biết.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[14, 24, "ORG"], [29, 34, "DATE"], [36, 46, "ORG"], [46, 63, "PERSON"], [263, 272, "GPE"], [290, 294, "GPE"], [330, 339, "ORG"]]}
{"id": 2080, "text": "39 thi thể được tìm thấy trong xe container ở khu công nghiệp gần cảng Purfleet, hạt Essex, đông bắc London vào hôm 23/10. Cảnh sát Anh ngày 1/11 ra thông báo tin rằng các nạn nhân trong vụ 39 người chết trên xe container là công dân Việt Nam. Danh tính các nạn nhân chưa được công bố.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[66, 79, "LOC"], [101, 108, "GPE"], [115, 121, "DATE"], [123, 132, "ORG"], [132, 136, "GPE"], [141, 145, "DATE"], [234, 242, "DATE"]]}
{"id": 2081, "text": "Tâm bão ở cách đảo Song Tử Tây (quần đảo Trường Sa) khoảng 110 km về phía Bắc với sức gió tối đa 135 km/h (cấp 12), giật cấp 15, Trung tâm dự báo khí tượng thủy văn quốc gia nhận định lúc 10h ngày 9/11.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[16, 30, "LOC"], [31, 50, "LOC"], [197, 201, "DATE"]]}
{"id": 2082, "text": "Ngày và đêm nay, bão chủ yếu đi theo hướng Tây với tốc độ 10-15 km/h. Sáng 10/11 tâm bão cách bờ biển Quảng Ngãi - Khánh Hòa khoảng 200 km về phía Đông với sức gió mạnh nhất giảm còn 115 km/h (cấp 11), giật cấp 14.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[75, 81, "DATE"], [101, 112, "GPE"], [115, 124, "GPE"]]}
{"id": 2083, "text": "Sau đó, bão giữ nguyên tốc độ và di chuyển theo hướng Tây Tây Bắc rồi đi vào đất liền các tỉnh Nam Trung Bộ đêm với sức gió tối đa 102 km/h (cấp 10), giật cấp 12, sau đó suy yếu dần thành áp thấp nhiệt đới.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[53, 65, "LOC"], [95, 108, "LOC"]]}
{"id": 2084, "text": "Đến 10h ngày 11/11, tâm áp thấp nhiệt đới ở trên đất liền các tỉnh Tây Nguyên với sức gió mạnh nhất còn 50 km/h (cấp 6), giật cấp 9, rồi suy yếu thành một vùng áp thấp trên khu vực phía Đông Bắc Campuchia.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[13, 18, "DATE"], [67, 77, "GPE"], [194, 204, "GPE"]]}
{"id": 2085, "text": "Như vậy, khoảng khuya 10/11 (chủ nhật), bão Nakri sẽ đổ bộ vào khu vực các tỉnh Nam Trung Bộ với tâm là Phú Yên - Bình Định. Cơ quan khí tượng nhận định, bão Nakri bị tác động bởi 4 cơn bão nhiệt đới khác nhau nên cường độ và hướng đi của bão liên tục thay đổi, di chuyển từ Tây sang Đông rồi vòng lại đất liền.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[21, 27, "DATE"], [80, 93, "LOC"], [104, 111, "GPE"], [113, 124, "GPE"]]}
{"id": 2086, "text": "Cơ quan khí tượng Nhật Bản, Hong Kong cũng có chung nhận định về hướng đi của cơn bão nhưng có thời gian đổ bộ khác nhau chút ít. Bão nhiều khả năng đổ bộ vào vùng biển Bình Định - Phú Yên rạng sáng 11/11. Khi di chuyển lên các tỉnh Tây Nguyên, sức gió gần tâm bão khoảng 75 km/h.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[18, 26, "GPE"], [28, 37, "GPE"], [169, 178, "GPE"], [181, 188, "GPE"], [233, 243, "GPE"], [199, 204, "DATE"]]}
{"id": 2087, "text": "Đài Hải quân Mỹ dự báo, bão đổ bộ vào vùng biển Khánh Hòa - Quảng Ngãi khoảng 1h sáng 11/11 với sức gió 92 km/h (cấp 9), sau đó di chuyển hướng Tây Tây Bắc lên các tỉnh Tây Nguyên rồi suy yếu thành áp thấp.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 12, "ORG"], [13, 16, "GPE"], [47, 58, "GPE"], [60, 70, "GPE"], [86, 91, "DATE"], [143, 155, "LOC"], [169, 179, "GPE"]]}
{"id": 2088, "text": "Do ảnh hưởng của bão Nakri, đêm nay và ngày mai các tỉnh từ Thừa Thiên Huế đến Ninh Thuận, khu vực Tây Nguyên có mưa to. Trong đó, tổng lượng mưa phổ biến cả đợt ở Thừa Thiên Huế đến Quảng Ngãi, Đăk Nông, Lâm Đồng 100-200 mm; Bình Định đến Khánh Hòa 200-350 mm, một số nơi trên 400 mm; Kon Tum, Gia Lai, Đăk Lăk 150-250 mm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[60, 75, "GPE"], [79, 89, "GPE"], [99, 109, "GPE"], [164, 178, "GPE"], [183, 193, "GPE"], [195, 203, "GPE"], [205, 213, "GPE"], [226, 235, "GPE"], [240, 249, "GPE"], [295, 302, "GPE"], [304, 311, "GPE"]]}
{"id": 2089, "text": "Cũng trong khoảng thời gian này, một đợt lũ sẽ xuất hiện ở các tỉnh từ Thừa Thiên Huế đến Khánh Hòa và khu vực Tây Nguyên. Khả năng xảy ra lũ quét, sạt lở đất ở vùng núi, ngập lụt vùng trũng thấp, vùng ven sông, khu đô thị ở các địa phương; riêng ở Quảng Ngãi, Bình Định có nguy cơ bị ngập lụt sâu, diện rộng và ảnh hưởng đến an toàn các hồ chứa thủy lợi xung yếu.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[71, 85, "GPE"], [89, 99, "GPE"], [111, 121, "GPE"], [249, 259, "GPE"]]}
{"id": 2090, "text": "Do ảnh hưởng của bão kết hợp với không khí lạnh, khu vực giữa biển Đông (gồm vùng biển phía Bắc quần đảo Trường Sa) có gió mạnh cấp 8-9, vùng gần tâm bão đi qua cấp 10-12, giật cấp 15. Sóng biển cao từ 7-8 m; biển động dữ dội. Khu vực bắc biển Đông (gồm vùng biển quần đảo Hoàng Sa) có gió Đông Bắc mạnh cấp 6-7, giật cấp 9; biển động mạnh.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[91, 114, "LOC"], [264, 281, "LOC"]]}
{"id": 2091, "text": "Phó thủ tướng Trịnh Đình Dũng đã yêu cầu tất cả đơn vị phòng chống thiên tai, tìm kiếm cứu nạn kết hợp với các bộ ngành phải chuẩn bị ứng phó khi bão đổ bộ. Các tỉnh, thành dựa vào tình hình thực tế để lựa chọn phương án cấm biển và sơ tán người dân ra khỏi khu vực nguy hiểm trên biển.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 13, "ORG"], [14, 29, "PERSON"]]}
{"id": 2092, "text": "Nakri được dự báo là cơn bão mạnh nhất từ đầu năm trên Biển Đông. 5 cơn bão trước đó có sức gió cấp 9 trở xuống. Bão  (số 5) đổ bộ vào Bình Định, Phú Yên tối 30/10 gây thiệt hại nặng nhất. Với sức gió mạnh nhất 90 km/h (cấp 9), bão đã quật ngã hàng nghìn cây xanh, nhiều nhà bị sập, một triệu hộ dân mất điện...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[135, 144, "GPE"], [146, 153, "GPE"], [158, 163, "DATE"]]}
{"id": 2093, "text": "Tai nạn xảy ra tại tổ dân phố Yên Thịnh (phường Kỳ Thịnh, thị xã Kỳ Anh). Em Oanh đạp xe từ trong ngõ ra quốc lộ thì bị người đàn ông điều khiển xe máy tông trúng. Cùng lúc, bé bị ôtô tải biển Lào chạy phía sau xe máy cán qua người.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[30, 39, "GPE"], [193, 197, "GPE"]]}
{"id": 2094, "text": "Nạn nhân tử vong tại chỗ, nằm phía sau đuôi ôtô tải. Hàng trăm người dân đã kéo ra quốc lộ 12C, dựng rạp giữa đường để làm tang lễ khiến giao thông qua khu vực này ùn tắc.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2095, "text": "Khoảng 15h, sau khi được vận động, người dân đã dỡ rạp. Nguyên nhân tai nạn đang điều tra.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 2096, "text": "Bé Oanh học lớp 2, trường Tiểu học Kỳ Thịnh.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[3, 8, "PERSON"]]}
{"id": 2097, "text": "Tài xế cho biết xe đi từ hướng huyện Vĩnh Lộc (Thanh Hoá) tới Ninh Bình. Khi đến thị trấn Kim Tân, huyện Thạch Thành, xe chết máy nên tài xế gọi nhóm thợ từ gara gần đó đến xử lý.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[32, 45, "LOC"], [47, 56, "GPE"], [62, 71, "GPE"], [80, 97, "LOC"], [99, 116, "LOC"]]}
{"id": 2098, "text": "Nhà chức trách đang điều tra nguyên nhân vụ cháy.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
