{"id": 376, "text": "Sau khi chào cờ, 28 chiến sĩ được yêu cầu di chuyển ra khu vực cách máy bay 100 m, dỡ toàn bộ hành lý, trải ra đất.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[17, 28, "PERCENT"], [76, 81, "QUANTITY"]]}
{"id": 377, "text": "Bốn nữ nhân viên an ninh của Australia đi kiểm tra từng chiến sĩ và các vật dụng mang theo. Ngoài lương thực dùng tạm cho những ngày mới sang như ruốc, mì tôm, bánh gạo... những vật dụng sinh tồn như đèn pin, dây thừng, võng, màn là hành trang không được phép thiếu. Pin phải tháo rời mang theo người, không để trong đèn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[29, 38, "GPE"], [7, 24, "ORG"]]}
{"id": 378, "text": "Ông Nhân nhận quyết định sáng 19/11, thay thế ông Hồ Văn Năm với nhiệm kỳ 5 năm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[73, 79, "TIME"], [50, 60, "PERSON"], [4, 8, "PERSON"], [30, 35, "DATE"]]}
{"id": 379, "text": "Trước khi làm Bí thư huyện Vĩnh Cửu từ tháng 5/2018, tân Trưởng ban Nội chính đã kinh qua nhiều chức vụ lãnh đạo tại Thanh tra tỉnh, Văn phòng Tỉnh ủy Đồng Nai.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[45, 51, "DATE"], [117, 131, "ORG"], [133, 159, "ORG"], [57, 78, "ORG"], [14, 35, "ORG"]]}
{"id": 380, "text": "Hai tháng trước, Ban bí thư thi hành kỷ luật ông Hồ Văn Năm, Trưởng ban Nội chính, Trưởng đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Đồng Nai, bằng hình thức Ủy viên Ban Thường vụ Tỉnh ủy Đồng Nai nhiệm kỳ 2015-2020 và Trưởng ban Nội chính Tỉnh ủy Đồng Nai.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[191, 200, "TIME"], [17, 44, "ORG"], [61, 81, "ORG"], [83, 126, "ORG"], [143, 181, "ORG"], [204, 241, "ORG"], [49, 59, "PERSON"]]}
{"id": 381, "text": "Ông Năm đã vi phạm nguyên tắc tập trung dân chủ và quy chế làm việc; thực hiện không đúng nhiệm vụ, can thiệp trái quy định vào việc xử lý một số vụ án... Ban Bí thư cho rằng, vi phạm, khuyết điểm của ông Năm là nghiêm trọng, ảnh hưởng xấu đến uy tín của tổ chức đảng, các cơ quan tiến hành tố tụng, Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Đồng Nai và cá nhân.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[155, 165, "ORG"], [201, 208, "PERSON"], [255, 268, "ORG"], [300, 336, "ORG"], [0, 7, "PERSON"]]}
{"id": 382, "text": "Thường vụ Quốc hội cũng cho ông Năm thôi làm đại biểu Quốc hội khóa XIV từ 18/9. Ông Bùi Xuân Thống, Tỉnh ủy viên, Phó đoàn đại biểu Quốc hội, được chỉ định phụ trách Đoàn đại biểu Quốc hội tỉnh Đồng Nai.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 18, "ORG"], [28, 36, "PERCENT"], [45, 58, "ORG"], [75, 79, "DATE"], [81, 99, "PERSON"], [101, 113, "ORG"], [115, 141, "ORG"], [167, 203, "ORG"]]}
{"id": 383, "text": "Tối 19/11, hàng nghìn cổ động viên đổ về phố đi bộ Nguyễn Huệ (quận 1) để cổ vũ cho tuyển Việt Nam trước Thái Lan, trong khuôn khổ vòng loại World Cup 2022.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 9, "DATE"], [51, 61, "LOC"], [63, 69, "GPE"], [105, 113, "GPE"], [90, 98, "GPE"]]}
{"id": 384, "text": "Hiệp 1 trận đấu diễn ra hấp dẫn, với tình huống đáng chú ý vào phút 28, Văn Lâm cản phá phạt đền thành công khiến hàng nghìn cổ động viên hò hét, vui sướng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[63, 70, "TIME"], [72, 79, "PERSON"]]}
{"id": 385, "text": "Một nữ cổ động viên tỏ vẻ tiếc nuối với bàn thắng \"hụt\" của đội chủ nhà.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 386, "text": "Động thái này được đưa ra theo đề nghị của Công an TP HCM, nhằm đảm bảo trật tự an toàn giao thông phục vụ người dân ủng hộ tuyển Việt Nam đá với Thái Lan, vòng loại thứ hai World Cup 2022, lúc 20h hôm nay.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[43, 57, "ORG"], [130, 138, "GPE"], [146, 154, "GPE"], [184, 188, "DATE"], [194, 197, "TIME"]]}
{"id": 387, "text": "Các xe bị cấm đi vào đường Nguyễn Huệ, đoạn từ Lê Thánh Tôn đến Tôn Đức Thắng, quận 1. Tùy tình hình thực tế, Công an thành phố sẽ quyết định thời điểm cho phép lưu thông trở lại.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[21, 37, "LOC"], [47, 59, "LOC"], [64, 78, "LOC"], [79, 85, "GPE"], [110, 127, "ORG"]]}
{"id": 388, "text": "Lộ trình thay thế cho hướng từ Lê Thánh Tôn đến Tôn Đức Thắng: Lê Thánh Tôn - Đồng Khởi - Tôn Đức Thắng; hoặc Lê Thánh Tôn - Nam Kỳ Khởi Nghĩa - Hàm Nghi - Tôn Đức Thắng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[31, 43, "LOC"], [48, 61, "LOC"], [63, 75, "LOC"], [90, 103, "LOC"], [109, 122, "LOC"], [125, 142, "LOC"], [145, 153, "LOC"], [156, 169, "LOC"]]}
{"id": 389, "text": "Hướng ngược lại: Tôn Đức Thắng - Hàm Nghi - Pasteur - Lê Thánh Tôn; hoặc  Tôn Đức Thắng - Công trường Mê Linh - Hai Bà Trưng - Lê Thánh Tôn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[17, 30, "LOC"], [33, 41, "LOC"], [44, 51, "LOC"], [54, 66, "LOC"], [74, 87, "LOC"], [90, 109, "LOC"], [112, 124, "LOC"], [127, 139, "LOC"]]}
{"id": 390, "text": "Từ  đến 1h ngày 20/11, tất cả taxi (truyền thống và công nghệ), xe tải dưới 2,5 tấn bị hạn chế vào khu vực trung tâm thành phố.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[8, 11, "TIME"], [11, 21, "DATE"], [64, 83, "QUANTITY"]]}
{"id": 391, "text": "Từ , cấm tất cả xe tải nặng lưu thông vào quận 1, 3, 5 (hành lang của các tuyến đường Ngô Nhân Tịnh – Trang Tử - Nguyễn Thị Nhỏ - Nguyễn Chí Thanh – Hùng Vương – Lý Thái Tổ - Điện Biên Phủ - Nguyễn Thượng Hiền – Vòng xoay Công trường Dân Chủ - Lý Chính Thắng – Hai Bà Trưng – cầu Kiệu – Hoàng Sa – cầu Thị Nghè – Nguyễn Thị Minh Khai – Nguyễn Bỉnh Khiêm – Nguyễn Hữu Cảnh – Tôn Đức Thắng – Võ Văn Kiệt – Ngô Nhân Tịnh).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[42, 55, "GPE"], [73, 99, "LOC"], [102, 110, "LOC"], [113, 127, "LOC"], [130, 146, "LOC"], [149, 159, "LOC"], [162, 173, "LOC"], [175, 188, "LOC"], [191, 209, "LOC"], [212, 241, "LOC"], [244, 258, "LOC"], [261, 274, "LOC"], [276, 284, "LOC"], [287, 310, "LOC"], [313, 334, "LOC"], [336, 417, "LOC"]]}
{"id": 392, "text": ">>", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 393, "text": "Đứng đầu bảng G với 10 điểm, Việt Nam gặp Thái Lan (xếp thứ hai, 7 điểm) lúc 20h tối nay tại sân vận động Mỹ Đình (Hà Nội). Nếu đánh bại Thái Lan, thầy trò HLV Park Hang Seo sẽ tiến gần hơn đến tấm vé vào loại cuối cùng giành vé dự World Cup 2022.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[29, 37, "GPE"], [42, 50, "GPE"], [77, 88, "TIME"], [93, 113, "LOC"], [115, 122, "GPE"], [137, 145, "GPE"], [155, 173, "PERSON"]]}
{"id": 394, "text": "Trước đó, trong trận lượt đi tại Thái Lan, tuyển Việt Nam cầm hoà 0-0.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[33, 41, "GPE"], [49, 57, "GPE"]]}
{"id": 395, "text": "Đoàn kiểm tra liên ngành do Thứ trưởng Xây dựng Nguyễn Đình Toàn dẫn đầu sẽ làm việc tại 15 tỉnh, thành từ 20/11 đến hết 19/12, gồm: TP HCM, Hà Nội, Bà Rịa - Vũng Tàu, Bến Tre, Quảng Ninh, Hải Phòng, Hòa Bình, Thái Nguyên, Thanh Hóa, Thừa Thiên Huế, Đà Nẵng, Khánh Hòa, Ninh Thuận, Cần Thơ, Cà Mau.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[28, 64, "PERSON"], [107, 112, "DATE"], [121, 127, "DATE"], [132, 139, "GPE"], [140, 297, "GPE"]]}
{"id": 396, "text": "Khi làm việc với các địa phương, đoàn kiểm tra sẽ yêu cầu báo cáo về tình hình cấp nước, chủ trương xã hội hóa về cấp nước thông qua việc cổ phần hóa doanh nghiệp cấp nước, doanh nghiệp tư nhân tham gia đầu tư vận hành công trình cấp nước...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 397, "text": "Tại các đơn vị cấp nước, đoàn kiểm tra làm rõ về công nghệ xử lý; giá nước sạch bình quân; công tác bảo vệ, kiểm soát và cảnh báo sớm về chất lượng nguồn nước.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 398, "text": "Trước đó, sau sự cố nước sông Đà bị , Thủ tướng giao Bộ Xây dựng chủ trì, phối hợp với Bộ Tài nguyên Môi trường, Y tế, Nông nghiệp và Phát triển nông thôn cùng các địa phương kiểm tra các nhà máy nước sạch trong cả nước.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[25, 32, "LOC"], [53, 65, "ORG"], [87, 112, "ORG"], [113, 117, "ORG"], [119, 154, "ORG"]]}
{"id": 399, "text": "Hiện tượng nước sạch sông Đà có mùi dầu xuất hiện từ ngày 10/10 ở nhiều quận như Thanh Xuân, Hoàng Mai, Nam Từ Liêm... Ngày 15/10, Hà Nội thông báo nước bị nhiễm độc, \"chỉ nên dùng để tắm giặt, không sử dụng để nấu ăn, uống\". Đến ngày 22/10, Hà Nội công bố \"nước sông Đà có thể ăn uống\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[53, 63, "DATE"], [81, 115, "LOC"], [119, 129, "DATE"], [131, 137, "GPE"], [230, 240, "DATE"], [242, 249, "GPE"]]}
{"id": 400, "text": "Bộ Giao thông Vận tải đã trình Chính phủ hồ sơ đề nghị xây dựng Luật Giao thông đường bộ sửa đổi, trong đó đề xuất 3 phương án nhận diện xe kinh doanh và không kinh doanh vận tải (xe cá nhân).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 21, "ORG"], [64, 80, "LAW"]]}
{"id": 401, "text": "Theo phương án 1, xe kinh doanh vận tải được phân biệt bằng việc cấp phù hiệu, biển hiệu như hiện nay. Phương án 2, xe kinh doanh vận tải được phân biệt qua màu biển số xe từ khi đăng ký sở hữu phương tiện (hiện cả xe kinh doanh và không kinh doanh đều có biển số màu trắng). Phương án 3, nhận diện thông qua màu tem đăng kiểm (hiện nay các loại phương tiện cùng màu tem đăng kiểm).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 402, "text": "Bộ Giao thông Vận tải phân tích, nếu theo phương án 1, lực lượng chức năng khó kiểm soát các phương tiện kinh doanh vận tải, gây tình trạng lộn xộn như hiện nay. Phương án này cũng gây thất thu cho ngân sách khi các cơ quan chức năng không kiểm soát được quy mô, nghĩa vụ nộp thuế của các phương tiện không đăng ký về phù hiệu. Người dân sẽ gặp rủi ro khi sử dụng dịch vụ kinh doanh vận tải trá hình.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 21, "ORG"]]}
{"id": 403, "text": "Với phương án 2, lực lượng chức năng kiểm soát được điều kiện kinh doanh, xử lý vi phạm hành chính kịp thời, chính xác. Người dân tránh được rủi ro khi sử dụng đúng các phương tiện được Nhà nước quản lý. Tuy nhiên, phương án này sẽ phải đầu tư trên 100 tỷ đồng cho việc chuyển đổi giấy đăng ký và biển số xe đối với trên 700.000 xe đang kinh doanh vận tải.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[249, 260, "MONEY"]]}
{"id": 404, "text": "Đối với phương án 3, việc thay đổi màu tem đăng kiểm và in thêm mã QR có thể không phát sinh thêm chi phí. Thông qua việc nhận diện màu và mã QR của tem đăng kiểm, lực lượng chức năng sẽ giảm thời gian kiểm tra giấy tờ và thông tin của phương tiện, xử lý vi phạm hành chính kịp thời, chính xác. Phương án này cũng không làm phát sinh chi phí cho Nhà nước trong việc cấp lại giấy đăng ký và biển số để nhận diện so với phương án 2.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[346, 354, "ORG"]]}
{"id": 405, "text": "Từ những phân tích, Bộ Giao thông Vận tải cho rằng lựa chọn phương án 3 là giải pháp tối ưu.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[20, 41, "ORG"]]}
{"id": 406, "text": "Đề xuất này nhận được sự đồng tình của nhiều đơn vị kinh doanh vận tải. Theo ông Nguyễn Công Hùng, Chủ tịch Hiệp hội Taxi Hà Nội, giải pháp cần thiết để tăng cường nhận diện xe kinh doanh vận tải là quy định biển xe có màu sắc riêng. Một số nước như: Lào, Campuchia, Thái Lan đã áp dụng màu biển kiểm soát riêng cho xe kinh doanh vận tải. Giải pháp này có thể nhận diện xe kinh doanh vận tải và xe cá nhân để từ đó tăng cường áp dụng công nghệ như sử dụng camera phân luồng phương tiện từ xa. Tiến tới cơ quan chức năng có thể quy định tốc độ tối đa, làn đường cho từng loại xe, giúp giảm ùn tắc giao thông, hạn chế tai nạn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[77, 97, "PERSON"], [99, 128, "ORG"], [251, 275, "GPE"]]}
{"id": 407, "text": "Ông Nguyễn Văn Quyền, Chủ tịch Hiệp hội Vận tải ôtô VN cũng cho rằng, tại các nước như: Hàn Quốc, Singapore... xe kinh doanh vận tải được quy định màu biển số riêng, xe taxi và xe tương tự phải gắn hộp đèn, phù hiệu và được đăng kiểm riêng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 20, "PERSON"], [21, 54, "ORG"], [88, 107, "GPE"]]}
{"id": 408, "text": "Cũng theo ông Quyền, gần đây, loại hình kinh doanh vận tải bằng phương tiện dưới 9 chỗ, hoạt động như taxi, phát triển ồ ạt tại nhiều tỉnh, thành. Các phương tiện này không khác với xe cá nhân vì không có mào, không có logo thương hiệu nên khi đi vào đường cấm taxi, đón khách sai quy định tại sân bay thì cảnh sát giao thông khó phát hiện. Do đó, nếu chuyển xe kinh doanh vận tải sang biển màu vàng kết hợp với tem đăng kiểm màu riêng thì lực lượng chức năng cũng như người dân dễ dàng nhận biết phương tiện kinh doanh vận tải hay không.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[10, 19, "PERSON"]]}
{"id": 409, "text": "Ngày 19/11, Thứ trưởng Giao thông Vận tải Lê Đình Thọ đã yêu cầu nhà đầu tư dự án cao tốc Pháp Vân - Cầu Giẽ và Cầu Giẽ - Ninh Bình vận hành hệ thống thu phí tự động không dừng toàn tuyến trước 31/12.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 10, "DATE"], [12, 41, "ORG"], [42, 53, "PERSON"], [90, 119, "LOC"], [122, 131, "GPE"], [194, 200, "DATE"]]}
{"id": 410, "text": "Theo ông Vũ Đức Nhận, Phó tổng giám đốc Công ty cổ phần BOT Pháp Vân - Cầu Giẽ, doanh nghiệp đã lắp đặt xong thiết bị, kiểm tra thử đối với từng làn thu phí tự động không dừng, khả năng vận hành của hệ thống để sẵn sàng đưa vào hoạt động chính thức.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 20, "PERSON"], [22, 59, "ORG"], [60, 78, "LOC"]]}
{"id": 411, "text": "Tuy nhiên, việc thu phí tuyến Pháp Vân - Cầu Giẽ - Ninh Bình hiện liên thông giữa hai nhà đầu tư là Công ty cổ phần BOT Pháp Vân - Cầu Giẽ và Tổng công ty Đầu tư phát triển đường cao tốc Việt Nam (VEC, chủ đầu tư cao tốc Cầu Giẽ - Ninh Bình). Do đó, ông Nhận cho hay đã kiến nghị Bộ Giao thông Vận tải chỉ đạo VEC sớm hoàn thiện hệ thống thu phí tự động không dừng trên toàn tuyến Pháp Vân - Ninh Bình.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[24, 60, "LOC"], [100, 138, "ORG"], [142, 195, "ORG"], [197, 240, "ORG"], [250, 258, "PERSON"], [280, 313, "ORG"], [375, 401, "LOC"]]}
{"id": 412, "text": "Về kiến nghị trên, đại diện VEC cho biết đơn vị đang triển khai lắp đặt hệ thống thu phí tự động không dừng, phấn đấu đưa vào khai thác trước 31/12. Bên cạnh các làn thu phí bình thường, trạm thu phí trên tuyến cao tốc Cầu Giẽ - Ninh Bình sẽ bố trí 1 - 2 làn thu phí không dừng cho phương tiện đã dán thẻ VETC. Các phương tiện không dán thẻ đi vào làn không dừng sẽ bị xử phạt.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[28, 31, "ORG"], [136, 147, "DATE"], [205, 238, "LOC"]]}
{"id": 413, "text": "Cao tốc Pháp Vân - Cầu Giẽ - Ninh Bình là tuyến đường cửa ngõ phía Nam của thủ đô, dài khoảng 80 km, 6 làn xe, lưu lượng trung bình 23.000-25.000 lượt xe mỗi ngày. Cao tốc này có mật độ phương tiện lưu thông rất lớn vào các ngày cuối tuần, dịp nghỉ lễ, tết. Do vậy, lãnh đạo Bộ Giao thông Vận tải cho rằng dự án thu phí tự động không dừng được đưa vào khai thác sẽ tạo điều kiện thuận lợi cho các phương tiện lưu thông nhanh chóng, tránh ùn tắc tại các khu vực ra, vào trạm thu phí.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 38, "LOC"], [266, 296, "ORG"]]}
{"id": 414, "text": "Khi xe dán thẻ VETC đi vào làn thu phí không dừng, hình ảnh và thông tin phương tiện được chuyển tự động về trung tâm dữ liệu để xử lý và kiểm tra số dư tài khoản thu phí của xe. Nếu xe đủ điều kiện, thanh chắn sẽ mở, đồng thời gửi tin nhắn về điện thoại. Trường hợp tài khoản không đủ tiền hoặc xe không dán thẻ thì thanh chắn không mở, lái xe phải dừng mua thẻ và trả tiền khi ra khỏi cao tốc.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 415, "text": "Nhiều người dân ở huyện Tân Kỳ cho hay đã cảm nhận được rung lắc khá mạnh. \"Tôi đang ngồi trong nhà thì nghe một tiếng động như sấm, sau đó tường nhà rung lắc với thời gian kéo dài 4 đến 5 giây\", anh Định ở xã Nghĩa Bình (huyện Tân Kỳ) kể.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[18, 30, "LOC"], [206, 220, "LOC"], [196, 204, "PERSON"], [181, 193, "TIME"], [222, 234, "LOC"]]}
{"id": 416, "text": "Ngoài Tân Kỳ, người dân một số huyện khác như Đô Lương, Quỳ Hợp, Nghĩa Đàn, Yên Thành... cũng cảm nhận được dư chấn của trận động đất. Hiện chính quyền địa phương chưa ghi nhận có thiệt hại.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[6, 12, "LOC"], [46, 87, "LOC"]]}
{"id": 417, "text": "Ông Nguyễn Xuân Anh, Giám đốc đốc Trung tâm báo tin động đất và cảnh báo sóng thần (Viện Vật lý Địa cầu) cho biết, trận động đất mạnh 4,2 độ richter, độ sâu chấn tiêu trận động đất khoảng 10 km, đây là hiện tượng bình thường do \"Nghệ An nằm trong vùng đứt gãy có khả năng sinh chấn và xảy ra các trận động đất\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 19, "PERSON"], [229, 236, "LOC"]]}
{"id": 418, "text": "Tháng 9/2015, trận động đất mạnh  đã khiến nhiều khu vực của huyện Diễn Châu (Nghệ An) rung lắc nhẹ. Trước đó, vào tháng 1/2005, một trận động đất 4,7 độ richter từng xảy ra tại huyện Tân Kỳ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 12, "DATE"], [114, 127, "DATE"], [61, 76, "LOC"], [78, 85, "LOC"], [177, 190, "LOC"]]}
{"id": 419, "text": "Ngày 19/11, Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc phê duyệt Chương trình quốc gia về học tập ngoại ngữ cho cán bộ, công chức, viên chức giai đoạn 2019 - 2030. Đề án đặt mục tiêu đến năm 2025 sẽ hoàn thiện cơ chế đào tạo, bồi dưỡng ngoại ngữ cho cán bộ, công chức, viên chức.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 10, "DATE"], [12, 38, "PERSON"], [134, 146, "DATE"], [171, 179, "DATE"]]}
{"id": 420, "text": "Theo đó, đến hết năm 2025 có 50% cán bộ, công chức ở trung ương và 25% cán bộ cấp tỉnh, huyện dưới 40 tuổi sẽ đạt trình độ ngoại ngữ bậc 4 (trong thang 6 bậc) trở lên. Đồng thời, 60% viên chức và 50% viên chức làm lãnh đạo có ngoại ngữ bậc 4; 20% cán bộ cấp xã có trình độ ngoại ngữ bậc 3.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[17, 25, "DATE"], [29, 32, "PERCENT"], [66, 70, "PERCENT"], [178, 182, "PERCENT"], [243, 246, "PERCENT"], [196, 199, "PERCENT"]]}
{"id": 421, "text": "Năm 2030, Chính phủ phấn đấu tăng 10% số cán bộ có trình độ ngoại ngữ trung cấp ở trung ương và địa phương.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 8, "DATE"], [34, 37, "PERCENT"]]}
{"id": 422, "text": "Để thực hiện mục tiêu này, Chính phủ sẽ có chính sách tạo điều kiện cho cán bộ, công chức, viên chức học ngoại ngữ; huy động cơ sở đào tạo, giáo viên có trình độ cùng tham gia giảng dạy.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[27, 36, "ORG"]]}
{"id": 423, "text": "Các cơ quan ở trung ương và địa phương được giao thường xuyên tổ chức các kỳ kiểm tra để đánh giá năng lực ngoại ngữ của cán bộ. Quy định về tiêu chuẩn ngoại ngữ với cán bộ, công chức, viên chức dựa trên chức danh, vị trí việc làm cũng sẽ được hoàn thiện.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 424, "text": "Sáng 20/11, Quốc hội thông qua Bộ luật Lao động sửa đổi (Bộ luật) với 435 đại biểu tán thành (tỷ lệ 90%); 9 người không tán thành (1,86%) và 9 người không biểu quyết.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 10, "DATE"], [12, 20, "ORG"], [31, 47, "LAW"], [100, 103, "PERCENT"], [131, 136, "PERCENT"]]}
{"id": 425, "text": "trong điều kiện lao động bình thường, Bộ luật vừa được thông qua điều chỉnh theo lộ trình cho đến khi đủ 62 tuổi đối với nam (vào năm 2028) và đủ 60 tuổi đối với nữ (vào năm 2035).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[130, 138, "DATE"], [170, 178, "DATE"]]}
{"id": 426, "text": "Kể từ năm 2021, tuổi nghỉ hưu của người lao động là đủ 60 tuổi 3 tháng với nam và đủ 55 tuổi 4 tháng đối với nữ; sau đó, cứ mỗi năm tăng thêm 3 tháng đối với nam và 4 tháng đối với nữ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[6, 14, "DATE"], [63, 70, "TIME"], [92, 100, "TIME"], [141, 149, "TIME"], [164, 172, "TIME"]]}
{"id": 427, "text": "Người lao động làm công việc nặng nhọc, độc hại, nguy hiểm.... có thể nghỉ hưu ở tuổi thấp hơn. Lao động trình độ chuyên môn kỹ thuật cao được nghỉ hưu muộn hơn, nhưng không quá 5 năm so với quy định.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[177, 183, "TIME"]]}
{"id": 428, "text": ", ngoài 10 ngày nghỉ theo quy định hiện hành, Bộ luật bổ sung thêm một ngày nghỉ vào dịp Quốc khánh. Chính phủ sẽ lựa chọn ngày nghỉ vào 1/9 hoặc 3/9 tuỳ theo lịch từng năm. Quy định này được 452 đại biểu tán thành (93,58%).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[8, 15, "TIME"], [137, 140, "DATE"], [146, 149, "DATE"], [216, 222, "PERCENT"]]}
{"id": 429, "text": "Bộ luật Lao động 2019 vẫn giữ quy định hiện hành là không quá 8 giờ mỗi ngày và 48 giờ mỗi tuần. Người sử dụng lao động có quyền quy định thời giờ làm việc theo ngày hoặc tuần nhưng phải thông báo cho người lao động biết; trường hợp theo tuần thì giờ làm việc không quá 10 giờ trong mỗi ngày và không quá 48 giờ mỗi tuần. Ban đêm, giờ làm việc được tính từ 22h đến 6h sáng hôm sau.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 21, "LAW"], [62, 67, "TIME"], [79, 86, "TIME"], [270, 276, "TIME"], [356, 360, "TIME"], [305, 311, "TIME"]]}
{"id": 430, "text": "Nhà nước khuyến khích người sử dụng lao động thực hiện tuần làm việc 40 giờ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[69, 75, "TIME"]]}
{"id": 431, "text": "Bộluật quy định doanh nghiệp chỉ được sử dụng lao động làm thêm giờ khi có sự đồng ý. Số giờ làm thêm của người lao động không quá 50% số giờ làm việc bình thường mỗi ngày. Nếu doanh nghiệp tính giờ làm việc theo tuần, tổng số giờ làm việc và làm thêm không quá 12 giờ mỗi ngày; không quá 40 giờ mỗi tháng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[131, 134, "PERCENT"], [262, 268, "TIME"], [289, 295, "TIME"]]}
{"id": 432, "text": "Bộ luật cũng nêu rõ, doanh nghiệp đảm bảo giờ làm thêm của người lao động không quá 200 giờ mỗi năm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[84, 91, "TIME"]]}
{"id": 433, "text": "Các ngành, nghề được làm thêm đến 300 giờ mỗi năm gồm: sản xuất dệt, may, da, giày, điện, điện tử, chế biến nông, lâm, diêm nghiệp, thủy sản; sản xuất, cung cấp điện, viễn thông, lọc dầu; cấp, thoát nước; công việc đòi hỏi lao động trình độ chuyên môn kỹ thuật cao mà thị trường không cung ứng đầy đủ; giải quyết công việc cấp bách, không thể trì hoãn vì có tính thời vụ; thiên tai, hoả hoạn, thiếu điện, sự cố dây chuyền sản xuất.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[34, 42, "TIME"]]}
{"id": 434, "text": "Với các trường hợp làm thêm đến 300 giờ, doanh nghiệp phải thông báo bằng văn bản cho cơ quan chuyên môn về lao động thuộc UBND cấp tỉnh.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[32, 39, "TIME"], [123, 136, "ORG"]]}
{"id": 435, "text": "Quy định về làm thêm giờ được 433 đại biểu tán thành (89,65%); 14 người không tán thành (2,9%); 7 người không biểu quyết (1,45%).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[54, 60, "PERCENT"], [89, 93, "PERCENT"], [122, 127, "PERCENT"]]}
{"id": 436, "text": "Như vậy, Quốc hội đã quyết định không tăng giờ làm thêm tối đa lên 400 giờ mỗi năm như đề xuất trước đó của Ban soạn thảo.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[67, 74, "TIME"], [107, 121, "ORG"]]}
{"id": 437, "text": ", người lao động làm việc từ 6 giờ trở lên trong ngày thì được nghỉ giữa giờ ít nhất 30 phút; ban đêm được nghỉ giữa giờ ít nhất 45 phút liên tục; nếu lao động làm việc theo ca thì thời gian nghỉ được tính vào giờ làm việc.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[29, 34, "TIME"], [85, 92, "TIME"], [129, 137, "TIME"]]}
{"id": 438, "text": "Người lao động làm việc theo ca được nghỉ 12 giờ trước khi chuyển sang ca khác. Đồng thời, mỗi tuần, người lao động được nghỉ ít nhất 24 giờ liên tục.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[42, 48, "TIME"], [134, 140, "TIME"]]}
{"id": 439, "text": "Khoảng 7h20 ngày 20/11, xe Mercedes GLC do một phụ nữ cầm lái đi trên đường Lê Văn Lương hướng Láng Hạ, khi đến chân cầu vượt bất ngờ đâm vào một xe máy và xe đạp điện đang dừng ở đây.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[6, 11, "TIME"], [12, 22, "DATE"], [69, 88, "LOC"], [95, 102, "LOC"]]}
{"id": 440, "text": "Sau đó, ôtô tiếp tục chạy qua ngã tư, kéo lê xe máy, xe đạp điện và đâm tiếp vào hai xe máy khác rồi dừng lại dưới chân cầu vượt, bốc cháy.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 441, "text": "\"Khi tai nạn xảy ra, tôi nghe thấy hai tiếng nổ lớn, sau đó ôtô bốc cháy\", nhân chứng Nguyễn Bá Hà nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[86, 98, "PERSON"]]}
{"id": 442, "text": "Cảnh sát đã có mặt phân luồng giao thông và huy động hai xe chữa cháy đến hiện trường, nhưng ôtô và hai xe máy, một xe đạp điện kẹt ở đầu ôtô đã bị ngọn lửa đốt còn trơ khung.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 443, "text": "Nhà chức trách cho biết, một phụ nữ đi xe máy tử vong tại chỗ do va chạm với ôtô, một người khác bị thương. Vụ tai nạn xảy ra vào giờ cao điểm khiến giao thông qua khu vực cầu vượt Lê Văn Lương ùn tắc nghiêm trọng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[172, 193, "LOC"]]}
{"id": 444, "text": "Các đại biểu sẽ lựa chọn một trong hai phương án lộ trình tăng tuổi nghỉ hưu. Phương án 1, tuổi nghỉ hưu của người lao động trong điều kiện lao động bình thường được điều chỉnh theo lộ trình cho đến khi đủ 62 tuổi với nam vào năm 2028 và đủ 60 tuổi đối với nữ vào năm 2035.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[226, 234, "TIME"], [264, 272, "TIME"]]}
{"id": 445, "text": "Kể từ năm 2021, tuổi nghỉ hưu của người lao động trong điều kiện lao động bình thường là đủ 60 tuổi 3 tháng với lao động nam và đủ 55 tuổi 4 tháng với nữ; sau đó, cứ mỗi năm tăng thêm 3 tháng với lao động nam và 4 tháng với lao động nữ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[6, 14, "TIME"], [100, 107, "TIME"], [139, 146, "TIME"], [184, 191, "TIME"], [212, 220, "TIME"]]}
{"id": 446, "text": "Phương án 2, từ ngày 1/1/2021, căn cứ theo ngành nghề, tính chất công việc, môi trường và điều kiện lao động, địa bàn và cung, cầu của thị trường lao động, xu hướng già hóa dân số, Chính phủ quy định cụ thể lộ trình điều chỉnh tuổi nghỉ hưu của người lao động.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[16, 29, "DATE"]]}
{"id": 447, "text": "Theo Thường vụ Quốc hội, lộ trình điều chỉnh tuổi nghỉ hưu được đề xuất tăng dần hàng năm nhằm tránh gây \"sốc\" cho thị trường lao động, đảm bảo ổn định chính trị - xã hội. Kinh nghiệm ở các nước trên thế giới cũng là mỗi năm tăng tuổi hưu ba tháng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 448, "text": "Tuy nhiên, không phải mọi người đều nghỉ hưu ở độ tuổi như nhau. Người lao động có thể nghỉ hưu ở tuổi thấp hơn dựa trên 3 tiêu chí: công việc, sức khỏe và địa bàn làm việc. Bộ Lao động Thương binh Xã hội đã rà soát, nghiên cứu và đưa vào danh mục khoảng 1.810 nghề, công việc nặng nhọc, độc hại, nguy hiểm và đặc biệt nặng nhọc, độc hại, nguy hiểm với khoảng 3 triệu người sẽ được quyền nghỉ hưu sớm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[174, 204, "ORG"]]}
{"id": 449, "text": "Cũng có những người sẽ được nghỉ hưu muộn hơn ở cả khu vực doanh nghiệp và khu vực công. Khu vực doanh nghiệp do thị trường quyết định. Người lao động có thể nghỉ hưu khi đủ điều kiện, song cũng có thể tiếp tục làm việc nếu có nhu cầu và được thị trường chấp nhận. Còn khu vực công thì chủ yếu áp dụng đối với người có trình độ chuyên môn, kỹ thuật cao theo 3 nguyên tắc là cơ quan có nhu cầu sử dụng; cá nhân có nguyện vọng; và có đủ sức khỏe đáp ứng công việc.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 450, "text": "được Thường vụ Quốc hội đánh giá là bảo đảm sự phù hợp với quy mô, chất lượng, thể trạng sức khỏe và tuổi thọ của người lao động Việt Nam. Hiện nay, tỷ lệ người trong độ tuổi có khả năng lao động giảm do tác động của quá trình già hóa dân số, tỷ lệ người phụ thuộc đang tăng lên (44,4% vào năm 2019). Trong khi đó, chất lượng, thể trạng sức khỏe và tuổi thọ của người dân càng tăng (tuổi thọ bình quân của nam là 72,1 tuổi, của nữ là 81,3 tuổi; và cả hai giới tính là 76,6 tuổi, cao hơn tuổi thọ trung bình của dân số thế giới là 72 tuổi).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 23, "ORG"], [114, 137, "ORG"], [280, 285, "PERCENT"], [290, 298, "DATE"]]}
{"id": 451, "text": "Theo Bộ Lao động Thương binh Xã hội, tuổi nghỉ hưu của đa số các quốc gia là từ 60 trở lên đối với nữ, 62 trở lên đối với nam và đang trong xu thế tăng hơn nữa lên hơn 65 tuổi trong tương lai. Mức tăng tuổi nghỉ hưu đề xuất trong dự thảo Bộ luật lên 60 tuổi đối với nữ và 62 tuổi đối với nam là mức thấp so với tuổi nghỉ hưu phổ biến của các nước trên thế giới.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 35, "ORG"]]}
{"id": 452, "text": "Ngoài ra, Bộ Quốc phòng được giao hoàn thiện Quyết định của Thủ tướng về khu vực cấm bay, hạn chế bay với phương tiện bay không người lái; xây dựng bộ tiêu chuẩn về quản lý và điều hành bay với các thiết bị này.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[10, 24, "ORG"]]}
{"id": 453, "text": "Trong chỉ thị ban hành ngày 15/11, Thủ tướng cũng giao Bộ Giao thông Vận tải chỉ đạo Tổng công ty Quản lý bay Việt Nam có phương án quản lý vùng trời khu vực lân cận sân bay để phòng ngừa các thiết bị bay không người lái uy hiếp an toàn hàng không. Bộ Công Thương được giao nhiệm vụ siết chặt việc mua bán trái phép còn các địa phương có trách nhiệm quản lý chặt chẽ, phát hiện và chấm dứt hoạt động của các phương tiện này ở khu vực lân cận sân bay.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[23, 33, "DATE"], [55, 76, "ORG"], [85, 118, "ORG"], [249, 263, "ORG"]]}
{"id": 454, "text": "Trước đó, ngày 16/10, máy bay Airbus 321 thực hiện chuyến bay VJ331, chặng TP HCM - Phú Quốc, khi hạ cánh tại Phú Quốc nhân viên kỹ thuật phát hiện chóp mũi che radar thời tiết của máy bay bị móp, song không có biểu hiện va đập với chim trời.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[10, 20, "DATE"], [75, 92, "LOC"], [110, 118, "GPE"]]}
{"id": 455, "text": "Tình trạng xảy ra tương tự với máy bay Boeing B737 của  (Hàn Quốc) rạng sáng 19/9. Máy bay này khi hạ cánh tại TP HCM đã bị móp và rách chóp mũi che radar thời tiết. Tổ bay đã cảm thấy va chạm khi máy bay tiếp cận hạ cánh trên địa bàn TP HCM.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[57, 65, "GPE"], [67, 81, "DATE"], [111, 117, "GPE"], [235, 242, "GPE"]]}
{"id": 456, "text": "Theo Bộ Giao thông Vận tải, do không tìm thấy dấu vết va đập của chim ở hai vụ việc này nên khả năng máy bay bị va chạm với thiết bị bay không người lái được để ngỏ. Bộ Giao thông Vận tải được yêu cầu khẩn trương xác minh rõ nguyên nhân các vụ việc này và báo cáo kết quả đến Thủ tướng trong tháng 11.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 26, "ORG"], [166, 188, "ORG"], [292, 300, "DATE"]]}
{"id": 457, "text": "Ngư dân làm nghề bắt cá dọc bờ biển trên đường Hạ Long (phường 2, TP Vũng Tàu) thấy chiếc balô bộ đội dạt vào bờ, trưa 14/11. Vớt lên, họ thấy bên trong xác một bé trai mặc áo quần dài tay.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[41, 54, "LOC"], [56, 77, "LOC"], [114, 124, "DATE"]]}
{"id": 458, "text": "Khi cảnh sát khám nghiệm hiện trường thì những người đi tắm biển gần đó vớt thi thể người chị là bé gái hơn 2 tuổi.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[108, 114, "TIME"]]}
{"id": 459, "text": "Một nguồn tin cho biết, sáng nay, cha của hai bé ở huyện Xuyên Mộc nhắn tin với người thân buồn giận vợ nên đưa các con xuống Vũng Tàu. Sau đó không liên lạc được, gia đình tỏa đi tìm kiếm bất thành.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[51, 66, "LOC"], [126, 134, "GPE"]]}
{"id": 460, "text": "Công an Bà Rịa - Vũng Tàu đang truy tìm tung tích của người cha.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 26, "ORG"]]}
{"id": 461, "text": "Ngày 14/11, ông Phan Thanh Hải, Giám đốc Sở Văn hóa Thể thao tỉnh, cho biết Sở sẽ sưu tầm các tài liệu xuất bản, chép tay, thư tịch liên quan đến di sản ca Huế ở trong và ngoài nước; ghi hình trình diễn nghệ thuật ca Huế để xây dựng sản phẩm nghe nhìn; xây dựng chương trình bảo tồn và phát huy giá trị di sản.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 10, "DATE"], [12, 30, "PERSON"], [32, 65, "ORG"]]}
{"id": 462, "text": "Sở cũng sẽ tổ chức hội nghị lấy ý kiến cơ quan quản lý, nhà nghiên cứu, câu lạc bộ ca Huế, nghệ nhân, nghệ sĩ để chỉnh sửa và bổ sung hồ sơ. Sở đang tổ chức tập huấn nâng cao chất lượng ca Huế cho hơn 350 diễn viên, nhạc công trên địa bàn, giám sát các chương trình biểu diễn nhằm xây dựng chương trình ca Huế trên sông Hương thành sản phẩm du lịch đặc sắc.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[72, 89, "ORG"], [39, 70, "ORG"]]}
{"id": 463, "text": "\"Ca Huế có giá trị tiêu biểu, nổi bật, không chỉ trong phạm vi quốc gia hay khu vực\", ông Hải khẳng định và cho rằng việc xây dựng hồ sơ đề nghị UNESCO công nhận có nhiều thuận lợi, bởi năm 2015 ca Huế đã được công nhận là di sản phi vật thể cấp quốc gia. Hồ sơ tư liệu về ca Huế rất phong phú, đội ngũ nhà nghiên cứu, nhà quản lý của Huế và Việt Nam có nhiều kinh nghiệm xây dựng hồ sơ di sản.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[86, 93, "PERSON"], [186, 194, "DATE"], [294, 350, "ORG"]]}
{"id": 464, "text": ".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 465, "text": "PGS.TS Trần Đức Hạ - Viện trưởng Viện nghiên cứu cấp thoát nước và môi trường, trao đổi với về thực trạng  ở Hà Nội.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 18, "PERSON"], [21, 77, "ORG"], [108, 115, "GPE"]]}
{"id": 466, "text": "- Chưa gom được nước thải là vấn đề lớn nhất hiện nay của môi trường Hà Nội. Nước thải sinh hoạt và công nghiệp xả thẳng ra môi trường là nguyên nhân chính khiến các dòng sông trở nên đen đặc, bốc mùi hôi thối. Muốn xử lý triệt để nước thải thì trước hết phải thu gom. Nhưng thành phố chưa có dự án xây dựng hệ thống thoát nước riêng nào. Với sông Tô Lịch, các dự án từ trước đến nay chỉ là nạo vét bùn và kè sông.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[343, 355, "LOC"]]}
{"id": 467, "text": "Để giải quyết vấn đề, thành phố phải đầu tư hệ thống thu gom, đấu nối từng gia đình, từng khu dân cư, công trình dịch vụ... dẫn về khu xử lý tập trung. Đầu tư xây dựng hệ thống như vậy yêu cầu kinh phí lớn, và với đô thị mật độ xây dựng lớn như Hà Nội sẽ có nhiều vấn đề phức tạp. Muốn cải tạo, lắp đặt tuyến cống phải đào đường; kéo theo hàng loạt vấn đề khác về giải tỏa mặt bằng, điều tiết giao thông. Làm đường đã khó, làm cống còn khó hơn nhiều. Khó nhất là đặt cống, đấu nối và thu gom.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[245, 251, "GPE"]]}
{"id": 468, "text": "Nếu không thu gom được, lượng nước thải đổ vào sông, hồ ngày càng nhiều. Hà Nội càng xây dựng, càng mở rộng thì sông hồ ngày càng ô nhiễm, đường phố ngày càng ngập.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[72, 79, "GPE"]]}
{"id": 469, "text": "- Đây là vấn đề do lịch sử để lại. Từ thời Pháp thuộc, khi xây dựng đô thị Hà Nội, ban đầu người Pháp làm cống thoát nước mưa trước. Do không tách được nước thải riêng nên cuối cùng lại đổ chung vào hệ thống cống ấy. Bản chất của hệ thống thoát nước chung ở Việt Nam là nước thải đổ vào nước mưa. Không riêng Hà Nội, mà đa số các thành phố khác đều dùng hệ thống như thế. Chỉ một số khu đô thị mới, xây dựng sau này thì nước mưa và nước thải mới được tách riêng ra, nhưng lại không có hệ thống đấu nối dẫn về nhà máy xử lý.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[258, 266, "GPE"], [75, 81, "GPE"], [309, 315, "GPE"]]}
{"id": 470, "text": "Việc trộn lẫn như trên khiến khối lượng nước thải tập trung về các nhà máy xử lý lớn hơn, chế độ hoạt động các công trình xử lý không ổn định, kinh phí xử lý tốn kém hơn. Ngoài ra, một phần nước thải không được xử lý, mặc dù đã được hòa trộn với nước mưa khi mưa to, nhưng khi tràn vào sông, hồ vẫn tiếp tục gây ô nhiễm nguồn nước.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 471, "text": "Cho đến nay, Hà Nội mới chỉ có dự án Nhà máy xử lý nước thải Yên Xá (Thanh Trì) đang xây dựng là tính đến việc thi công một đường ống gom nước thải dài 52 km, đường kính 1,8 - 2 m, nằm sâu dưới đất 8 - 15 m, dẫn trực tiếp về nhà máy xử lý. Dự án này được đầu tư 16.200 tỷ đồng, tính thu gom, xử lý nước thải sinh hoạt cho 7 quận, huyện gồm: Ba Đình, Nam Từ Liêm, Đống Đa, Thanh Xuân, Hoàng Mai, Hà Đông, Thanh Trì và các con sông Tô Lịch, sông Lừ, sông Nhuệ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[69, 78, "LOC"], [36, 67, "ORG"], [13, 20, "GPE"], [262, 276, "MONEY"], [341, 457, "LOC"]]}
{"id": 472, "text": "- Thành phố hiện có 6 nhà máy xử lý nước thải nội đô. Chỉ có các nhà máy: Bảy Mẫu, Kim Liên, Trúc Bạch là có thể hoạt động hết công suất, bởi thu gom được phần lớn nước thải trong lưu vực để xử lý.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 473, "text": "Các nhà máy như Hồ Tây chỉ xử lý được khoảng 8.000 m3/ngày đêm, trong khi công suất thiết kế là 15.000 m3/ngày đêm; nhà máy Bắc Thăng Long - Vân Trì công suất 42.000 m3/ngày đêm, chỉ xử lý được khoảng 7.000 m3 (15% công suất thiết kế). Các nhà máy này không hoạt động hết công suất, vì hệ thống cống bao chưa được hoàn thiện, chưa đấu nối được nước thải vào hệ thống thu gom tập trung.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[211, 214, "PERCENT"]]}
{"id": 474, "text": "Ngoài ra, nhà máy xử lý Yên Sở công suất 200.000 m3/ngày đêm, nhưng phải lấy trực tiếp nước thải từ các sông thoát nước Kim Ngưu và Sét để xử lý. Việc lấy trực tiếp nước thải từ các sông này, theo tôi là chưa đúng về cách tiếp cận để giải quyết vấn đề. Thông thường nước thải phải thu gom về nhà máy để xử lý đạt quy chuẩn môi trường rồi mới xả ra sông hồ; không ai xả nước thải vào sông rồi xử lý trong đó cả.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 475, "text": "- Từ năm 1998 đến nay Hà Nội đã triển khai nhiều dự án thoát nước và vệ sinh môi trường, đạt được một số kết quả nhất định như cải thiện được tình trạng úng ngập lưu vực sông Tô Lịch, diện tích 77,5 km2; giải quyết được vấn đề ô nhiễm cho nhiều hồ đô thị... Tuy nhiên, tôi cho rằng năng lực quản lý các dự án thoát nước và hạ tầng của Hà Nội còn hạn chế, cần học hỏi thêm kinh nghiệm của TP HCM, Bình Dương... Đơn cử nhà máy xử lý nước thải Yên Xá (Thanh Trì) đã khởi công được ba năm, dự kiến hoàn thành năm 2020 nhưng đến nay mới được 10% công việc. Thành phố cần cải thiện năng lực quản lý để những công trình liên quan đến vấn đề môi trường như trên không bị chậm trễ nữa.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 13, "DATE"], [22, 28, "GPE"], [169, 182, "LOC"], [388, 394, "GPE"], [537, 540, "PERCENT"], [505, 513, "DATE"], [449, 458, "GPE"], [396, 406, "GPE"]]}
{"id": 476, "text": "Đối với vấn đề ô nhiễm nước thải, các nhà máy xử lý nước thải tập trung đã được quy hoạch. Tuy nhiên, trong đô thị và vùng ven đô vẫn có các điểm xả thải phân tán, không đấu nối tập trung được thì phải lắp đặt hệ thống xử lý tại chỗ, hoặc xây các trạm xử lý nước thải quy mô vừa và nhỏ. Nước sạch sau xử lý đảm bảo quy chuẩn môi trường thì bổ cập vào sông, hồ nội thành.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 477, "text": "Thực tế, tốc độ xây dựng hạ tầng không bao giờ theo kịp tốc độ đô thị hóa. Các nước phát triển cũng vậy thôi. Nhưng họ có tiềm lực và có một chiến lược rõ ràng để giải quyết. Còn Hà Nội thì chưa làm được, nên các khu đô thị mới xây cứ mưa là ngập lụt, nước thải, nước mưa không biết thoát đi đâu. Cách tiếp cận phải là tập trung đầu tư xây dựng hệ thống hạ tầng trước khi xây dựng công trình và nhà ở.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[179, 185, "GPE"]]}
{"id": 478, "text": "- Hà Nội đã có quy hoạch tổng thể hệ thống thoát nước đến năm 2030 và tầm nhìn đến 2050 (quy hoạch 725). Mục tiêu chính quyền thủ đô đề ra là đến 2030 giải quyết được phần lớn ô nhiễm môi trường do nước thải và ngập lụt đô thị; đến năm 2050, đạt thành phố xanh, sạch, đẹp. Để đạt mục tiêu này thì tình trạng ô nhiễm nước sông, hồ và úng ngập như hiện nay phải được khắc phục triệt để.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[2, 8, "GPE"], [58, 66, "DATE"], [83, 87, "DATE"], [145, 150, "DATE"], [232, 240, "DATE"]]}
{"id": 479, "text": "Tuy nhiên, Hà Nội có đủ nguồn lực để thực hiện các mục tiêu trong quy hoạch thoát nước này hay không là câu hỏi rất khó trả lời.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[11, 17, "GPE"]]}
{"id": 480, "text": "Cao tốc Bắc Giang - Lạng Sơn được thông xe kỹ thuật vào cuối tháng 9, chiều dài 64 km bắt đầu điểm giao cắt với quốc lộ 1 tại xã Mai Sao, huyện Chi Lăng, Lạng Sơn và điểm cuối nối với quốc lộ 1 đoạn Hà Nội - Bắc Giang. Dự án có tổng mức đầu tư hơn 12.000 tỷ đồng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 28, "LOC"], [61, 68, "DATE"], [111, 121, "LOC"], [125, 162, "LOC"], [198, 217, "LOC"], [248, 262, "MONEY"]]}
{"id": 481, "text": "Khánh thành cuối năm 2015, cao tốc Hà Nội - Hải Phòng dài 105 km, có điểm đầu giao cắt với vành đai 3 Hà Nội, điểm cuối tại cảng Ðình Vũ (quận Hải An, TP Hải Phòng).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[12, 25, "DATE"], [27, 53, "LOC"], [91, 108, "LOC"], [123, 137, "LOC"], [138, 163, "LOC"]]}
{"id": 482, "text": "Dự án có tổng vốn đầu tư 45.487 tỷ đồng (hơn 2 tỷ USD). Đây là tuyến cao tốc đầu tiên trong cả nước có 6 làn xe, 2 làn dừng khẩn cấp, cho phép xe chạy tốc độ 120 km/h. Hiện nay mức phí thấp nhất khi áp dụng với xe từ dưới 9 chỗ ngồi là  210.000 đồng/105 km.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[25, 39, "MONEY"], [45, 53, "MONEY"], [237, 256, "MONEY"]]}
{"id": 483, "text": "Dự án cao tốc Hạ Long - Hải Phòng được khánh thành vào tháng 9/2018, có điểm đầu tại quốc lộ 18, thuộc phường Đại Yên, TP Hạ Long, điểm cuối giao với cao tốc Hà Nội - Hải Phòng;", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[55, 68, "DATE"], [85, 95, "LOC"], [103, 129, "LOC"], [150, 176, "LOC"]]}
{"id": 484, "text": "Khánh thành năm 2019, cao tốc Hạ Long - Vân Đồn dài 60 km có điểm đầu tại quốc lộ 18 thuộc phường Đại Yên, TP Hạ Long. Điểm cuối cao tốc giao với trục chính vào sân bay Vân Đồn. Phần lớn cao tốc chạy qua địa phận đồi núi quanh co.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[12, 20, "DATE"], [22, 47, "LOC"], [74, 84, "LOC"], [91, 117, "LOC"], [161, 176, "LOC"]]}
{"id": 485, "text": "Dự án có tổng đầu tư khoảng 12.000 tỷ đồng theo hình thức BOT. Tốc độ thiết kế của cao tốc là 100 km mỗi giờ, chiều rộng nền đường 24,5 m.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[28, 37, "MONEY"]]}
{"id": 486, "text": "Khánh thành năm 2010, đúng dịp kỷ Hà Nội kỷ niệm 1000 năm Thăng Long, đại lộ Thăng Long dài hơn 29 km và rộng hơn 100 m. Công trình này", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[12, 20, "DATE"]]}
{"id": 487, "text": "Theo Tổng cục Môi trường, đến 7h, chỉ số AQI tại điểm đo nêu trên vẫn trên ngưỡng 300 và chỉ xuống 270 lúc 8h.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 24, "ORG"], [29, 32, "TIME"], [107, 109, "TIME"]]}
{"id": 488, "text": "Trong bảng quy đổi giá trị AQI, chỉ số trên 300 có cảnh báo nguy hại, tương đương với mức cảnh báo khẩn cấp về sức khỏe: toàn bộ dân số trong khu vực điểm đo bị ảnh hưởng sức khỏe tới mức nghiêm trọng", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 489, "text": "Điểm đo tại Minh Khai (Bắc Từ Liêm) lúc 8h có chỉ số AQI 213; điểm đo trên đường Phạm Văn Đồng 201; điểm đo tại Chi cục Bảo vệ môi trường (Cầu Giấy) là 201. Tất cả các điểm đo khác được Tổng cục Môi trường thông báo đều ghi nhận chỉ số AQI ở mức trên 170, nhiều điểm đo duy trì tình trạng tiệm cận 200 trong nhiều giờ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[12, 21, "LOC"], [23, 34, "LOC"], [40, 42, "TIME"], [75, 94, "LOC"], [112, 137, "ORG"], [139, 147, "LOC"]]}
{"id": 490, "text": "Từ 6h đến 7h, hệ thống Pamair cũng ghi nhận chỉ số AQI ở mức cao, điểm đo Nguyễn Chế Nghĩa (Hoàn Kiếm) 327; điểm đo Đê La Thành (Đống Đa) 326; điểm đo Học viện Tài Chính (Bắc Từ Liêm) là 306.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[3, 12, "TIME"], [66, 90, "LOC"], [92, 101, "LOC"], [108, 136, "LOC"], [143, 182, "LOC"]]}
{"id": 491, "text": "Lúc 9h, hệ thống đo của Airvisual ghi nhận chỉ số AQI tại khu vực Hồ Tây là 317; tại GreenID (Cầu Giấy) là 245; tại Hàng Đậu 211.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 6, "TIME"], [58, 72, "LOC"], [81, 103, "LOC"], [111, 124, "LOC"]]}
{"id": 492, "text": ", Tổng cục Môi trường nêu, từ ngày 4 đến 12/11, thời tiết ở miền Bắc không có mưa, độ ẩm không khí thấp, ban ngày trời nắng, nhiệt độ chênh lệch giữa ngày và đêm cao. Khoảng thời gian ghi nhận nồng độ PM2.5 (bụi siêu mịn) tăng cao thường vào nửa đêm và đầu giờ sáng, đây là các khoảng thời gian lặng gió và hiện tượng nghịch nhiệt dễ xảy ra. Vì vậy, các chất ô nhiễm trong không khí, trong đó có PM2.5 không thể phát tán lên cao và đi xa.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[2, 21, "ORG"], [30, 46, "DATE"], [60, 68, "LOC"]]}
{"id": 493, "text": "Dẫn dự báo thời tiết, Tổng cục Môi trường cho hay ngày 13/11, miền Bắc sẽ đón đợt không khí lạnh kèm theo mưa, tình trạng ô nhiễm không khí sẽ giảm, chất lượng không khí sẽ được cải thiện hơn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[22, 41, "ORG"], [50, 60, "DATE"]]}
{"id": 494, "text": "\"Tuy nhiên, trong khoảng thời gian này, để bảo vệ sức khỏe, người dân nên hạn chế tập thể dục ngoài trời vào buổi sáng, hạn chế mở cửa sổ và nên sử dụng khẩu trang chống bụi, đeo kính khi ra đường\", Tổng cục Môi trường khuyến cáo.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[199, 219, "ORG"]]}
{"id": 495, "text": "Theo ông Hoàng Dương Tùng - Chủ tịch Mạng lưới không khí sạch, trong nhiều năm nghiên cứu về chất lượng không khí, đây là lần đầu tiên ông chứng kiến chỉ số ô nhiễm cao như vậy.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 25, "PERSON"], [28, 61, "ORG"]]}
{"id": 496, "text": "\"Với mức ô nhiễm này, tôi cho rằng Hà Nội cần ngay lập tức cảnh báo để người dân có cách bảo vệ sức khỏe của mình\", ông Tùng nói và cho rằng nguyên nhân  thường dùng để lý giải cho các lần ô nhiễm không khí trước đây, hiện nay không còn hợp lý.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[35, 41, "GPE"], [116, 124, "PERSON"]]}
{"id": 497, "text": "\"Có thể một nguồn ô nhiễm lớn đang phát ra ở Hà Nội hoặc các tỉnh lân cận\", ông Tùng nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[45, 52, "GPE"], [76, 84, "PERSON"]]}
{"id": 498, "text": "Theo nghiên cứu của Trường Đại học Tài nguyên và Môi trường Hà Nội, nghịch nhiệt là một hiện tượng của khí quyển xảy ra khi nhiệt độ của lớp khí quyển trên cao lớn hơn nhiệt độ của lớp khí quyển phía dưới.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[20, 66, "ORG"]]}
{"id": 499, "text": "L", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 500, "text": "Việc xếp hạng di tích kiến trúc - nghệ thuật cho hai công trình này nhằm bảo tồn và phát huy giá trị, Giám đốc Sở Văn hóa - Thể thao Huỳnh Thanh Nhân cho biết tại buổi giám sát của HĐND TP HCM về công tác bảo tồn di sản và cảnh quan kiến trúc đô thị, ngày 12/11.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[102, 132, "ORG"], [133, 149, "PERSON"], [181, 193, "ORG"], [251, 262, "DATE"]]}
{"id": 501, "text": "Công trình Nhà thờ Thủ Thiêm, Tu viện dòng mến Thánh giá Thủ Thiêm sẽ được bảo vệ theo Luật Di sản văn hóa năm 2001 và các văn bản pháp luật liên quan. Quyết định xếp hạng di tích cũng là một trong những cơ sở để thành phố xem xét điều chỉnh quy hoạch Khu đô thị mới Thủ Thiêm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 28, "ORG"], [30, 66, "ORG"], [107, 115, "DATE"]]}
{"id": 502, "text": "Hai công trình tôn giáo này đã tồn tại hơn 100 năm. Trong đó, Nhà thờ Thủ Thiêm được xây năm 1859, còn Tu viện Thủ Thiêm của Dòng Mến Thánh giá có mặt từ năm 1840. Kiến trúc được các nhà nghiên cứu đánh giá là đặc sắc và là một phần di sản của vùng đất Sài Gòn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[42, 50, "TIME"], [62, 79, "ORG"], [89, 97, "DATE"], [103, 143, "ORG"], [154, 162, "DATE"], [244, 261, "LOC"]]}
{"id": 503, "text": "Dòng Mến Thánh Giá và Nhà thờ Thủ Thiêm nằm trong khu chức năng 2A thuộc Khu đô thị mới Thủ Thiêm. Trước đây, TP HCM từng có kế hoạch giải tỏa toàn bộ các công trình này để xây dựng khu chức năng số 2A của Khu đô thị Thủ Thiêm nhưng sau đó giữ lại.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 39, "ORG"], [110, 116, "GPE"]]}
{"id": 504, "text": "Tại buổi giám sát, Giám đốc Sở Quy hoạch - Kiến trúc Nguyễn Thanh Nhã cho biết, trong danh sách hơn 1.200 căn biệt thự cổ có 560 căn hiện đã là nhà phố. Đơn vị này chưa rà soát hết vì nhiều chủ sở hữu không hợp tác, không cho vào khảo sát.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[19, 52, "ORG"], [53, 69, "PERSON"]]}
{"id": 505, "text": "Huyện Đầm Dơi phê duyệt báo cáo đầu tư hạ tầng kỹ thuật Khu tái định cư khóm 1, thị trấn Đầm Dơi, trên đất công với hơn 40 lô nền, cuối năm 2018. Theo quy định, các lô nền này chỉ được xét cấp cho các hộ dân thuộc diện giải tỏa, không còn chỗ ở nào khác. Tuy nhiên, tất cả đã được cấp cho cán bộ huyện và người thân.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 13, "LOC"], [72, 96, "LOC"], [131, 144, "DATE"]]}
{"id": 506, "text": "Ngày 11/11, Chủ tịch UBND huyện Đầm Dơi Nguyễn Chí Thuần, và Phó chủ tịch Trần Anh Chót bị Chủ tịch UBND tỉnh Cà Mau phê bình do có sai phạm trong quá trình thực hiện khu tái định cư ở khóm 1.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 10, "DATE"], [12, 39, "ORG"], [40, 56, "PERSON"], [74, 87, "PERSON"], [91, 116, "ORG"]]}
{"id": 507, "text": "Cùng bị phê bình bằng hình thức này, còn có ông Võ Thanh Tòng (nguyên chủ tịch UBND huyện Đầm Dơi), nhiệm kỳ 2011-2016, hiện là chủ tịch Liên đoàn Lao động tỉnh Cà Mau.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[44, 61, "PERSON"], [63, 97, "ORG"], [100, 118, "TIME"], [128, 167, "ORG"]]}
{"id": 508, "text": "Ngày 9/11, dự án hệ thống thủy lợi Cái Lớn - Cái Bé giai đoạn một được Bộ Nông nghiệp và Phát triển Nông thôn triển khai xây dựng tại huyện Châu Thành, tỉnh Kiên Giang.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 9, "DATE"], [17, 51, "ORG"], [71, 109, "ORG"], [134, 168, "LOC"]]}
{"id": 509, "text": "Theo thiết kế, cống sông Cái Lớn có chiều rộng thông nước 455 m, gồm 11 khoang và âu thuyền rộng 15 m. Cống sông Cái Bé có chiều rộng thông nước 85 m, gồm 2 khoang và âu thuyền rộng 15 m. Cửa van cống, âu thuyền bằng thép, vận hành bằng hệ thống xi lanh thủy lực. Trên cống có cầu giao thông. Đê nối hai cống với quốc lộ 61 dài hơn 5,7 km, mặt đê rộng 9 m, phần xe chạy 7 m.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 510, "text": "Tổng vốn đầu tư từ nguồn vốn trái phiếu Chính phủ do Bộ Nông nghiệp và Phát triển Nông thôn quản lý. Công trình dự kiến hoàn thành cuối năm 2021.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[53, 91, "ORG"], [131, 144, "DATE"]]}
{"id": 511, "text": "Theo Bộ Nông nghiệp và Phát triển nông thôn, dự án có các nhiệm vụ chính là kiểm soát, điều tiết nguồn nước (mặn, lợ, ngọt) cho vùng hưởng lợi với diện tích tự nhiên trên 384.000 ha; trong đó đất sản xuất nông nghiệp, thủy sản là gần 350.000 ha.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 43, "ORG"]]}
{"id": 512, "text": "Dự án Hệ thống thủy lợi Cái Lớn - Cái Bé còn kết hợp với tuyến đê biển Tây tạo thành cụm công trình chủ động ứng phó với biến đổi khí hậu, nước biển dâng, phòng chống thiên tai, giảm ngập úng khi mặt đất hạ thấp (do lún sụt đất); giảm thiệt hại do thiên tai (hạn, mặn) vào mùa khô; cấp nước ngọt trong mùa mưa cho vùng sản xuất mặn - ngọt huyện An Minh, An Biên (Kiên Giang); kết hợp phát triển hạ tầng giao thông đường bộ...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[6, 40, "ORG"], [339, 374, "LOC"]]}
{"id": 513, "text": "Chiều 9/11,  trời âm u, hàng chục chiến sĩ biên phòng đến kè biển xã Nhơn Hải, TP Quy Nhơn, nơi có 14 căn nhà bị sập trong bão số 5 -  do kè biển bị sóng đánh vỡ, để giúp người dân gia cố kè.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 10, "DATE"], [66, 90, "LOC"]]}
{"id": 514, "text": "Ông Nguyễn Văn Khanh (65 tuổi) ở thôn Hải Đông, xã Nhơn Hải vừa thả tảng đá lớn vào trong lưới thép, nói rằng từ chiều qua bà con đã rủ nhau dồn cát, chằng đá để bảo vệ kè. \"Chúng tôi nghe bão này mạnh hơn bão trước nên khẩn trương sửa chữa\", ông nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 20, "PERSON"], [33, 59, "LOC"]]}
{"id": 515, "text": "Cách nhà ông Khanh vài trăm mét, ông Nguyễn Văn Cho, người bị sóng cuốn sập nhà, chỉ còn lại hai phòng trong bão Matmo, cho biết vợ chồng ông sẽ chuyển đến nhà con trai cách xa bờ biển để tránh bão. \"Bão cũ chưa qua đã lo bão mới\", ông nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 18, "PERSON"], [33, 51, "PERSON"]]}
{"id": 516, "text": "UBND TP Quy Nhơn đã lên kế hoạch di dời khoảng 140 hộ dân ở xã Nhơn Hải vào sáng mai. \"Lực lượng quân đội, công an sẽ ở lại giúp người dân sơ tán đến trụ sở thôn, xã, trường học\", ông Nguyễn Tiến Dũng, Phó chủ tịch UBND TP Quy Nhơn cho biết.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 16, "ORG"], [60, 71, "LOC"], [180, 200, "PERSON"], [202, 231, "ORG"]]}
{"id": 517, "text": "Tại đường Xuân Diệu, người dân nội thành Quy Nhơn cũng ra bờ biển xúc cát về gia cố nhà cửa. Tại huyện Phù Cát, 300 m3 đá Núi Gành ở xã Cát Minh bị sạt lở, chính quyền đã vận động người dân đến nhà người khác cùng thôn để ở tạm. Sau bão, nhà chức trách sẽ quy hoạch đất, bố trí cho người dân nơi ở mới.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 19, "LOC"], [97, 110, "LOC"], [133, 144, "LOC"]]}
{"id": 518, "text": "Tại cảng Quy Nhơn, nơi có bảy thuyền bị sóng đánh đứt dây neo trong bão số 5, hiện có 56 tàu neo đậu ở nơi an toàn. Việc xếp dỡ hàng hóa bị tạm dừng từ sáng nay để ứng phó bão.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 17, "LOC"]]}
{"id": 519, "text": "Tại huyện Tuy Phước, nơi có hàng trăm nhà dân bị tốc mái trong bão số 5, ông Trần Châu, Phó chủ tịch UBND tỉnh đã đến kiểm tra và yêu cầu địa phương di dời hơn 1.000 hộ dân các xã Phước Thuận, Phước Sơn, Phước Hòa và Phước Thắng đến nơi an toàn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 19, "LOC"], [73, 87, "PERSON"], [88, 110, "ORG"], [177, 228, "LOC"]]}
{"id": 520, "text": "Thị xã Sông Cầu,  cũng chưa có mưa, ông Võ Sáng, 62 tuổi, ở xã Xuân Hải, thị xã Sông Cầu, nơi tâm bão số 5 vừa quét qua hai tuần trước vừa đưa bao tải cát, chêm thêm đá trên mái nhà.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 15, "LOC"], [36, 47, "PERSON"], [60, 88, "LOC"]]}
{"id": 521, "text": "Ông Sáng cho biết, nhà ông ở nơi kín gió nên không bị bão cuốn bay tốc mái, nhưng vợ chồng ông cùng con trai, cháu nội ba tuổi vẫn rất lo lắng mỗi khi các tấm tôn va vào nhau khi gió rít mạnh. \"Chòm xóm xung quanh tôi ai cũng lo ứng phó bão\", ông nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 8, "PERSON"]]}
{"id": 522, "text": "Gia đình ông Sáng làm nghề biển, ông đã đưa tàu cá vào bờ, kéo thuyền thúng lên cao, lật úp lại để tránh gió thổi bay. Còn những hộ nuôi cá mú, tôm trên các ao đìa đã đóng cọc, căng thêm dây và đắp bờ đê cao hơn, tránh hư hại.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 18, "PERSON"]]}
{"id": 523, "text": "Còn anh Nguyễn Văn Đức, 30 tuổi, cách nhà ông Sáng 600 m thì cho biết, nhà anh bị tốc mái trong cơn bão vừa qua. \"Bà con xúm lại giúp tôi lợp lại mái tôn, được ít ngày thì bão mới ập đến, chỉ mong sao trời yên\", anh nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[8, 22, "PERSON"], [42, 50, "PERSON"]]}
{"id": 524, "text": "Phú Yên có 10.000 người dân nuôi cá lồng bè, khoảng 4.000 người ở khu vực nguy hiểm khác. Chủ tịch UBND tỉnh Phú Yên Phạm Đại Dương đã yêu cầu các địa phương di dời người dân nuôi cá lồng bè, người dân các vùng ven biển, cửa sông, vùng sạt lở trước 12h ngày 10/11.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 7, "GPE"], [90, 116, "ORG"], [117, 131, "PERSON"], [249, 252, "TIME"], [253, 263, "DATE"]]}
{"id": 525, "text": ", người dân huyện đảo Lý Sơn, và các xã bãi ngang của huyện Mộ Đức, Đức Phổ đang hối hả xúc cát chằng chống nhà trước giờ bão đến. Tại TP Quảng Ngãi, công nhân môi trường đã cưa các cây cao, lớn để tránh ngã đổ, vướng vào dây điện.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[12, 28, "LOC"], [54, 75, "LOC"], [135, 148, "GPE"]]}
{"id": 526, "text": "Bộ Chỉ huy Quân sự, Bộ Chỉ huy Bộ đội Biên phòng tỉnh đã yêu cầu 5.000 bộ đội sẵn sàng hỗ trợ, ứng cứu người dân trong lũ. Cơ quan quân sự thành lập 2 sở chỉ huy tiền phương tại đảo Lý Sơn và Đức Phổ (giáp Bình Định) trực tiếp phụ trách.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 53, "ORG"], [178, 215, "LOC"]]}
{"id": 527, "text": "Là địa phương có khả năng xảy ra lũ lớn, sạt lở do bão, Phó chủ tịch UBND tỉnh Quảng Ngãi Nguyễn Tăng Bính đã yêu cầu các huyện, thành phố kiểm tra, rà soát các hộ dân ở trong khu vực có nguy cơ cao lốc xoáy, lũ lớn, lũ quét, sạt lở đất để cắm biển cảnh báo và hỗ trợ di dời dân.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[55, 90, "ORG"], [90, 106, "PERSON"]]}
{"id": 528, "text": "trời âm u, gió nhẹ. Biển động, cột sóng cao 2-3 m. Các bãi tắm ở thành phố Nha Trang có nhiều biển cảnh báo nguy hiểm, nhưng vẫn đông du khách nước ngoài xuống tắm, nô đùa trước những cơn sóng to. Nhân viên cứu hộ liên tục nhắc nhở khách lên bờ. Hàng trăm người dân tỉnh này xuống bờ biển xúc cát về nhà để chống bão.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[65, 84, "GPE"]]}
{"id": 529, "text": "Ông Lê Tấn Bản, Giám đốc Sở Nông nghiệp và Phát triển Nông thôn tỉnh Khánh Hòa cho hay, địa phương sẽ phát lệnh cấm biển từ trưa mai và ngừng các hoạt động đưa du khách ra tham quan các đảo.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 14, "PERSON"], [16, 78, "ORG"]]}
{"id": 530, "text": "Theo Ban Chỉ huy Phòng chống thiên tai và Tìm kiếm cứu nạn tỉnh Khánh Hòa, tỉnh có hơn 276 điểm xung yếu có nguy cơ chịu ảnh hưởng do mưa lũ, ngập lụt. Hơn 33.000 dân/7.916 hộ tại các điểm xung yếu sẽ sơ tán đến nơi an toàn khi có tình huống mưa lũ xảy ra. Trong đó, TP Nha Trang hiện có 88 điểm xung yếu chủ yếu ở xã Phước Đồng, phường Vĩnh Trường và Vĩnh Ngọc, nơi từng xảy ra sạt lở ở bão Damrey năm 2017 và mùa mưa bão năm ngoái.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 73, "ORG"], [267, 279, "GPE"], [315, 362, "LOC"], [399, 408, "DATE"]]}
{"id": 531, "text": "\"Người dân vùng xung yếu có thể về nhà người thân, hoặc thành phố sẽ đưa họ về nơi trú tránh an toàn. Chúng tôi đã chuẩn bị lương thực và có phương án bảo vệ tài sản cho bà con\", ông Nguyễn Sỹ Khánh, Phó chủ tịch TP Nha Trang nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[179, 198, "PERSON"], [200, 226, "ORG"]]}
{"id": 532, "text": "Theo Trung tâm dự báo khí tượng thủy văn quốc gia, bão Nakri đang cách vùng biển Khánh Hòa - Quảng Ngãi 450 km về phía Đông. Ông Lê Đình Hải, Chủ tịch huyện , Khánh Hòa cho biết, sáng 9/11, bão đã quần thảo nhiều nơi của huyện, khiến từ sáng đến trưa có mưa. Gió mạnh, giật cấp 8-10 và đã làm một số cây nhỏ trên đảo bị quần hư hại. Tuy nhiên, đến chiều nay gió sức gió đã giảm xuống còn cấp 5-6, mưa cũng ngớt hơn. \"Mưa kéo dài sẽ làm triều cương dâng cao, khiến một số nơi sẽ ngập vào đêm nay\", ông Hải nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[71, 102, "LOC"], [125, 140, "PERSON"], [142, 168, "ORG"], [178, 188, "DATE"], [497, 504, "PERSON"]]}
{"id": 533, "text": "Bão Nakri sẽ đổ bộ vào đất liền các tỉnh Khánh Hòa - Quảng Ngãi đêm 10/11, với sức gió cấp 9, 10, là bão mạnh nhất từ đầu năm trên biển Đông. Bão số 5 Matmo vào đất liền Bình Định - Phú Yên mười hôm trước là cơn bão gây thiệt hại lớn nhất, với sức gió cấp 9, bão đã quật ngã hàng nghìn cây xanh, hàng trăm nhà dân và khiến một triệu hộ bị mất điện...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[35, 63, "LOC"], [64, 73, "DATE"], [170, 189, "LOC"]]}
{"id": 534, "text": "Đó là xe phải thu hồi biển số theo yêu cầu của cơ quan đăng ký xe; xe đã đăng ký, cấp biển số, khi có quyết định điều chuyển, bán, cho, tặng xe", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 535, "text": "Giải thích về việc đề xuất cho phép cơ quan đăng ký xe có quyền yêu cầu thu hồi biển số xe, đại diện Cục Cảnh sát giao thông, Bộ Công an cho biết trường hợp này để phòng ngừa và lường trước những vấn đề về mất an ninh trật tự. Theo đó, người sở hữu xe vi phạm nghiêm trọng đến an toàn giao thông và an ninh trật tự thì cơ quan đăng ký có thể áp dụng biện pháp thu hồi biển số.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[101, 136, "ORG"]]}
{"id": 536, "text": "Với trường hợp xe đã bán, cho tặng xe biển số bị thu hồi, đại diện Cục CSGT cho hay, việc này để tránh trường hợp chiếc xe đã bán cho chủ mới nhưng biển số vẫn đứng tên chủ cũ. Khi vi phạm cảnh sát sẽ rất mất thời gian hoặc khó xử lý qua hệ thống camera vì biển số không chính chủ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[67, 75, "ORG"]]}
{"id": 537, "text": "Theo quy định hiện nay, có 7 trường hợp xe bị thu hồi biển số gồm: Xe hỏng không sử dụng được hoặc xe bị phá hủy do nguyên nhân khách quan; xe tháo máy, khung để thay thế cho xe khác; xe bị mất cắp, chiếm đoạt không tìm được, chủ xe đề nghị thu hồi giấy chứng nhận đăng ký xe; xe tạm nhập của cơ quan, tổ chức, cá nhân nước ngoài tái xuất hoặc chuyển nhượng tại Việt Nam; xe được miễn thuế nhập khẩu, nay chuyển nhượng sang mục đích khác; xe đăng ký tại các khu kinh tế - thương mại đặc biệt hoặc khu kinh tế cửa khẩu quốc tế theo quy định của Chính phủ khi tái xuất hoặc chuyển nhượng vào Việt Nam.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[590, 598, "GPE"], [362, 370, "GPE"]]}
{"id": 538, "text": "Tâm bão Nakri cách bờ biển các tỉnh từ Quảng Ngãi đến Khánh Hòa khoảng 260 km về phía Đông, sức gió mạnh nhất cấp 10 (90-110 km/h), giật cấp 13, Trung tâm dự báo khí tượng thủy văn quốc gia nhận định lúc 9h ngày 10/11.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[39, 63, "LOC"], [204, 206, "TIME"], [207, 217, "DATE"]]}
{"id": 539, "text": "Trong 12 giờ tới, bão theo hướng Tây Tây Bắc, di chuyển 10-15 km mỗi giờ. Khuya nay bão đi vào các tỉnh Bình Định đến Khánh Hòa với sức gió mạnh cấp 9, giật cấp 11, sau đó thành áp thấp nhiệt đới. Đến 7h ngày 11/11, tâm áp thấp nhiệt đới trên đất liền các tỉnh Nam Trung Bộ và Tây Nguyên, sức gió giảm còn cấp 6 (40-50 km/h), giật cấp 8.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[201, 204, "TIME"], [204, 214, "DATE"]]}
{"id": 540, "text": "Các đài khí tượng của Hong Kong và Hải Quân Mỹ cũng nhận định bão đang suy yếu nhưng có sự chênh lệch về sức gió và thời gian. Theo đài Hong Kong, tâm bão Nakri đổi hướng từ Tây sang Tây Tây Bắc. Đến 7h sáng nay, sức gió tối đa khoảng 90 km mỗi giờ. Khi gần bờ biển, bão sẽ ngoặt hướng Tây tiến vào TP Tuy Hòa. Đến 7h ngày 11/11, bão suy yếu thành áp thấp nhiệt đới trên Tây Nguyên với sức gió 65 km mỗi giờ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[200, 202, "TIME"], [299, 309, "GPE"], [315, 317, "TIME"], [318, 328, "DATE"], [371, 381, "LOC"], [132, 145, "ORG"]]}
{"id": 541, "text": "Đài Hải Quân Mỹ nhận định, 1h sáng 11/11 tâm bão ở bờ biển Phú Yên với sức gió 83 km mỗi giờ. Sau đó, bão di chuyển hướng Tây Tây Bắc vào đất liền, suy yếu thành áp thấp nhiệt đới. Còn theo Đài Khí tượng Nhật Bản, đến 19h ngày 10/11, tâm bão sẽ cách bờ biển Phú Yên 80 km, sức gió 100 km mỗi giờ, tiến vào đất liền với vận tốc 15 km/h.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[35, 40, "DATE"], [27, 34, "TIME"], [51, 67, "LOC"], [190, 212, "ORG"], [217, 221, "TIME"], [222, 232, "DATE"], [257, 265, "LOC"]]}
{"id": 542, "text": "Vùng biển phía Tây khu vực giữa Biển Đông (bao gồm vùng biển phía Tây Bắc quần đảo Trường Sa) có gió mạnh nhất cấp 11, giật cấp 13, sóng biển cao 5-7 m. Vùng biển các tỉnh từ Đà Nẵng đến Khánh Hòa có gió mạnh cấp 6-8, vùng gần tâm bão đi qua mạnh cấp 9-10, giật cấp 12, sóng biển cao 4-6 m. Nước biển dâng kết hợp với thủy triều cao 1,5-2,5 m.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[32, 42, "LOC"], [74, 92, "LOC"], [175, 196, "LOC"]]}
{"id": 543, "text": "Dự báo mưa to trên diện rộng sẽ kéo dài đến ngày 12/11 ở các tỉnh từ Thừa Thiên Huế đến Ninh Thuận, Tây Nguyên. Các tỉnh Thừa Thiên Huế đến Quảng Ngãi, Đăk Nông, Lâm Đồng lượng mưa phổ biến 100-150 mm; Bình Định - Khánh Hòa 200-300 mm; Kon Tum, Gia Lai, Đăk Lăk 100-200 mm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[44, 54, "DATE"], [61, 110, "LOC"], [116, 151, "LOC"], [152, 170, "LOC"], [201, 223, "LOC"], [236, 261, "LOC"]]}
{"id": 544, "text": "Lũ sẽ xuất hiện ở các tỉnh này khiến nước sông dâng cao. Nguy cơ cao xảy ra lũ quét, sạt lở đất ở vùng núi, ngập lụt vùng trũng thấp, vùng ven sông, khu đô thị. Riêng các tỉnh từ Quảng Ngãi đến Khánh Hòa có nguy cơ xảy ra ngập lụt diện rộng và ảnh hưởng đến an toàn các hồ chứa thủy lợi xung yếu.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[179, 203, "LOC"]]}
{"id": 545, "text": "Theo Văn phòng thường trực Ban chỉ đạo trung ương phòng chống thiên tai, bốn tỉnh đã lên kế hoạch di dời gần 45.000 hộ với trên 180.000 người dân tại khu vực nguy hiểm ven biển, trên đảo, nơi có nguy cơ ngập sâu, sạt lở đất trước 12h hôm nay. Cụ thể Quảng Ngãi sơ tán hơn 13.000 hộ, Bình Định gần 15.000 hộ, Phú Yên gần 9.000 hộ, Khánh Hòa gần 8.000 hộ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 72, "ORG"], [283, 292, "LOC"], [308, 315, "LOC"], [330, 339, "LOC"], [230, 233, "TIME"], [250, 260, "LOC"]]}
{"id": 546, "text": "Hơn 47.000 tàu thuyền đã được thông tin về diễn biến của bão và hướng dẫn vào nơi tránh trú. Văn phòng thường trực đã có công văn gửi Cục Lãnh sự (Bộ Ngoại giao) đề nghị can thiệp hỗ trợ hậu cần cho 5 tàu cá Quãng Ngãi đang trú bão ở Philippines. Bộ Quốc phòng, Ủy ban Quốc gia ứng phó sự cố và tìm kiếm cứu nạn đã huy động hơn 250.000 cán bộ chiến sĩ, 2.300 phương tiện; Bộ Giao thông Vận tải điều 5 tàu tìm kiếm cứu nạn sẵn sàng ứng phó bão.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[134, 145, "ORG"], [147, 161, "ORG"], [234, 245, "GPE"], [247, 311, "ORG"], [372, 393, "ORG"]]}
{"id": 547, "text": "Vừa trở về sau khi đi kiểm tra công tác ứng phó với bão tại Quảng Ngãi, Tổng Cục trưởng Phòng chống thiên tai Trần Quang Hoài cho hay, biện pháp ứng phó đã được triển khai tốt nhưng các lực lượng không được chủ quan vì thực tế bão Matmo (khu vực đổ bộ như bão Nakri) có cường độ không mạnh nhưng đã gây ra thiệt hại về người và tài sản.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[110, 125, "PERSON"], [60, 70, "LOC"], [72, 109, "ORG"]]}
{"id": 548, "text": "\"Di dời, sơ tán khẩn cấp dân cư ra khỏi khu vực nguy hiểm, nhất là các khu vực ven biển, cửa sông, các khu vực có nguy cơ cao xảy ra lũ quét, sạt lở đất, ngập sâu\", ông Hoài nhấn mạnh tại cuộc họp Ban chỉ đạo trung ương về phòng chống thiên tai sáng 10/11.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[165, 173, "PERSON"], [196, 244, "ORG"], [250, 255, "DATE"]]}
{"id": 549, "text": "Trước đó, ngành giáo dục các tỉnh Khánh Hòa, Phú Yên, Bình Định, Quảng Ngãi chỉ đạo cho hơn một triệu học sinh  ngày 11/11.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[10, 24, "ORG"], [29, 75, "LOC"]]}
{"id": 550, "text": "Do ảnh hưởng của cơn bão Nakri, tại khu vực Nam Trung Bộ trong ngày 10/11 Vietnam Airlines sẽ hủy 6 chuyến bay các tuyến Hà Nội - Phú Yên, Hà Nội - Quy Nhơn, TP HCM - Quy Nhơn, TP HCM - Phú Yên.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[68, 73, "DATE"], [115, 193, "LOC"]]}
{"id": 551, "text": "Hãng cũng sẽ khởi hành sớm từ một tiếng 40 phút đến hơn 3 tiếng đối với 6 chuyến bay giữa Hà Nội, TP HCM và Nha Trang để đảm bảo cất, hạ cánh tại Nha Trang trước 18h do sân bay Cam Ranh sẽ đóng cửa. Các chuyến bay đến, đi từ Pleiku cũng sẽ được khởi hành sớm 3 tiếng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[90, 96, "GPE"], [98, 105, "GPE"], [108, 117, "GPE"], [145, 155, "GPE"], [162, 165, "TIME"], [169, 185, "LOC"], [225, 231, "LOC"], [259, 267, "TIME"]]}
{"id": 552, "text": "Ngoài ra, Vietnam Airlines sẽ lùi giờ khởi hành từ 12 tiếng đến 18 tiếng đối với 4 chuyến bay quốc tế tuyến Nha Trang - Thành Đô, Nha Trang - Seoul sang ngày 11/11.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[10, 26, "ORG"], [51, 59, "TIME"], [64, 72, "TIME"], [102, 147, "LOC"], [158, 164, "DATE"]]}
{"id": 553, "text": "Hãng hàng không Jetstar Pacific hủy 4 chuyến bay giữa Quy Nhơn, Phú Yên và TP HCM trong ngày 10/11.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 31, "ORG"], [54, 81, "LOC"], [92, 99, "DATE"]]}
{"id": 554, "text": "Bên cạnh các chuyến bay trên, các chuyến bay nội địa khác của Vietnam Airlines và Jetstar Pacific cũng có thể bị ảnh hưởng dây chuyền do cơn bão.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[62, 97, "ORG"]]}
{"id": 555, "text": "Nakri hình thành từ một vùng áp thấp trên biển Đông, do sự tương tác của nhiều cơn bão, ban đầu bão theo hướng Tây, đến ngày 7/11 mới quặt sang hướng Đông. Ngày 9/11, bão đạt cực đại (cuối cấp 11 đầu cấp 12), mạnh nhất từ đầu năm trên biển Đông. Năm cơn bão trước đó có sức gió cấp 9 trở xuống.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[125, 129, "DATE"], [161, 165, "DATE"]]}
{"id": 556, "text": "Bão  (số 5) đổ bộ vào Bình Định, Phú Yên tối 30/10 gây thiệt hại nặng nhất. Với sức gió mạnh nhất 90 km/h (cấp 9), bão đã quật ngã hàng nghìn cây xanh, nhiều nhà bị sập, một triệu hộ dân mất điện...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[22, 40, "LOC"], [45, 50, "DATE"]]}
{"id": 557, "text": "Dự báo tối 10/11 bão Nakri sẽ đổ bộ vào Phú Yên và Bình Định. Trong đó, tâm bão có thể quét qua thị xã Sông Cầu (Phú Yên).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[11, 16, "DATE"], [40, 60, "LOC"], [100, 121, "LOC"]]}
{"id": 558, "text": "Sông Cầu được mệnh danh là thủ phủ tôm hùm của Phú Yên, hiện có hơn 3.000 hộ nuôi trồng thủy sản. Bão Damrey 2017, nuôi tôm hùm ở đây bị sóng đánh xơ xác, không còn một con.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[47, 54, "LOC"]]}
{"id": 559, "text": "Bà Nguyễn Thị Hoa (62 tuổi) khẩn trương vá lại tấm lưới cho lồng nuôi. \"Gia cố từ hôm qua đến hôm nay, mong sau không gặp thiệt hại khi bão đến\", bà Hoa nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[3, 17, "PERSON"], [149, 152, "PERSON"]]}
{"id": 560, "text": "Gia đình chị Diễm thu hoạch cá bớp sớm để giảm thiệt hại do bão, giá khoảng 100.000 đồng một ký. \"Giá cá so với bình thường giảm hơn 20.000 đồng. Nếu không thu hoạch, bão vô thiệt hại nặng hơn, mình phải tranh thủ bán sớm để lấy lại một ít vốn\", chị Diễm nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[13, 17, "PERSON"], [76, 88, "TIME"], [133, 144, "TIME"], [250, 254, "PERSON"]]}
{"id": 561, "text": "\"Nghe đài báo bão lần này lớn nhất trong năm, nhà gần biển nên cố gắng buộc cho chắc. Mong sau bão vào nhà vẫn còn\", anh Võ Như Quân nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[121, 132, "PERSON"]]}
{"id": 562, "text": "Sáng 10/11, tại Bình Định bắt đầu có mưa nặng hạt, gió mạnh dần lên. Sóng biển cao 4 - 6 m liên tiếp đánh vào bờ, uy hiếp tuyến đường ven biển xã Nhơn Hải, TP Quy Nhơn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[143, 167, "LOC"], [16, 25, "LOC"]]}
{"id": 563, "text": "\"N", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 564, "text": "Cảnh sát cơ động, dân quân dùng dây thép, dây nhựa để cột chặt những bao cát ven biển.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 26, "ORG"]]}
{"id": 565, "text": "Ông Nguyễn Văn Khanh (56 tuổi), ở thôn Hải Nam, xã Nhơn Hải bê từng bao cát để chắn sóng biển tràn vào xóm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 20, "PERSON"], [34, 60, "LOC"]]}
{"id": 566, "text": "Gia đình ông Nguyễn Thành Trung dùng dây thừng chuyển từng bao cát để chằng chống mái nhà trước giờ bão đổ bộ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[13, 31, "PERSON"]]}
{"id": 567, "text": "Bà Lê Thị Thu tất bật dựng tường cát bao quanh nhà. \"", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[2, 13, "PERSON"]]}
{"id": 568, "text": "\"Mấy ngày qua không dám ngủ, tối đến triều cường lên cao, sóng biển đánh vào kè, nước bắn tung toé lên cả nóc nhà\", bà Trần Thị Tư, ngồi trong căn nhà ven kè biển, cho biết.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[119, 130, "PERSON"]]}
{"id": 569, "text": "Theo UBND tỉnh Bình Định, đến 12h trưa cùng ngày, chính quyền đã tổ chức di dời 5.000 hộ dân sinh sống ở những vùng trũng thấp, vùng có nguy cơ sạt lở đất, bị triều cường đến nơi an toàn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 24, "ORG"], [30, 38, "TIME"]]}
{"id": 570, "text": "Ngày 10/11, thiếu tướng Cao Phi Hùng, Phó Tư lệnh Quân khu 5 cho biết, đơn vị đã huy động 562 canô, xuồng, 638 ôtô các loại, 26 xe đặc chủng, xe chỉ huy, xe thông tin để giúp dân ứng phó, khắc phục hậu quả lũ lụt.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 10, "DATE"], [12, 23, "ORG"], [24, 36, "PERSON"], [38, 60, "ORG"]]}
{"id": 571, "text": "Trong đó, 10 xe bọc thép BRDM - 2 được chia ra nhiều địa phương, sẵn sàng chờ lệnh ứng cứu khi có tình huống xấu. Loại xe bọc thép này nặng gần 8 tấn; dài gần 6 m; rộng gần 2,4 m; cao 2,3 m; sức chứa hơn 10 người cùng hàng hóa; có khả năng lội nước để vào vùng ngập lụt, chia cắt.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 572, "text": "Quân khu 5 đã lập hai trạm chỉ huy tiền phương ở Bình Định và Quảng Nam để chỉ huy 100% chiến sĩ ở các tỉnh Nam Trung Bộ sẵn sàng ứng phó bão; huy động 56.000 chiến sĩ, dân quân tự vệ, giúp di dời 5.500 hộ dân với trên 35.000 người, thông báo hướng dẫn cho 34.000 phương tiện về nơi tránh trú an toàn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[49, 71, "LOC"], [83, 87, "PERCENT"], [102, 120, "LOC"]]}
{"id": 573, "text": "Đại tá Phạm Hữu Lộc, Chỉ huy trưởng Bộ Chỉ huy quân sự tỉnh Bình Định, cho biết hiện nay đã tổ chức bốn đội ở TP Quy Nhơn, huyện Phù Cát, Hoài Nhơn, Tây Sơn, trang bị xe thiết giáp để giúp dân trong tình huống xấu.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[7, 19, "PERSON"], [21, 69, "ORG"], [110, 121, "GPE"], [123, 156, "LOC"]]}
{"id": 574, "text": "Tâm bão Nakri đang cách đất liền Bình Định Phú Yên 140 km về phía Đông, với sức gió mạnh nhất cấp 10 (90 - 100 km/h), giật cấp 13, Trung tâm dự báo khí tượng thủy văn Trung ương nhận định lúc 16h ngày 10/11. Dự kiến những giờ tới bão đi theo hướng Tây với tốc độ di chuyển 15 km/h.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[32, 50, "LOC"], [192, 195, "TIME"], [201, 206, "DATE"]]}
{"id": 575, "text": "Các đài khí tượng của Hong Kong và Nhật Bản dự báo đường đi của bão đang dịch chuyển về phía Nam, tâm bão ở đất liền tối nay hoặc rạng sáng mai ở giáp ranh Phú Yên, Khánh Hòa.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[156, 175, "LOC"], [22, 31, "GPE"], [35, 43, "GPE"]]}
{"id": 576, "text": "Chiều 10/11, Phú Yên đã có mưa to, gió giật trên cấp 6. Các cánh đồng ven quốc lộ 1A qua thị trấn Chí Thành (huyện Tuy An) nước ngập lai láng. Kiểm tra tại huyện Đông Hòa, ông Nguyễn Hoàn Hiệp, thứ trưởng Bộ Nông nghiệp và Phát triển nông thôn nhận định Phú Yên sẽ là nơi trọng tâm bão Nakri.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[6, 11, "DATE"], [13, 20, "LOC"], [89, 122, "LOC"], [156, 170, "LOC"], [175, 192, "PERSON"], [194, 243, "ORG"], [254, 261, "LOC"]]}
{"id": 577, "text": "Theo ông Hiệp, bão dự báo sẽ đổ bộ lúc 22 -23h đêm nay và sẽ quần thảo Phú Yên trong thời gian dài. Gió to kéo dài từ chiều đến rạng sáng mai. Bão khi vào đất liền mạnh nhất 90 km/h, giật cấp 12. Địa phương này dự báo hứng lượng mưa lớn đến 500 mm nên từ chiều nay thủy điện sông Ba Hạ đã thông báo xả lũ 100 m3/s.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 13, "PERSON"], [39, 46, "TIME"], [71, 78, "LOC"], [265, 285, "ORG"]]}
