{"id": 249, "text": "Đăng đàn sáng 6/11, Bộ trưởng Nông nghiệp & Phát triển nông thôn Nguyễn Xuân Cường nhận được nhiều chất vấn của đại biểu Quốc hội về \"phát triển thương hiệu gạo Việt Nam\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[65, 82, "PERSON"], [14, 18, "DATE"], [161, 169, "GPE"], [30, 64, "ORG"]]}
{"id": 250, "text": "Theo ông Cường, Việt Nam đang tái cơ cấu ngành hàng lúa gạo theo hướng ưu tiên đầu tư một số loại giống để nâng cao giá trị hạt gạo, phù hợp với nhu cầu thị trường. \"Lúa gạo sẽ không chỉ là mặt hàng bán bình thường mà trở thành dược phẩm, thực phẩm chức năng\", ông Cường nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 14, "PERSON"], [16, 24, "GPE"], [261, 270, "PERSON"]]}
{"id": 251, "text": "Ông dẫn chứng, hiện nay sản phẩm dầu cám gạo đem lại giá trị cao hơn sản lượng gạo tự nhiên. Nhiều doanh nghiệp cùng nông dân ở đồng bằng sông Cửu Long đã đầu tư vào lĩnh vực này. Ở Quảng Trị vừa qua đã xây dựng mô hình 600 ha lúa gạo hữu cơ, mục đích là phát triển những gì tinh tuý nhất của hạt gạo. \"Đây là hướng đi đúng\", ông Cường nhận định.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[128, 151, "LOC"], [182, 192, "GPE"], [326, 335, "PERSON"]]}
{"id": 252, "text": "Ngoài ra, Bộ trưởng Nông nghiệp & Phát triển nông thôn cho rằng, lúa gạo là ngành hàng rủi ro, hiệu quả kinh tế không cao. Trên thế giới có 7 tỷ người thì chỉ 3,5 tỷ người ăn gạo, sản lượng lúa gạo thương mại toàn cầu hàng năm chỉ khoảng 36 triệu tấn, kim ngạch thương mại 32 tỷ USD. Điều kiện khách quan đó dẫn đến sự cạnh tranh rất gay gắt trên thị trường lúa gạo thế giới.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[20, 54, "ORG"]]}
{"id": 253, "text": "Ở trong nước, Quốc hội đã có nghị quyết về bảo vệ đất lúa và thời gian qua Chính phủ nghiêm túc thực hiện chủ trương này. Tuy nhiên hiện nay Việt Nam có 7,8 triệu ha đất canh tác, trong đó đất lúa chiếm tới 4,1 triệu ha. Tới đây Chính phủ sẽ xin Quốc hội cho giảm dần diện tích đất lúa, khoảng 0,5 triệu ha, tương đương giảm 5 - 6 triệu tấn thóc, 3 - 4 triệu tấn lúa.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[141, 149, "GPE"]]}
{"id": 254, "text": "\"Chúng ta vẫn đảm bảo an ninh lương thực, kể cả trong 20 năm nữa vẫn đảm bảo được. Nhưng thay vào đó sẽ dành đất canh tác cho các cây trồng khác hiệu quả hơn\", ông Cường nhấn mạnh.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[54, 60, "DATE"], [160, 169, "PERSON"]]}
{"id": 255, "text": ", Bộ trưởng Nguyễn Xuân Cường cho hay sức sản xuất trong lĩnh vực nông nghiệp của Việt Nam hiện rất lớn với 45 triệu tấn lương thực, 5,5 triệu tấn thịt, 8 triệu tấn cá, nhiều loại cây công nghiệp nhất thế giới về sản lượng...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[12, 29, "PERSON"], [82, 90, "GPE"]]}
{"id": 256, "text": "\"Sức sản xuất rất lớn nhưng bất cập nhất là chế biến, thương mại, nếu không giải quyết được vấn đề này thì không giải quyết được chuyện được mùa, mất giá\", ông Cường nói và cho rằng, trong nền kinh tế thị trường thì \"không ai dự báo được ngày mai, ngày kia giá sẽ như thế nào\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[156, 165, "PERSON"], [238, 246, "DATE"], [248, 256, "DATE"]]}
{"id": 257, "text": "Lấy ví dụ về việc thừa hạt tiêu, ông Cường thông tin, Việt Nam có khả năng cung cấp tới 350.000 tấn hạt tiêu, chiếm khoảng 60% sản lượng toàn thế giới. \"Sản xuất nhiều thì thừa là tất yếu\", ông nói. Vì vậy, Bộ Nông nghiệp & Phát triển nông thôn đã bàn với các địa phương là tới đây tập trung chế biến, tổng rà soát để phát triển sản xuất ở mức độ nhất định.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[33, 42, "PERSON"], [54, 62, "GPE"], [207, 244, "ORG"]]}
{"id": 258, "text": "\"Chúng tôi mời một số doanh nghiệp, đưa công nghệ mới vào, trong đó riêng hạt tiêu sẽ có 10 chuỗi sản phẩm, gồm cả dầu hạt tiêu. Thị trường cần cái gì ta làm cái đó, bây giờ bán hàng mới là quan trọng, tổ chức sản xuất không còn là số một\", Bộ trưởng Cường nhấn mạnh.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[251, 256, "PERSON"]]}
{"id": 260, "text": "Theo ông Cường, trong 3 năm qua, số doanh nghiệp đầu tư trực tiếp vào nông nghiệp đã tăng 3 lần, từ hơn 3.000 lên 11.800 đơn vị; hầu hết các tập đoàn kinh tế lớn trong nước đều góp mặt và đầu tư trải dài khắp vùng miền, tạo động lực mới trong phát triển nông nghiệp.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[22, 27, "DATE"], [5, 14, "PERSON"]]}
{"id": 261, "text": "\"Tuy nhiên, 11.800 đơn vị nói trên cùng với 49.000 doanh nghiệp đầu tư gián tiếp vẫn chưa đáp ứng yêu cầu, khi chỉ chiếm 8% trong tổng số doanh nghiệp Việt Nam\", ông Cường cho hay.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[51, 63, "ORG"], [138, 150, "ORG"], [151, 159, "GPE"], [162, 171, "PERSON"]]}
{"id": 262, "text": "\"Vậy giải pháp căn cơ để doanh nghiệp mạnh dạn đầu tư nhiều hơn vào nông nghiệp là gì?\", bà Trang tiếp tục chất vấn. Ông Cường nói Bộ Nông nghiệp & Phát triển nông thôn sẽ tiếp tục tham mưu chính sách với Chính phủ và Quốc hội, trong đó có việc thông qua Luật đầu tư theo phương thức đối tác công tư (PPP).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[89, 97, "PERSON"], [117, 126, "PERSON"], [131, 168, "ORG"]]}
{"id": 263, "text": "\"Khuôn khổ pháp lý tốt sẽ giúp thu hút đầu tư vào nông nghiệp, hiện nay dù khó khăn nhưng lĩnh vực này vẫn còn nhiều dư địa\", ông Cường nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[126, 135, "PERSON"]]}
{"id": 264, "text": ", Bộ trưởng Nguyễn Xuân Cường nói đây là loại có lợi thế trong ứng phó biến đổi khí hậu, thích nghi tốt với xâm nhập mặn, \"thực tế ở Bến Tre và các tỉnh phía Nam, Bắc Trung Bộ đã chứng minh điều này\". Hiện diện tích dừa thế giới đang giảm, do vậy Việt Nam tập trung trồng là phù hợp.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[133, 140, "GPE"], [158, 175, "LOC"], [247, 255, "GPE"], [12, 29, "PERSON"]]}
{"id": 265, "text": "Ngoài ra, ông Cường cho rằng, \"trồng dừa tốt thì đây có thể trở thành cây tỷ phú\". Bộ Nông nghiệp & Phát triển nông thôn đã giao đề tài khoa học cho cơ quan nghiên cứu và địa phương để nhân giống vô tính cây dừa.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[10, 19, "PERSON"], [83, 120, "ORG"]]}
{"id": 266, "text": "\"Muốn phát triển cây dừa thành hàng hoá thì không thể trồng theo kiểu hữu tính như hiện nay. Nay mai làm được giống vô tính, chúng ta sẽ nghiên cứu vùng nào trồng, vùng nào chế biến để đem lại hiệu quả\", ông Cường nói và thông tin thêm, ngày 16/11 tới Bến Tre tổ chức lễ hội cây dừa, trong đó sẽ có hội thảo về chủ đề nêu trên.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[204, 213, "PERSON"], [242, 247, "DATE"], [252, 259, "GPE"]]}
{"id": 267, "text": "Bộ trưởng Nguyễn Xuân Cường tiếp tục trả lời chất vấn của các đại biểu từ 2h chiều nay.Cơ quan khí tượng của Hong Kong và Nhật Bản cũng dự báo, bão Nakri sẽ quần thảo ở trung tâm và nam biển Đông, sau đó hướng vào miền Trung Việt Nam. Đến ngày 10/11, tâm bão có thể trên vùng biển các tỉnh Nam Trung Bộ với sức gió tối đa 105 km/h. Các cơ quan này nhận định, vùng cảnh báo nguy hiểm của bão kéo dài từ Quảng Trị đến Bà Rịa Vũng Tàu.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[109, 118, "GPE"], [122, 130, "GPE"], [182, 195, "LOC"], [214, 224, "LOC"], [225, 233, "GPE"], [244, 249, "DATE"], [290, 302, "LOC"], [402, 411, "GPE"], [416, 431, "GPE"], [10, 27, "PERSON"]]}
{"id": 268, "text": "Trong khi đó, Cục quản lý Thiên văn, Địa vật lý và Khí quyển Philippines cho biết, bão Nakri gây mưa ở các tỉnh Northern Luzon, Zambales và Bataan. Song, không có dấu hiệu có gió bão vào nước này.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[14, 60, "ORG"], [61, 72, "GPE"], [112, 126, "GPE"], [127, 136, "GPE"], [140, 146, "GPE"]]}
{"id": 269, "text": "Trước của bão số 6, Văn phòng Thường trực Ban Chỉ đạo Trung ương Phòng chống thiên tai - Văn phòng Ủy ban quốc gia Ứng phó sự cố thiên tai và tìm kiếm cứu nạn đã yêu cầu các tỉnh Thanh Hóa đến Bà Rịa - Vũng Tàu khẩn trương thông báo đến các tàu thuyền để trú tránh an toàn. Các địa phương bị thiệt hại do bão số 5 khắc phục hậu quả, sẵn sàng ứng phó với áp thấp nhiệt đới đang mạnh lên thành bão và mưa lũ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[20, 86, "ORG"], [89, 158, "ORG"], [179, 188, "GPE"], [193, 210, "GPE"]]}
{"id": 270, "text": "Hôm 30/10, bão Matmo (số 5) vào Phú Yên, Bình Định, Quảng Ngãi khiến hàng trăm cây xanh ngã đổ, nhà dân bị sập, tốc mái, một triệu hộ dân bị mất điện. Mưa lớn do bão gây lũ ở Bình Định, Quảng Ngãi, cô lập hàng nghìn hộ dân.Vết nứt nằm tại làn đường dành cho xe thô sơ, giáp với taluy bên phải theo hướng thành phố Tam Kỳ đi xã Tam Đại. Phần sụt lún thấp hơn mặt đường 20 cm, lan can bên đường bị xê dịch. Do không còn làn đường, người đi xe thô sơ phải đi vào làn đường cơ giới.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 9, "DATE"], [32, 39, "GPE"], [40, 50, "GPE"], [52, 62, "GPE"], [175, 184, "GPE"], [186, 196, "GPE"], [314, 320, "GPE"], [327, 334, "GPE"]]}
{"id": 271, "text": "Ông Trần Công Hiến, người dân địa phương cho biết, đường bị nứt từ tháng 10. Sau đó mưa lớn, nước chảy vào các khe làm vết nứt toác rộng và kéo dài. \"Nhà tôi có hơn 1.000 m2 đất trồng lúa nằm dưới taluy nên bị đất đá sạt xuống lấp ruộng. Tôi đã kiến nghị nhiều lần nhưng chưa được xử lý\", ông Hiến nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 18, "PERSON"], [67, 75, "DATE"], [289, 297, "PERSON"]]}
{"id": 272, "text": "Ông Hoàng Việt Hưng, Giám đốc Ban quản lý dự án cao tốc Đà Nẵng - Quảng Ngãi, đánh giá đây là \"sự cố không mong muốn\". Nguyên nhân là đoạn đường chưa được xây dựng hoàn chỉnh.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 19, "PERSON"], [30, 76, "ORG"]]}
{"id": 273, "text": "Theo thiết kế, mái taluy đường dẫn sẽ làm bằng đá hộc, kết cấu bê tông để tránh sạt lở. Tuy nhiên, quá trình thi công, nhà thầu bị một số hộ dân phản đối do không đồng ý với chính sách bồi thường giải phóng mặt bằng của địa phương.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 274, "text": "\"Nhà thầu cùng chính quyền địa phương đã hai lần bảo vệ thi công nhưng bị cản trở nên chưa làm được. Ban quản lý đã chỉ đạo nhà thầu làm tạm mái taluy để phương tiện lưu thông\", ông Hưng giải thích.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[178, 186, "PERSON"]]}
{"id": 275, "text": "Theo ông Hưng, Ban quản lý cao tốc sẽ tổ chức đảm bảo giao thông từ hôm nay và sắp tới nhờ chính quyền đứng ra giải quyết để nhà thầu thi công hoàn chỉnh tuyến đường.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 13, "PERSON"], [15, 34, "ORG"], [68, 75, "DATE"]]}
{"id": 276, "text": "Cao tốc Đà Nẵng - Quảng Ngãi có tổng vốn đầu tư hơn 34.500 tỷ đồng, hoàn thiện toàn tuyến vào tháng 9/2018. Hàng loạt sự cố về chất lượng công trình xảy ra ngay sau đó. Tháng 10/2018, đoạn từ Km0 đến Km65 xuất hiện nhiều vị trí bong tróc, ổ gà; 21 cầu có hiện tượng nước thấm từ dải phân cách giữa xuống mố trụ; thấm nước mối nối ống thoát nước mặt cầu...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[100, 106, "DATE"], [175, 182, "DATE"]]}
{"id": 277, "text": "Cuối tháng 9/2019, sau những trận mưa đầu mùa, đoạn gần nút giao Túy Loan (xã Hòa Nhơn, huyện Hòa Vang) đầu tuyến cao tốc Đà Nẵng - Quảng Ngãi xuất hiện nhiều ổ gà, sống trâu.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[11, 17, "DATE"], [65, 73, "LOC"], [78, 86, "GPE"], [94, 102, "GPE"]]}
{"id": 278, "text": "Cầu vượt Bà Ngôn - FO06 nằm trên tuyến đường liên xã Tam Ngọc và Tam Đại (huyện Phú Ninh) thuộc gói thầu A1, đoạn từ km 65 đến km80 cao tốc Đà Nẵng - Quảng Ngãi. Cầu dài hơn 40 m, rộng 10 m, hai đường dẫn lên cầu dài hơn 100 m, gồm hai làn xe cơ giới và hai làn xe thô sơ, được đưa vào sử dụng giữa năm 2018. Mỗi ngày, đoạn đường này có hàng trăm phương tiện qua lại.Thông tin trên được Bộ trưởng Nông nghiệp và Phát triển Nông thông Nguyễn Xuân Cường cho biết khi trả lời chất vấn trước Quốc hội sáng 6/11.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[53, 61, "GPE"], [65, 72, "GPE"], [80, 88, "GPE"], [299, 307, "DATE"], [434, 451, "PERSON"], [397, 433, "ORG"], [497, 506, "DATE"]]}
{"id": 279, "text": "Từ khi dịch tả châu Phi xuất hiện ở Việt Nam (đầu tháng 2) đến nay, 5,7 triệu con lợn chiếm hơn 8% tổng đàn lợn cả nước đã bị tiêu huỷ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[36, 44, "GPE"], [46, 57, "DATE"]]}
{"id": 280, "text": "Giữa bão dịch, ngành nông nghiệp đã chọn lọc 109.000 con lợn giống thuần chủng để bảo vệ, làm hạt nhân phát triển đàn lợn sau này.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 281, "text": "Ông Cường hoan nghênh Bộ Tài chính kịp thời xuất 2.370 tỷ đồng hỗ trợ người dân 18 tỉnh, giảm thiệt hại và \"chúng ta giữ được đàn lợn giống\". Chính phủ cũng hỗ trợ tăng đàn với mức 500.000 đồng một con lợn giống.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 9, "PERSON"], [22, 34, "ORG"]]}
{"id": 282, "text": "Theo Bộ trưởng Cường, dịch bệnh đang có xu hướng giảm. Tháng 6 là đỉnh điểm khi 1,2 triệu con lợn phải tiêu huỷ, đến nay chỉ còn khoảng 40.000 con hàng tháng. Nhiều xã đã trải qua 30 ngày dịch không quay trở lại. \"Trung Quốc đã rơi vào cuộc khủng hoảng thiếu thịt lợn chưa từng có từ trước đến nay, song ở Việt Nam nguồn cung được đảm bảo\", ông nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[55, 62, "DATE"], [180, 187, "DATE"], [214, 224, "GPE"], [306, 314, "GPE"], [15, 20, "PERSON"]]}
{"id": 283, "text": "Cách đây 3 tuần, đoàn công tác của Bộ Nông nghiệp & Phát triển nông thôn đến Khoái Châu, Hưng Yên. Các tỉnh này có nhiều hộ chăn nuôi tới 3.000 - 4.000 con lợn, chuồng trại được vệ sinh sạch sẽ nên không bị ảnh hưởng bởi dịch bệnh. \"Nhiều nông dân còn dùng tia cực tím để tiêu độc khử trùng, nên gia đình họ không những không thiệt hại mà còn làm giàu từ chăn nuôi lợn\", ông Cường cho hay.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 15, "DATE"], [35, 72, "ORG"], [77, 87, "GPE"], [89, 97, "GPE"], [371, 380, "PERSON"]]}
{"id": 284, "text": "Ngoài ra, theo ông, Tổ chức thú y thế giới đánh giá Việt Nam rất minh bạch thông tin về dịch tả lợn; trong khi nhiều quốc gia khác giấu giếm, không biết được tình hình thực tế dịch bệnh như thế nào.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[20, 42, "ORG"], [52, 60, "GPE"]]}
{"id": 285, "text": "Đường ĐT719 ven biển đoạn qua xã Tiến Thành (Phan Thiết) bị ách tắc hai đầu khi cát đỏ từ một đồi đất đang san lấp của dự án bất động sản nghỉ dưỡng rộng 1.000 ha đổ xuống tạo dòng chảy mạnh, băng qua con đường nhựa xuống biển.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[33, 43, "GPE"], [45, 55, "GPE"]]}
{"id": 286, "text": "Hai phần ba mặt đường bị xé toang, hình thành một hố lở sâu gần 10 m, rộng 8 m, dài gần 100 m. Những cây dương kề đó bị cuốn bay gốc. Phía đường nối lên đồi có một rãnh sâu hơn một mét. Trên đồi cát nhiều công trình dự án đang xây dựng, xung quanh có nhiều chiếc xe ủi, xe múc.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 287, "text": "\"Cát từ công trình trên đồi cao đổ xuống như dòng sông lai láng. Để đảm bảo an toàn cho người đi đường, xã đã cử lực lượng chặn hai đầu để cảnh báo\", ông Tống Duy Mạnh, Chủ tịch UBND xã Tiến Thành, nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[150, 167, "PERSON"], [178, 182, "ORG"], [186, 196, "GPE"]]}
{"id": 288, "text": "Hiện các xe máy, ôtô con chạy qua mép đường chưa sạt lở, còn xe tải nặng phải quay ngược đầu để vòng qua quốc lộ 1A cách đó khoảng 15 km. Hai xe ủi của ngành giao thông và chủ dự án điều động để giải phóng lượng cát rất lớn tràn qua mặt đường.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 289, "text": "Theo ông Nguyễn Quốc Nam, Phó giám đốc Sở Giao thông vận tải tỉnh Bình Thuận, nguyên nhân chính là công trình xây dựng không đảm bảo các điều kiện an toàn. Khi mưa lớn, lượng nước tụ lại nhiều tạo thành dòng kéo theo cát từ đồi ập xuống dưới. \"Trước mắt, chúng tôi cho xe ủi cát để tạm thời cho các xe nhỏ chạy rồi tiến hành lấp lại đường\", ông Nam nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 24, "PERSON"], [39, 60, "ORG"], [60, 76, "GPE"], [341, 348, "PERSON"]]}
{"id": 290, "text": "Đường ĐT719 rộng 7 m, dài hơn 60 km, nối Phan Thiết - La Gi. Tuyến đường khai thác du lịch ven biển này từng bị ách tắc do sự cố vỡ bờ moong, tràn lũ cát đỏ qua đường từ các dự án khai thác titan.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[40, 51, "GPE"], [54, 59, "GPE"]]}
{"id": 291, "text": "Đăng đàn trong phiên chất vấn của Quốc hội chiều 6/11, Phó thủ tướng Trịnh Đĩnh Dũng đã giải trình về các nỗ lực của Chính phủ trong tháo gỡ \"thẻ vàng\" thuỷ sản của Uỷ ban châu Âu (EC).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[43, 53, "DATE"], [165, 184, "ORG"], [69, 84, "PERSON"]]}
{"id": 292, "text": "Theo ông, Việt Nam đã triển khai nhiều giải pháp, tuy nhiên, \"vẫn còn tình trạng tàu cá nước ta đánh bắt trái phép ở vùng biển nước ngoài\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[10, 18, "GPE"], [117, 137, "LOC"]]}
{"id": 293, "text": "\"Tình trạng này phải chấm dứt. Nếu không được gỡ thẻ vàng, thậm chí bị nâng mức cảnh báo thẻ đỏ thì sẽ ảnh hưởng lớn đến thị trường xuất khẩu của thuỷ sản, ảnh hưởng trực tiếp đến nền kinh tế và đời sống người dân\", ông Dũng nói và đề nghị đại biểu Quốc hội ở 28 tỉnh, thành ven biển cùng vận động ngư dân thực hiện tốt các khuyến nghị của EC.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[216, 224, "PERSON"], [340, 342, "ORG"]]}
{"id": 294, "text": "Trước đó, Bộ trưởng Nông nghiệp & Phát triển nông thôn Nguyễn Xuân Cường nói, EC cấm hành vi khai thác hải sản trái phép, không khai báo và khai báo không chính xác. Việt Nam bị rút \"thẻ vàng\", đồng nghĩa thủy hải sản xuất khẩu sang EU sẽ bị kiểm soát 100% thay vì kiểm tra xác xuất.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[20, 54, "ORG"], [55, 72, "PERSON"], [78, 80, "ORG"], [166, 174, "GPE"], [233, 235, "GPE"]]}
{"id": 295, "text": "\"Trước đây, Việt Nam đã có những sai phạm về đánh bắt và khai báo sai, do đó ngày 23/10/2017, EU rút thẻ vàng. Từ đó đến nay, chúng ta đã có nhiều động thái tích cực để khắc phục\", ông Cường giải thích thêm và cho hay, sau 2 năm, EC công nhận khuôn khổ pháp lý của Việt Nam đã tiệm cận tiêu chuẩn quốc tế và không có vi phạm ở khu vực các quốc đảo trên Thái Bình Dương; tuy nhiên vẫn còn một số vi phạm ở vùng biển phía Nam.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[12, 20, "GPE"], [82, 92, "DATE"], [94, 96, "GPE"], [181, 190, "PERSON"], [219, 228, "DATE"], [230, 232, "ORG"], [265, 273, "GPE"], [353, 368, "LOC"], [405, 423, "LOC"]]}
{"id": 296, "text": ", Phó thủ tướng Trịnh Đình Dũng cho hay, Việt Nam hiện nằm trong số những quốc gia có sản lượng thuỷ sản hàng đầu thế giới. Năm 2018, tổng sản lượng thuỷ sản đạt 7,7 triệu tấn, xuất khẩu đạt hơn 9 tỷ USD. Từ đầu năm 2019 đến nay, xuất khẩu thuỷ sản đạt 7,1 tỷ USD.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[41, 49, "GPE"], [124, 132, "DATE"], [212, 228, "DATE"], [16, 31, "PERSON"]]}
{"id": 297, "text": "Tuy nhiên, Phó thủ tướng thừa nhận, ngành thuỷ sản Việt Nam đang gặp nhiều khó khăn, thách thức. Đặc biệt, hệ thống hạ tầng còn lạc hậu, tổ chức sản xuất chưa đạt hiệu quả cao khiến giá trị giá sản phẩm còn thấp, ảnh hưởng đến sức cạnh tranh.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[51, 59, "GPE"]]}
{"id": 298, "text": "Thời gian tới, Chính phủ sẽ tập trung tái cấu trúc ngành thuỷ sản theo hướng tổ chức chuỗi sản xuất, nâng cao giá trị sản phẩm từ khâu đánh bắt, nuôi trồng đến chế biến, xuất khẩu và bảo quản tiêu thụ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 299, "text": "\"Ngành thuỷ sản sẽ chuyển từ nuôi trồng, khai thác theo phương thức truyền thống sang ứng dụng công nghệ mới\", Phó thủ tướng nói và cho biết, đội tàu thuyền, trang thiết bị cho ngư dân cũng sẽ được hiện đại hoá để nâng cao hiệu quả.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 300, "text": "Chính phủ ưu tiên vốn đầu tư phát triển các dự án hạ tầng cấp thiết như cảng cá, khu neo đậu tàu thuyền, khu nuôi trồng thuỷ sản ở duyên hải và đồng bằng sông Cửu Long.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[144, 167, "LOC"]]}
{"id": 301, "text": "Chương trình hỗ trợ ngư dân vay vốn đóng tàu (nghị định 67) sẽ được điều chỉnh, loại bỏ chính sách không còn phù hợp, khuyến khích phát triển các đội tàu viễn dương.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 302, "text": "Quốc hội chất vấn trong 3 ngày (6 - 8/11). Thủ tướng và 4 Bộ trưởng: Nông nghiệp Phát triển nông thôn; Công Thương; Nội vụ và Thông tin Truyền thông sẽ trả lời chất vấn.Thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc quyết định cảnh cáo đối với ông Vũ Văn Ninh, nguyên Phó thủ tướng nhiệm kỳ 2011 - 2016, do có vi phạm, khuyết điểm nghiêm trọng trong công tác và trước đó đã bị Bộ Chính trị kỷ luật về Đảng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[24, 41, "DATE"], [68, 101, "ORG"], [103, 114, "ORG"], [116, 148, "ORG"], [224, 239, "PERSON"], [270, 282, "DATE"], [357, 369, "ORG"], [179, 195, "PERSON"]]}
{"id": 303, "text": "Tháng 7/2019, Bộ Chính trị cảnh cáo ông Ninh, yêu cầu cấp có thẩm quyền kỷ luật hành chính tương ứng với kỷ luật về Đảng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 12, "DATE"], [14, 26, "ORG"], [36, 44, "PERSON"]]}
{"id": 304, "text": "Theo kết luận của Bộ Chính trị, trong thời gian là Ủy viên Trung ương Đảng, Ủy viên Ban cán sự Đảng Chính phủ, Phó thủ tướng phụ trách đổi mới doanh nghiệp từ tháng 8/2011 đến 4/2016, ông Ninh ký các văn bản trái với kết luận của Bộ Chính trị như: Đồng ý cho giảm và thoái toàn bộ vốn nhà nước tại Công ty cổ phần ; bán vốn nhà nước tại Công ty cổ phần cảng Quảng Ninh; đồng ý chủ trương để UBND tỉnh Khánh Hòa sau khi nhận chuyển giao Công ty cổ phần cảng Nha Trang tiếp tục được thoái vốn nhà nước theo hướng không nắm giữ cổ phần chi phối; đồng ý chủ trương cổ phần hóa Công ty mẹ - Tổng công ty Cảng hàng không Việt Nam - doanh nghiệp không thuộc trường hợp cổ phần hóa; đồng ý chủ trương cổ phần hóa 10 đoạn quản lý đường thủy nội địa (đơn vị sự nghiệp kinh tế chưa được quy định cổ phần hóa).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[18, 30, "ORG"], [159, 171, "DATE"], [176, 182, "DATE"], [184, 192, "PERSON"], [230, 242, "ORG"], [337, 368, "ORG"], [436, 466, "ORG"], [586, 623, "ORG"]]}
{"id": 305, "text": "Với cương vị Ủy viên Trung ương Đảng, Bí thư Ban cán sự Đảng, Bộ trưởng Tài chính kiêm Chủ tịch Hội đồng quản lý Bảo hiểm xã hội Việt Nam giai đoạn từ tháng 7/2006 đến năm 2011, ông Vũ Văn Ninh đã thiếu trách nhiệm lãnh đạo, kiểm tra, vi phạm Luật Bảo hiểm xã hội và Nghị định về chức năng, nhiệm vụ, quyền hạn, cơ cấu tổ chức của Bảo hiểm xã hội Việt Nam.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[96, 137, "ORG"], [151, 163, "DATE"], [168, 176, "DATE"], [178, 193, "PERSON"]]}
{"id": 306, "text": "Hậu quả là  Bảo hiểm xã hội Việt Nam (năm 2008 - 2009) vi phạm nghiêm trọng các quy định của pháp luật trong việc ký hợp đồng cho Công ty cho thuê tài chính II, là tổ chức tín dụng phi ngân hàng thuộc Ngân hàng Nông nghiệp và Phát triển nông thôn Việt Nam, vay 1.010 tỷ đồng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[38, 53, "DATE"], [201, 255, "ORG"], [130, 159, "ORG"], [12, 36, "ORG"]]}
{"id": 307, "text": "Đến nay, Công ty cho thuê tài chính II đã phá sản, làm cho Nhà nước thiệt hại lớn số tiền gốc và lãi, hai lãnh đạo Bảo hiểm xã hội Việt Nam và nhiều cán bộ, đảng viên liên quan bị khởi tố để điều tra hình sự.Tân Thứ trưởng Lê Xuân Định (47 tuổi), quê Nam Định. Ông bảo vệ bằng tiến sĩ lĩnh vực môi trường - địa lý tự nhiên tại Đại học Free University Berlin (Đức) năm 2008.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 38, "ORG"], [115, 139, "ORG"], [247, 259, "GPE"], [327, 363, "LOC"], [364, 372, "DATE"], [222, 235, "PERSON"]]}
{"id": 308, "text": "Ông Định từng đảm nhiệm chức vụ Cục trưởng Thông tin Khoa học và Công nghệ quốc gia (2013 -2017); Vụ trưởng Kế hoạch - Tài chính (Bộ Khoa học và Công nghệ) từ tháng 9/2017.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 8, "PERSON"], [43, 83, "ORG"], [85, 95, "DATE"], [108, 128, "ORG"], [130, 154, "ORG"], [159, 171, "DATE"]]}
{"id": 309, "text": "Bộ Khoa học và Công nghệ hiện có 4 Thứ trưởng là các ông Trần Văn Tùng, Phạm Công Tạc, Bùi Thế Duy, Lê Xuân Định. Bộ trưởng là ông Chu Ngọc Anh, Uỷ viên Trung ương Đảng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 24, "ORG"], [53, 70, "PERSON"], [72, 85, "PERSON"], [87, 98, "PERSON"], [100, 112, "PERSON"], [127, 143, "PERSON"]]}
{"id": 310, "text": "Bộ Thông tin và Truyền thông vừa yêu cầu các Sở Thông tin và Truyền thông tỉnh, thành phố chấn chỉnh hoạt động của các trang thông tin điện tử tổng hợp (trang tin) và khắc phục tình trạng các trang tin này hoạt động như báo điện tử.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 28, "ORG"], [45, 73, "ORG"]]}
{"id": 311, "text": "Cụ thể, từ ngày 1/11, các Sở phải dừng cấp giấy phép lập trang thông tin điện tử tổng hợp cho doanh nghiệp, cơ quan báo chí đồng thời thống kê số lượng trang tin đã cấp phép.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[11, 20, "DATE"]]}
{"id": 312, "text": "Bước đầu để ngăn chặn tình trạng \"trang tin hoạt động như báo điện tử\", Bộ Thông tin và Truyền thông yêu cầu những trang đang sử dụng tên miền có từ gây nhầm lẫn là cơ quan báo chí như: Báo, Tạp chí, Tin, Tin tức, News, Times, Online, Daily... phải thay đổi tên miền cho phù hợp.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[72, 100, "ORG"], [165, 180, "ORG"]]}
{"id": 313, "text": "Theo yêu cầu của Bộ, các trang tin phải hiện đường dẫn để người đọc có thể truy cập tin bài gốc (từ các báo điện tử) ở phía dưới tin. Các tin bài chỉ được phép dẫn lại sau ít nhất 3 giờ kể từ khi tin bài gốc được đăng tải. Các trang tin phải có thỏa thuận bằng văn bản với cơ quan báo chí về việc dẫn lại tin bài và nộp về cơ quan cấp phép trước ngày 15/11.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[346, 356, "DATE"], [273, 288, "ORG"], [180, 185, "DATE"]]}
{"id": 314, "text": "Bộ cũng yêu cầu các Sở Thông tin và Truyền thông không cấp phép đối với những trang tin có tên miền thuộc địa phương khác, không cho trang thuộc địa phương này tổng hợp thông tin về địa phương khác.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[20, 48, "ORG"]]}
{"id": 315, "text": "Ngoài ra, cơ quan quản lý cần tăng cường kiểm tra hoạt động của các tổ chức lập trang thông tin điện tử có trụ sở hoạt động tại địa phương để xử lý nghiêm các sai phạm, đặc biệt là hoạt động không đúng nội dung trong giấy phép hoặc lợi dụng trang thông tin điện tử để hoạt động như báo, tạp chí điện tử,....", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[10, 25, "ORG"]]}
{"id": 316, "text": "Tính đến tháng 11/2018, cả nước có 844 cơ quan báo chí in với 184 báo in, 660 tạp chí và 24 cơ quan báo chí điện tử độc lập và 189 giấy phép thiết lập trang thông tin điện tử tổng hợp được cấp cho các cơ quan báo chí in, phát thanh, truyền hình.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 22, "DATE"], [39, 54, "ORG"], [92, 123, "ORG"], [201, 244, "ORG"]]}
{"id": 317, "text": "Cả nước có 67 đài phát thanh, truyền hình; 35 doanh nghiệp cung cấp dịch vụ phát thanh, truyền hình trả tiền...Chỉ trong một thời gian ngắn, hàng loạt bản đồ \"đường lưỡi bò\" trong những sản phẩm, ấn phẩm khác nhau bị phát hiện lọt vào Việt Nam. Chiều 4/11, Tổng cục Hải quan ra quyết định tịch thu xe ôtô Volkswagen triển lãm tại TP HCM, có cài đặt phần mềm dẫn đường sử dụng bản đồ \"đường lưỡi bò\". Trước đó, phim  có hình ảnh \"đường lưỡi bò\" đã bị cơ quan duyệt phim bỏ sót và được chiếu tại các rạp phim trên cả nước. Hình ảnh bản đồ \"đường lưỡi bò\" còn xuất hiện trong tài liệu giới thiệu của hãng lữ hành Saigontourist hay gần đây nhất là trong giáo trình dạy tiếng Trung Quốc của Đại học Kinh doanh & Công nghệ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[14, 41, "ORG"], [46, 108, "ORG"], [235, 243, "GPE"], [257, 274, "ORG"], [330, 336, "GPE"], [450, 468, "ORG"], [597, 624, "ORG"], [685, 716, "ORG"]]}
{"id": 318, "text": "Trả lời  bên hành lang Quốc hội sau những vụ việc này, thiếu tướng Nguyễn Minh Đức (Ủy ban Quốc phòng An ninh) cho rằng \"tất cả các sản phẩm có bản đồ đường lưỡi bò trường hợp cần vẫn phải tiêu huỷ\". Ông Đức cũng phê phán thái độ vô trách nhiệm của những người kiểm duyệt khi để lọt các sản phẩm này vào Việt Nam.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[84, 109, "ORG"], [200, 207, "PERSON"], [304, 312, "GPE"], [67, 82, "PERSON"]]}
{"id": 319, "text": "\"Có trường hợp khi bị phát hiện, người trong hội đồng kiểm duyệt nói \"Đây chỉ là tiểu tiết\". Đó là câu nói vô trách nhiệm\", ông Đức nói và khẳng định đó là trọng trách không thể lơ là của cán bộ, đặc biệt là trong lĩnh vực văn hóa.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[124, 131, "PERSON"], [45, 64, "ORG"]]}
{"id": 320, "text": "\"Đề nghị Thủ tướng chỉ đạo Bộ Thông tin Truyền thông và các cơ quan chức năng phối hợp với nhau tổng rà soát các đơn vị quản lý, sản xuất, nhập khẩu ấn bản phẩm, kể cả lục lọi trong thư viện, trong kho... xem có sơ suất nào không để xử lý kịp thời\", thiếu tướng Nguyễn Minh Đức nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[27, 52, "ORG"], [262, 277, "PERSON"]]}
{"id": 321, "text": "Theo ông Đức, để xảy ra sự việc nói trên là do lỗ hổng trong thanh tra, kiểm tra, giám sát và Chính phủ cần có những quy định buộc các cơ quan liên quan phải phối hợp với nhau, như giao cho cơ quan này kiểm soát thì cơ quan khác giám sát và ngược lại. Ông nhận định, có trường hợp có thể vô tình nhưng có thể hữu ý, nhưng để bản đồ \"đường lưỡi bò\" lưu hành trong sách giáo khoa thì chắc chắn phải xem xét có cố ý hay không?", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 12, "PERSON"], [135, 142, "ORG"], [190, 197, "ORG"], [216, 223, "ORG"]]}
{"id": 322, "text": "Cơ quan chức năng phải vào cuộc để làm rõ trách nhiệm của từng người, đặc biệt là những người có chức năng quản lý trong lĩnh vực đó, như lãnh đạo trường Đại học Kinh doanh và Công nghệ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 7, "ORG"], [146, 185, "ORG"]]}
{"id": 323, "text": "cũng nhận xét, việc chậm xử lý hay ngăn chặn những hình ảnh, sản phẩm vi phạm chủ quyền quốc gia vừa qua cho thấy sự lúng túng, thiếu cảnh giác, thiếu nhạy cảm trong nghiệp vụ của các cán bộ, cơ quan quản lý trước những vấn đề liên quan tới quốc phòng, an ninh quốc gia. \"Những gì vi phạm chủ quyền quốc gia là không thể chấp nhận được\", Thiếu tướng Hồng nhấn mạnh.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[192, 207, "ORG"], [350, 354, "PERSON"]]}
{"id": 324, "text": "Trong khi đó, ông Hoàng Văn Cường – Uỷ viên Uỷ ban Tài chính ngân sách nêu ý kiến: \"Những hàng hóa vi phạm về chính trị, chủ quyền lãnh thổ của chúng ta, cần cương quyết thu hồi hoặc huỷ bỏ. Chúng ta cần đưa ra biện pháp cứng rắn trong xử lý với những trường hợp như vậy thì mới ngăn được kẻ xấu lợi dụng quan hệ thương mại, ngoại giao văn hóa... lồng yếu tố xuyên tạc về chủ quyền, lãnh thổ đất nước\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[14, 33, "PERSON"], [44, 70, "ORG"]]}
{"id": 325, "text": "Cùng quan điểm, ông Lưu Bình Nhưỡng - Phó Ban dân nguyện cũng nói phải truy trách nhiệm cá nhân, tổ chức liên quan khi để lọt sản phẩm này vào Việt Nam. \"Lỗi của ai, trách nhiệm đến đâu xử lý đến đấy\", ông Nhưỡng nhấn mạnh.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[16, 35, "PERSON"], [143, 151, "GPE"], [202, 212, "PERSON"]]}
{"id": 326, "text": "Cho rằng, hệ thống pháp luật đang có khoảng trống trước những phát sinh mới, các đại biểu Quốc hội đề nghị  các hành vi vi phạm chủ quyền quốc gia.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 327, "text": "Theo thiếu tướng Nguyễn Thanh Hồng, ngành hải quan, đăng kiểm, quản lý xuất nhập khẩu, giáo dục... cần tăng cường biện pháp nghiệp vụ để sàng lọc những hành vi vi phạm tinh vi này. \"Việt Nam hội nhập, chúng ta tạo thuận lợi phát triển kinh tế nhưng nguyên tắc tối thượng là phải đảm bảo chủ quyền quốc gia, lãnh thổ\", ông Hồng nhấn mạnh.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[182, 190, "GPE"], [318, 326, "PERSON"], [17, 34, "PERSON"]]}
{"id": 328, "text": "Theo thiếu tướng Nguyễn Minh Đức, truyền thống của Việt Nam là trong các phòng học, phòng làm việc thường có bản đồ Việt Nam. Thông qua bản đồ, mỗi người được giáo dục rằng tổ quốc có hình chữ S và mỗi tấc đất là một tấc vàng. Đó là hình ảnh trực quan, sinh động \"đập\" vào trong trí nhớ của mỗi người hàng ngày mà không cần tuyên truyền nhiều. Hiện nay, chương trình tặng cờ tổ quốc cho tất cả ngư dân vươn khơi bám biển cũng nhằm khẳng định tàu thuyền của ta đánh bắt ở đâu thì đó là lãnh thổ, chủ quyền của Việt Nam.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[51, 59, "GPE"], [509, 517, "GPE"], [17, 32, "PERSON"]]}
{"id": 329, "text": "\"Trên mọi phương diện chúng ta phải tính toán để mọi người dân hiểu được đâu là lãnh thổ Việt Nam, đâu là lãnh thổ nước bạn, để vừa bảo vệ chủ quyền, vừa tôn trọng chủ quyền nước bạn\", ông nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[89, 97, "GPE"]]}
{"id": 330, "text": "Sáng 4/11, tại phiên giải trình của HĐND TP Hà Nội về an toàn thực phẩm, Chủ tịch UBND TP Hà Nội Nguyễn Đức Chung đã \"thay mặt lãnh đạo thành phố, xin được rút kinh nghiệm sâu sắc trong vấn đề liên quan đến giải quyết sự cố nước sạch sông Đà\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[36, 50, "ORG"], [82, 96, "ORG"], [97, 113, "PERSON"]]}
{"id": 331, "text": "Ông Chung cho rằng, để xảy ra sự cố trên có trách nhiệm của thành phố. Nhưng Công ty cổ phần đầu tư nước sạch sông Đà (Viwasupco) phải chịu trách nhiệm trong việc giấu giếm sự việc.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 9, "PERSON"], [77, 129, "ORG"]]}
{"id": 332, "text": "\"Viwasupco biết từ đầu và đã chỉ đạo công nhân cho rất nhiều clo vào để xử lý. Ngày 15/10, khi thành phố công khai kết quả xét nghiệm mẫu nước công ty vẫn chưa thừa nhận. Tôi cùng Phó chủ tịch UBND Nguyễn Thế Hùng phải gọi trực tiếp cho lãnh đạo công ty và các cổ đông chính, lúc đó họ mới thừa nhận những việc liên quan đến phát hiện (nguồn nước) nhiễm dầu\", ông Chung nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[1, 10, "ORG"], [79, 89, "DATE"], [193, 197, "ORG"], [198, 213, "PERSON"], [360, 369, "PERSON"]]}
{"id": 333, "text": "Theo ông Chung, Viwasupco vận hành nhà máy nước mặt đầu tiên của thành phố nhưng được xây dựng ở tỉnh ngoài. Trong tất cả các nhà máy nước mặt và nước ngầm hiện nay của Hà Nội, duy nhất nhà máy nước sạch sông Đà không có hệ thống quan trắc tự động, lại khai thác chung nguồn nước thuỷ lợi từ hồ Đồng Bài, huyện Kỳ Sơn, Hoà Bình.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 14, "PERSON"], [16, 25, "ORG"], [169, 175, "GPE"], [292, 303, "LOC"], [305, 317, "GPE"], [319, 327, "GPE"]]}
{"id": 334, "text": "Lãnh đạo Hà Nội bày tỏ sự đồng tình với quan điểm của UBND tỉnh Hoà Bình trong việc yêu cầu Viwasupco không sử dụng chung nước Đầm Bài mà phải tách riêng hệ thống lấy nước từ sông Đà về nhà máy. Ông Chung cho rằng, Viwasupco dùng chung nước Đầm Bài để không phải xử lý bùn, giảm giá thành sản xuất.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 15, "GPE"], [54, 58, "ORG"], [59, 72, "GPE"], [92, 101, "ORG"], [122, 134, "LOC"], [175, 182, "LOC"], [195, 204, "PERSON"], [214, 224, "ORG"], [236, 248, "LOC"]]}
{"id": 335, "text": "Về phía thành phố, theo ông Chung, ngay khi người dân phản ánh hiện tượng nước có mùi thành phố đã lập đoàn liên ngành đi kiểm tra, lấy mẫu nước gửi đến cơ quan chuyên môn của Bộ Y tế và Viện hàn lâm Khoa học Việt Nam để xét nghiệm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[24, 33, "PERSON"], [176, 183, "ORG"], [187, 217, "ORG"]]}
{"id": 336, "text": "Kết quả được công bố ngày 15/10 cho thấy hàm lượng Styren trong mẫu nước sạch sông Đà cao hơn 1,3 - 3,6 lần so với bình thường, có thể ảnh hưởng sức khỏe người. Thành phố đã khuyến cáo người dân không dùng nước sạch sông Đà cho ăn, uống.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[21, 31, "DATE"], [78, 85, "LOC"], [216, 223, "LOC"]]}
{"id": 337, "text": "Người đứng đầu chính quyền thủ đô cho biết, thông qua những vụ việc như trên, sắp tới thành phố sẽ họp rút kinh nghiệm, trên cơ sở đó đưa ra các kịch bản ứng phó kịp thời hơn khi xảy ra sự cố tương tự.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 338, "text": "Cũng theo ông Chung, TP đã yêu cầu Viwasupco lắp hệ thống quan trắc tự động và đơn vị này hứa sẽ hoàn thành trong ba tháng tới", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[10, 19, "PERSON"], [35, 44, "ORG"], [113, 122, "DATE"]]}
{"id": 339, "text": "Hiện tượng nước sạch sông Đà có mùi hắc như dầu cháy xuất hiện từ ngày 10/10 ở nhiều quận như Thanh Xuân, Hoàng Mai, Nam Từ Liêm...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[66, 76, "DATE"], [94, 104, "GPE"], [106, 115, "GPE"], [116, 128, "GPE"]]}
{"id": 340, "text": "Ngày 14/10, Công ty cổ phần nước sạch sông Đà (Viwasupco) báo cáo Sở Xây dựng Hà Nội về việc xe tải chở dầu nhớt thải đổ trộm vào khe núi xã Phú Minh, huyện Kỳ Sơn (Hòa Bình). Sau đó, dầu lan vào kênh dẫn của Nhà máy nước sạch sông Đà. Một số cán bộ công ty phát hiện dầu thải sáng 9/10, nhưng không báo cơ quan chức năng; không ngăn chặn ô nhiễm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 10, "DATE"], [12, 57, "ORG"], [66, 84, "ORG"], [138, 149, "GPE"], [150, 174, "GPE"], [304, 321, "ORG"], [277, 286, "DATE"]]}
{"id": 341, "text": "Ngày 15/10, Hà Nội thông báo nước bị nhiễm độc, \"chỉ nên dùng để tắm giặt, không sử dụng để nấu ăn, uống\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 10, "DATE"], [12, 18, "GPE"]]}
{"id": 342, "text": "Ngày 22/10, Hà Nội công bố \"nước sông Đà có thể ăn uống\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 10, "DATE"], [12, 18, "GPE"], [33, 41, "LOC"]]}
{"id": 343, "text": "Nửa tháng sau sự cố, ngày 25/10 Công ty cổ phần đầu tư nước sạch sông Đà (Viwasupco) gửi thông báo xin lỗi khách hàng và miễn phí tiền nước một tháng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 13, "DATE"], [21, 31, "DATE"], [32, 84, "ORG"], [140, 149, "DATE"]]}
{"id": 344, "text": "Tại hội thảo quản lý hoạt động vận tải hành khách theo tuyến cố định ngày 4/11, ông Nguyễn Văn Quyền, Chủ tịch Hiệp hội Vận tải ôtô Việt Nam, kiến nghị Bộ Giao thông Vận tải xem xét cho phép các xe tuyến xe khách có cự ly dưới 200km, tần suất chạy xe lớn chuyển thành các tuyến xe buýt.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[69, 78, "DATE"], [80, 100, "PERSON"], [111, 140, "ORG"], [152, 173, "ORG"]]}
{"id": 345, "text": "Theo lý giải của ông Quyền, hiện nay nhiều hãng xe khách đang gặp rất nhiều khó khăn và bất lợi khi phải cạnh tranh với các loại hình phương tiện khác như xe công nghệ, taxi và hành khách đến bến phải chờ đợi lâu mới được đi nên việc chuyển đổi xe khách thành xe buýt là một giải pháp hữu hiệu. Tiêu chí phương tiện của xe buýt chạy nội đô và xe buýt đường dài sẽ khác nhau. Luồng tuyến xe buýt xuất phát ở hai đầu bến xe thì không khác hoạt động của xe khách hiện nay, cơ quan chức năng chỉ phải xác định điểm đón trên đường ở đâu, còn nếu doanh nghiệp muốn điểm đầu cuối vượt ra ngoài bến xe thì cần nghiên cứu thêm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[17, 26, "PERSON"], [43, 56, "ORG"]]}
{"id": 346, "text": "Kiến nghị này được nhiều doanh nghiệp vận tải đồng tình. Ông Lưu Huy Hà, Giám đốc Công ty cổ phần Hoàng Hà, nêu thực trạng, 20 năm qua, tình hình vận tải hành khách chưa bao giờ lộn xộn như bây giờ. Từ khi Hà Nội đẩy dần các bến xe ra ngoài trung tâm, người dân tiếp cận xe khách rất khó khăn thì họ tìm phương tiện khác thay thế. Việc này tạo điều kiện cho xe dù, bến cóc phát triển, nhất là xe limousine bùng phát. \"Tuyến Thái Bình - Mỹ Đình trước đây có 100 xe khách song bây giờ có tới 600 xe limousine vào Hà Nội mỗi ngày\", ông Hà nêu dẫn chứng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[25, 45, "ORG"], [57, 71, "PERSON"], [82, 106, "ORG"], [124, 134, "DATE"], [206, 212, "GPE"], [424, 433, "GPE"], [436, 443, "GPE"], [510, 517, "GPE"], [529, 535, "PERSON"]]}
{"id": 347, "text": "Theo ông Lưu Huy Hà, những xe khách tuyến cố định có tần suất lớn, cự ly giữa hai điểm dưới 200km nên chuyển sang xe buýt. Nếu xe buýt được vào sâu trung tâm thì càng phục vụ người dân đi lại tiện lợi, các thành phố và các tỉnh đỡ phải bỏ ngân sách ra bù lỗ cho loại hình này như hiện nay.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 19, "PERSON"]]}
{"id": 348, "text": "\"Nếu xe khách không được chuyển đổi mà cứ hoạt động như hiện nay thì các doanh nghiệp vận tải chết dần\", ông Hà nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[105, 111, "PERSON"], [73, 94, "ORG"]]}
{"id": 349, "text": "Ông Khúc Hữu Thanh Hải, Tổng giám đốc Công ty Vận tải Thương mại và Dịch vụ Đất Cảng, cũng nhận định, các doanh nghiệp vận tải hiện nay bỏ bến chạy dù vì bến xe vắng khách. Trong khi đó, đội ngũ xe limousine núp bóng xe hợp đồng mọc lên nhanh chóng làm cho hoạt động vận tải trở lên hỗ loạn, không thể kiểm soát.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 22, "PERSON"], [38, 84, "ORG"], [106, 126, "ORG"]]}
{"id": 350, "text": "Xe khách và xe buýt đều phục vụ hành khách công cộng nhưng đang có khoảng cách xe về chính sách, như xe buýt được miễn giảm các khoản thuế, bù giá và ưu tiên sử dụng hạ tầng thì doanh nghiệp tuyến cố định gần như không được ưu đãi gì. Trong khi đó, xe khách phải chịu di chuyển luồng tuyến do phát triển đô thị, nhiều doanh nghiệp đã phá sản vì những thay đổi đó.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 351, "text": "Về phía cơ quan quản lý, ông Nguyễn Văn Tuyển, Phó phòng Vận tải, Sở Giao thông Vận tải Hà Nội, cho rằng, việc phát triển xe buýt đi các tỉnh kế cận thay thế xe khách cần nghiên cứu thêm vì hành khách đi trên các tuyến cao tốc tốc độ cao thì phải tính đến vấn đề an toàn cho hành khách.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[8, 23, "ORG"], [25, 45, "PERSON"], [51, 64, "ORG"], [66, 94, "ORG"]]}
{"id": 352, "text": "\"Có những tuyến xe cố định không phát triển song có tuyến đi Lào Cai, Nghệ An vẫn phát triển tốt, nhiều xe vẫn xin vào bến. Do đó, cần phân tích để có chính sách phát triển hài hòa giữa xe buýt và xe khách dưới 1.000km\", ông Tuyển nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[61, 68, "GPE"], [70, 77, "GPE"], [221, 230, "PERSON"]]}
{"id": 353, "text": "Bày tỏ ủng hộ chủ trương \"buýt hóa\", bà Phan Thị Thu Hiền, Tổng cục phó Đường bộ, cho rằng, chuyển đổi các tuyến xe khách cố định sang xe buýt đang là mong mỏi của nhiều doanh nghiệp vận tải. Do đó, bà Hiền đề nghị Sở Giao thông Vận tải Hà Nội xem xét các tuyến xe dài khoảng 100km như các xe đi Nam Định, Thái Bình để chuyển thành tuyến buýt. Đây là giai đoạn ngắn hạn để giải quyết các tồn tại hiện nay của xe khách cố định. Tất nhiên, xe buýt đường dài sẽ có khác biệt so với tuyến xe buýt nội đô thông thường về phương tiện, điểm đỗ, tần suất... Theo Luật Bảo hiểm xã hội, người tham gia bảo hiểm xã hội tự nguyện được nhận lương hưu khi đáp ứng đủ 2 điều kiện: Nam đủ 60 tuổi, nữ đủ 55 tuổi và thời gian đóng đủ 20 năm đóng bảo hiểm xã hội trở lên.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[37, 57, "PERSON"], [170, 190, "ORG"], [199, 206, "PERSON"], [215, 243, "ORG"], [296, 304, "GPE"], [306, 315, "GPE"], [717, 723, "DATE"]]}
{"id": 354, "text": "Nếu người tham gia đã đủ điều kiện về tuổi nhưng thời gian đóng chưa đủ 20 năm thì phải đóng cho đến khi đủ 20 năm.Thảo luận tại Quốc hội chiều 4/11 về công tác phòng chống tội phạm, đại biểu Nguyễn Thị Thuỷ (Uỷ ban Tư pháp) dẫn số liệu, năm 2019 cả nước có hơn 1.100 vụ giết người. \"Trong đó có những vụ án đặc biệt nghiêm trọng bởi tính chất dã man, tàn ác, mất hết tính người, trái với luân thường đạo lý\", bà Thuỷ nói và cho biết bà lo ngại hơn khi nhiều vụ án giết người chỉ vì những mâu thuẫn nhỏ nhặt trong cuộc sống hằng ngày.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[72, 78, "DATE"], [108, 114, "DATE"], [192, 208, "PERSON"], [209, 223, "ORG"], [238, 246, "DATE"], [410, 417, "PERSON"], [138, 148, "DATE"]]}
{"id": 355, "text": "Bà Thuỷ dẫn chứng, mỗi năm cả nước có khoảng 200 vụ án giết người nhà, người thân, trong đó chủ yếu có nguyên nhân liên quan đến kinh tế. Ví dụ, chỉ vì nửa mét đất mà anh trai đã sát hại 4 người trong gia đình em hồi tháng 9 ở Đan Phượng (Hà Nội). Ngay sau đó, cũng vì mâu thuẫn tiền bạc mà người anh dùng súng và dao truy sát cả nhà em gái ở Thái Nguyên.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 7, "PERSON"], [217, 224, "DATE"], [227, 237, "GPE"], [239, 245, "GPE"], [343, 354, "GPE"]]}
{"id": 356, "text": "\"Nhiều vụ án giết người thân mang tính chất thảm sát, giết nhiều người. Đối tượng quyết liệt thực hiện đến cùng hành vi phạm tội cho thấy thực trạng rất đáng lo ngại\", đại biểu Bắc Cạn nêu vấn đề. Theo bà, những vụ thảm án trên không đơn giản là mâu thuẫn trong gia đình mà là sự băng hoại đạo đức, văn hoá truyền thống.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[177, 184, "GPE"]]}
{"id": 357, "text": "Điều lo ngại thứ hai của bà Thuỷ là nhiều lý do dẫn đến giết người rất đơn giản như va chạm giao thông, xích mích khi uống rượu hoặc vì không đồng ý với câu nói, cái nhìn. Tiêu biểu là tháng 5/2019, chỉ vì va chạm giao thông mà người đàn ông đã sát hại hai người. Sau đó, nghi phạm còn nghĩ xem ai có mâu thuẫn với mình và sát hại tiếp hai người nữa.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[25, 32, "PERSON"], [185, 197, "DATE"]]}
{"id": 358, "text": "Điều đáng lo ngại nhất là tội phạm giết người ngày càng trẻ hoá. Bà dẫn số liệu 60% đối tượng giết người dưới 30 tuổi và cho rằng \"đạo đức, lối sống của một bộ phận người trẻ rất đáng báo động\". \"Nhiều người tuổi rất trẻ nhưng giết người một cách bình tĩnh, lạnh lùng, không run sợ. Xu hướng sử dụng bạo lực để giải quyết các mâu thuẫn gia tăng, tính manh động, liều lĩnh của các đối tượng ngày càng cao\", bà nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 359, "text": "Một trong những nguyên nhân của vấn nạn này, theo bà Thuỷ, trước hết là sự giáo dục trong mỗi gia đình hiện đại bị buông lỏng. Các thành viên trong gia đình hiện nay ít quan tâm đến nhau. Trong khi giáo dục ở nhà trường chỉ nặng về kiến thức mà chưa chú trọng nhân cách, trách nhiệm công dân. Mạng xã hội giúp phát tán những hình ảnh các \"giang hồ mạng\" ảnh hưởng không nhỏ đến giới trẻ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[50, 57, "PERSON"]]}
{"id": 360, "text": "\"Trong chừng mực nhất định, chúng ta chưa thành công trong giáo dục nhân cách\", đại biểu Bắc Cạn chia sẻ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[89, 96, "GPE"]]}
{"id": 361, "text": ", gia đình không lành mạnh là một trong những nguyên nhân khiến tội phạm thanh, thiếu niên ngày càng tăng. Theo bà, sự thiếu hiểu biết và ý thức chấp hành pháp luật của một bộ phận thanh niên hiện nay đáng báo động. Lý do bởi những thanh niên này học vấn hạn chế, thích đua đòi, dễ bị kích động nên dễ ứng xử trái chuẩn mực xã hội. Vì vậy, nên động cơ phạm tội chủ yếu bắt nguồn từ mâu thuẫn nhỏ trong đời sống.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 362, "text": "Để khắc phục vấn nạn này, bà Thuỷ đề nghị Chính phủ có biện pháp giúp các gia đình hiện đại kế thừa các giá trị nhân văn truyền thống và phòng chống sự xâm nhập của tệ nạn xã hội. Đồng thời, các cơ quan chức năng cần có hình thức tuyên truyền pháp luật phù hợp với các đối tượng thanh niên ở vùng miền khác nhau.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[26, 33, "PERSON"]]}
{"id": 363, "text": "\"Nhà chức trách cần sớm có giải pháp kỹ thuật để kiểm soát, sàng lọc, ngăn chặn ngay sự du nhập của các luồng thông tin xấu, độc, phim ảnh mang tính bạo lực, đồi trụy, tuyên truyền cho lối sống buông thả có thể phá hoại những giá trị đạo đức truyền thống, làm ảnh hưởng tiêu cực đến quá trình giáo dục nhân cách, lối sống cho người dân, đặc biệt là thanh niên\", bà Thuỷ đề xuất. Chiều 5/11, Thiếu tướng Nguyễn Duy Ngọc - Thứ trưởng Công an cho biết Bộ đã nhận được báo cáo của Công an Hà Nội về vụ  bị phản ánh có hành vi lăng mạ nhân viên hàng không.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[362, 369, "PERSON"], [391, 419, "PERSON"], [485, 491, "GPE"], [379, 389, "DATE"]]}
{"id": 364, "text": "Theo đó, Công an Hà Nội dự kiến sẽ hạ cấp bậc hàm bà Lê Thị Hiền từ Đại úy xuống Trung úy. Bà Hiền đã được điều động đến bộ phận không trực tiếp tiếp dân.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[17, 23, "GPE"], [50, 64, "PERSON"], [91, 98, "PERSON"]]}
{"id": 365, "text": "\"Bộ Công an đang giao các đơn vị xác định những hành vi của bà Hiền và đối chiếu với quy định, sau đó sẽ có quyết định cụ thể\", Thiếu tướng Ngọc nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[1, 11, "ORG"], [60, 67, "PERSON"], [128, 144, "PERSON"]]}
{"id": 366, "text": "Ngày 11/8, khách hàng Hiền đi chuyến bay VN248 từ TP HCM đến Hà Nội. Khi làm thủ tục lên máy bay tại sân bay Tân Sơn Nhất, gia đình bà (3 người) đã gửi 4 kiện hành lý với khối lượng 57 kg, đủ tiêu chuẩn miễn cước tối đa là 60 kg.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 9, "DATE"], [11, 26, "PERSON"], [50, 56, "GPE"], [61, 67, "GPE"]]}
{"id": 367, "text": "Theo Cảng vụ hàng không miền Nam, hành khách này sau đó muốn gửi thêm một valy 8 kg nữa nhưng nhân viên làm thủ tục từ chối và đề nghị xách tay. Bà Hiền không hợp tác với nhân viên hàng không và to tiếng dù lực lượng an ninh hàng không đã can ngăn. Khi bị mời về làm việc tại văn phòng Cảng vụ, bà Hiền tiếp tục to tiếng, xô đẩy và gây thương tích với một nhân viên an ninh.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[295, 302, "PERSON"], [5, 32, "ORG"], [145, 152, "PERSON"]]}
{"id": 368, "text": "Bà Hiền sau đó bị phạt 200.000 đồng vì gây mất trật tự tại sân bay Tân Sơn Nhất, đồng thời bị cấm bay trong một năm đến ngày 27/8/2020.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 7, "PERSON"], [125, 134, "DATE"], [108, 115, "DATE"]]}
{"id": 369, "text": "Bà Lê Thị Hiền là cán bộ Đội Cảnh sát giao thông trật tự, Công an quận Đống Đa, Hà Nội.Thảo luận về công tác phòng chống tội phạm tại Quốc hội chiều 4/11, đại biểu Nguyễn Văn Hiển (Viện trưởng Nghiên cứu lập pháp) gửi lời chia buồn sâu sắc đến gia đình các nạn nhân tử vong trong container tại Anh. Ông mong muốn Chính phủ sẽ có biện pháp phòng ngừa, ngăn chặn loại tội phạm đưa người sang nước ngoài trái phép.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 14, "PERSON"], [25, 56, "ORG"], [71, 78, "GPE"], [79, 86, "GPE"], [193, 212, "ORG"], [294, 297, "GPE"], [143, 153, "DATE"], [164, 179, "PERSON"]]}
{"id": 370, "text": "Theo ông Hiển, một trong những nguyên nhân góp phần vào tình trạng đưa người sang nước ngoài trái phép là do quản lý nhà nước về xuất khẩu lao động nhiều bất cập, thông tin về các chương trình xuất khẩu lao động rất nhiễu loạn, người dân thiếu thông tin chính xác, kịp thời từ nhà chức trách. Hơn nữa, chi phí xuất khẩu lao động quá cao và không minh bạch. Việc đào tạo, cấp đổi giấy phép kinh doanh xuất khẩu lao động còn nhiều bất cập, trong khi nhu cầu ở nhiều địa phương quá lớn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 13, "PERSON"]]}
{"id": 371, "text": "\"Thực tế đó dẫn đến xuất hiện nhiều tổ chức, cá nhân lừa đảo, thừa cơ đục nước béo cò. Cò xuất khẩu lao động hoạt động ở mọi nơi, các đường dây đưa người ra nước ngoài trái phép có nhiều đất để hoạt động\", ông Hiển phân tích.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[206, 214, "PERSON"]]}
{"id": 372, "text": "Ông đề nghị cơ quan quản lý xuất khẩu lao động rà soát kỹ và có giải pháp khắc phục những bất cập trên. Lực lượng điều tra hải quan cần phối hợp với các nước phát hiện sớm, ngăn chặn và xử lý nghiêm vi phạm trong lĩnh vực này.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 373, "text": "\"Việc tuyên truyền cũng cần đặc biệt chú ý để người dân hiểu rõ hành vi đưa người ra nước ngoài bất hợp pháp là tội phạm hình sự đặc biệt nghiêm trọng. Đừng để người dân coi vi phạm trên như một thông lệ, rồi tiếp tay cho tội phạm\", đại biểu Nguyễn Văn Hiển đề nghị.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[242, 258, "PERSON"]]}
{"id": 374, "text": "\"Tình hình mua bán người diễn ra hết sức phức tạp, nhất là địa bàn miền núi, đồng bào dân tộc thiểu số\", bà nhận xét.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 375, "text": "Đại biểu Hà cho rằng báo cáo của Chính phủ về tình hình mua bán người ở Việt Nam chưa đánh giá toàn diện về thực trạng này. Bà dẫn chứng, việc mua bán bào thai là hành vi mới, hết sức nguy hiểm nhưng việc điều tra, xét xử gặp nhiều khó khăn. Hành vi này cũng chưa được nhìn nhận, phân tích thấu đáo về đạo đức và pháp lý.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[72, 80, "GPE"], [9, 11, "PERSON"]]}
{"id": 376, "text": "Tiêu biểu là chỉ ở huyện Kỳ Sơn (Nghệ An), công an đã phát hiện 25 phụ nữ Khơ Mú mang thai những tháng cuối bị lôi kéo sang Trung Quốc. \"Khi tìm hiểu vấn đề này, tôi không khỏi xót xa cho những người mẹ vì hạn chế trong nhận thức và trong hoàn cảnh, bị kẻ xấu lợi dụng rủ rê. Đau xót hơn, khi bào thai hay trẻ sơ sinh được coi là món hàng để mua và bán\", bà Hà nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[19, 31, "GPE"], [33, 40, "GPE"], [74, 80, "LOC"], [124, 134, "GPE"], [355, 360, "PERSON"]]}
{"id": 377, "text": "Bà cũng nhấn mạnh, việc mua bán thai nhi không chỉ làm ảnh hưởng xấu đến đạo đức, lối sống người Việt Nam mà còn huỷ hoại tình mẫu tử thiêng liêng, tạo ra nhiều hệ luỵ nghiêm trọng. Tuy nhiên, cơ quan chức năng rất khó phát hiện bởi người mẹ che giấu. Bộ Luật Hình sự cũng chỉ quy định tội mua bán người và mua bán người dưới 16 tuổi, \"những phụ nữ này không mang theo người mà chỉ mang theo bào thai, nên chưa được coi là trẻ em để có chế tài xử lý\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[97, 105, "GPE"]]}
{"id": 378, "text": "Bà Hứa Thị Hà đề nghị Chính phủ sớm hoàn thiện pháp luật để ngăn chặn và có cơ sở truy cứu trách nhiệm hình sự với những hành vi trên. Bà cũng kêu gọi chính quyền cần có chính sách giúp đỡ phụ nữ và người yếu thế trong xã hội, để họ không mặc cảm, dẫn đến phạm pháp.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 13, "PERSON"]]}
{"id": 379, "text": "Có phải hiện nay Việt Nam đang trở thành địa bàn của các loại tội phạm xuyên quốc gia?", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[17, 25, "GPE"]]}
{"id": 380, "text": "Bà đề nghị Chính phủ mở rộng hợp tác quốc tế phòng chống tội phạm để kiểm soát tốt người nước ngoài ở Việt Nam và người Việt Nam ra nước ngoài. \"Từ vụ việc đau lòng 39 người chết trong container tại Anh, tôi kiến nghị Chính phủ rà soát, báo cáo toàn diện hơn về thực trạng này\", bà Hạnh nói.Không có điện, bà con chủ yếu dùng đèn dầu thắp sáng. Cuộc sống chỉ trông chờ vào cây lúa, cây ngô. Từ khó khăn này, Tổng Công ty Điện lực miền Bắc đã làm chủ đầu tư công trình điện nông thôn Nà Trá thuộc Dự án cấp điện cho các hộ dân chưa có điện trên địa bàn các huyện Thuận Châu, Mường La, Bắc Yên, Phù Yên. Tháng 5/2018, công trình xây dựng gồm: một trạm biến áp 3 pha - 35/0,4 kV, công suất thiết kế 75 kVA, 34 vị trí trung thế, 33 vị trí hạ thế, đường dây trung thế dài 3.897 m, đường dây hạ thế dài 1.285.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[102, 110, "GPE"], [120, 128, "GPE"], [199, 202, "GPE"], [279, 286, "PERSON"], [408, 438, "ORG"], [483, 489, "LOC"], [556, 572, "GPE"], [574, 582, "GPE"], [584, 591, "GPE"], [593, 600, "GPE"], [602, 614, "DATE"]]}
{"id": 381, "text": "Lớn lên trong ánh sáng đèn dầu, kể từ khi có điện chị Vàng Thị Bạ cảm thấy cuộc sống của gia đình thực sự đổi khác. \"Có điện rồi, người Mong sẽ làm được nhiều việc khác để cải thiện đời sống. Không chỉ mong chờ cuộc sống dựa vào cây lúa, cây ngô nữa. Mong tới đây, huyện tiếp tục quan tâm, đầu tư nâng cấp tuyến đường giao thông lên bản và giúp bà con triển khai thêm một số mô hình cây trồng, vật nuôi mới để phát triển kinh tế, xóa đói nghèo\", chị Vàng Thị Ba nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[50, 65, "PERSON"], [446, 461, "PERSON"]]}
{"id": 382, "text": "Ông Sộng A Dạ, Bí thư Chi bộ, bản Nà Trá cho biết sau khi Nhà nước hỗ trợ điện thắp sáng cho bà con, có mấy hộ mua được ti vi, tủ lạnh, dùng máy quạt và thắp sáng. \"Bà con sướng hơn hồi xưa nhiều. Trẻ con cũng có cái đèn để học tập, không phải dùng đèn dầu. Trước kia 100% hộ nghèo, năm nay, xã sẽ phấn đấu giảm được 65%\", ông Dạ nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 13, "PERSON"], [30, 40, "LOC"], [323, 329, "PERSON"]]}
{"id": 383, "text": "Để nâng cao ý thức của người dân trong việc sử dụng điện đúng cách, tiết kiệm, công nhân Điện lực Mường La đã tổ chức tuyên truyền hướng dẫn bà con sử dụng các thiết bị tiết kiệm điện, tắt các thiết bị điện khi không sử dụng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[98, 106, "LOC"]]}
{"id": 384, "text": "Trong lộ trình cấp điện từ lưới điện Quốc gia cho các hộ dân chưa có điện trên địa bàn theo Dự án cấp điện do Tổng Công ty Điện lực miền Bắc làm chủ đầu, từ năm 2017 đến nay, huyện Mường La đã hoàn thành xây dựng 33 km đường dây trung thế, hơn 9 km đường dây hạ thế, 12 trạm biến áp, cấp điện cho 511 hộ dân các xã Pi Toong, Tạ Bú, Chiềng Công, Chiềng Hoa, Ngọc Chiến và Nậm Giôn. Tính đến nay, toàn huyện có 265/288 bản, trên 20.000 hộ dân có điện, đạt 93% số hộ được sử dụng điện Quốc gia. Nhờ có điện, địa phương có cơ hội phát triển kinh tế - xã hội, chuyển dịch cơ cấu cây trồng, vật nuôi, nâng cao đời sống nhân dân ở các xã vùng đặc biệt khó khăn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[110, 140, "ORG"], [157, 165, "DATE"], [175, 189, "GPE"], [312, 323, "GPE"], [325, 330, "GPE"], [332, 343, "GPE"], [345, 355, "GPE"], [357, 367, "GPE"], [371, 379, "GPE"]]}
{"id": 385, "text": "Theo thống kê của Tổng Công ty Điện lực miền Bắcđến hết năm 2018, toàn tỉnh Sơn La đã có 93,84% số hộ, trong đó trên, 90% số hộ khu vực nông thôn được sử dụng điện lưới Quốc gia. Với việc tập trung đầu tư các dự án cấp điện nông thôn từ lưới điện Quốc gia, đến năm 2020, phấn đấu toàn tỉnh sẽ có 263.964/270.372 số hộ có điện, đạt tỷ lệ 97,62%.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[18, 48, "ORG"], [56, 64, "DATE"], [71, 82, "GPE"], [261, 269, "DATE"]]}
{"id": 386, "text": "Tỉnh Sơn La đang tập trung xem xét cơ chế, chính sách huy động các nguồn lực trong việc xây dựng nông thôn mới, trong đó, chú ý xây dựng hệ thống điện nông thôn từ lưới điện Quốc gia.Vị trí phát hiện thi thể nạn nhân ở đập Bàu Ganh, xã Hậu Thành. Trước đó, chiều 3/11, Tâm đạp xe đi dự sinh nhật cùng nhóm bạn ở địa bàn xã.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 11, "GPE"], [233, 245, "GPE"], [269, 272, "PERSON"]]}
{"id": 387, "text": "Sẩm tối, Tâm chào bạn rồi một mình về trước vì nhà ở xa. Tuy nhiên tới khuya người thân không thấy em về nên tổ chức tìm kiếm. Tìm tới đập Bàu Ganh thì mọi người thấy mũ và áo ngoài của em cùng chiếc xe. Nghi ngờ em Tâm bị đuối nước, hàng chục người thân tổ chức lặn tìm song không có kết quả cho tới hôm nay.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 12, "PERSON"], [213, 219, "PERSON"], [301, 308, "DATE"]]}
{"id": 388, "text": "Nguyên nhân cái chết của em Tâm đang được cơ quan chức năng điều tra.Đây là lần thứ 6 Văn phòng Chính phủ yêu cầu Thanh tra Chính phủ (TTCP) hoàn chỉnh dự thảo về việc bán tài sản trên đất, chuyển nhượng 1.200 m2 đất tại số 8A Mạc Đĩnh Chi (phường Bến Nghé, quận 1) để báo cáo Thủ tướng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[25, 31, "PERSON"], [221, 239, "LOC"], [241, 256, "GPE"], [258, 264, "GPE"]]}
{"id": 389, "text": "Khu đất này nằm trong khuôn viên trụ sở Đài Khí tượng thủy văn khu vực Nam Bộ (thuộc Trung tâm Khí tượng thủy văn Quốc gia, Bộ Tài nguyên và Môi trường) rộng hơn 3.086 m2, có vị trí đắc địa. Trong đó, hơn 1.800 m2 là tòa nhà văn phòng, 1.200 m2 làm khu nhà công vụ (trước đây là Nha khí tượng Sài Gòn).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[85, 122, "ORG"], [124, 151, "ORG"]]}
{"id": 390, "text": "Cuối tháng 7/2013, phần đất 1.200 m2 được Bộ Tài nguyên - Môi trường cắt bán đấu giá với mức khởi điểm gần 145 tỷ đồng. Tập đoàn Mường Thanh sau đó trúng đấu giá hơn 238 tỷ đồng, đã xây dựng khách sạn tiêu chuẩn 4 sao.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 17, "DATE"], [42, 68, "ORG"], [120, 140, "ORG"]]}
{"id": 391, "text": "Theo Bộ Tài nguyên - Môi trường thời điểm đó, việc bán đất là thực hiện theo Quyết định số 09/2007 và Quyết định số 140/2008 của Thủ tướng về việc sắp xếp lại, xử lý nhà đất thuộc sở hữu nhà nước. Bộ đã lấy ý kiến của UBND TP HCM, đã được Bộ Tài Chính phê duyệt phương án bán tài sản trên đất, chuyển nhượng quyền sử dụng 3 cơ sở nhà đất; trong đó có số 8 (8A) Mạc Đĩnh Chi. Kinh phí bán, chuyển nhượng các cơ sở nhà đất tạo nguồn vốn đầu tư xây dựng Khu liên cơ Bộ Tài nguyên và Môi trường tại số 200 Lý Chính Thắng, quận 3.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 31, "ORG"], [218, 229, "ORG"], [239, 251, "ORG"], [351, 373, "LOC"], [495, 524, "LOC"]]}
{"id": 392, "text": "với việc bán đấu giá khu đất. Nhiều năm qua họ gửi đơn kiến nghị lên Thủ tướng cũng như các cơ quan chức năng trung ương, cho rằng khu đất này không thuộc đối tượng phải sắp xếp lại theo Quyết định 09/2007 của Thủ tướng. Kinh phí thu được từ việc bán đất đã không được hạch toán công khai cho toàn thể cán bộ, nhân viên Đài Khí tượng thủy văn Nam Bộ biết để tạo niềm tin và sự đồng thuận.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 393, "text": "Mặt khác, Đài Khí tượng thủy văn Khu vực Nam Bộ là biểu tượng của ngành, nhân chứng lịch sử từ khi thành lập ngành. Đây còn là cơ sở pháp lý lưu giữ nhiều tư liệu quý giá trong việc đấu tranh bảo vệ chủ quyền về các quần đảo Hoàng Sa, Trường Sa; là mái nhà chung của ngành khí tượng 3 nước Đông Dương, rất cần được gìn giữ để giáo dục truyền thống cho các thế hệ mai sau.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[216, 233, "LOC"], [235, 244, "LOC"], [283, 300, "GPE"]]}
{"id": 394, "text": "Lãnh đạo Bộ Tài nguyên - Môi trường đã tổ chức đối thoại, nghe ý kiến của họ nhưng sau đó vẫn chỉ đạo bán, không chỉ nhà đất số 8 Mạc Đĩnh Chi mà còn cả số 19 Nguyễn Thị Minh Khai (quận 1) liền kề là trụ sở Phân viện Khoa học Khí tượng thủy văn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[9, 35, "ORG"], [125, 142, "LOC"], [153, 188, "LOC"], [207, 244, "ORG"]]}
{"id": 395, "text": "vấn đề những cựu cán bộ phản ánh. Ngày 26/6/2015, Phó thủ tướng Nguyễn Xuân Phúc (hiện là Thủ tướng) giao Bộ Tài Nguyên - Môi trường chủ trì, phối hợp Bộ Tài chính, UBND TP HCM kiểm tra, rà soát và có văn bản trả lời theo quy định; báo cáo kết quả lên Thủ tướng. Gần một năm sau, Thủ tướng lại giao Thanh tra Chính phủ chủ trì, phối hợp các đơn vị trên, đề xuất biện pháp giải quyết.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[34, 48, "DATE"], [50, 80, "PERSON"], [106, 132, "ORG"], [151, 163, "ORG"], [165, 176, "ORG"], [299, 318, "ORG"]]}
{"id": 396, "text": "Ngày 15/12/2016, sau khi chủ trì cuộc họp cùng lãnh đạo Thanh tra Chính phủ, Bộ Tư Pháp, Tổng cục An ninh Bộ Công an, Phó thủ tướng Thường trực Trương Hòa Bình kết luận: nhà đất số 8 Mạc Đĩnh Chi và số 19 Nguyễn Thị Minh Khai \"không phải cơ sở nhà đất dôi dư\", Bộ Tài nguyên - Môi trường không được bán tài sản trên đất và chuyển nhượng quyền sử dụng đất đối với 2 cơ sở này.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 15, "DATE"], [56, 75, "ORG"], [77, 87, "ORG"], [89, 116, "ORG"], [118, 159, "PERSON"], [178, 195, "LOC"], [199, 225, "LOC"], [260, 287, "ORG"]]}
{"id": 397, "text": "Phó thủ tướng giao Thanh tra Chính phủ kiểm tra toàn diện việc bán đất; Bộ Tài chính phối hợp các cơ quan nghiên cứu, đề xuất Thủ tướng chỉ đạo rà soát, sửa đổi Quyết định số 09 theo hướng đảm bảo việc sắp xếp, phê duyệt, tổ chức bán tài sản trên đất và chuyển nhượng quyền sử dụng đất chặt chẽ, tránh thất thoát...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[19, 38, "ORG"], [72, 84, "ORG"]]}
{"id": 398, "text": "Ngày 12/4/2018, một lần nữa ông Trương Hòa Bình chỉ đạo Thanh tra Chính phủ phối hợp các cơ quan kiểm tra căn cứ pháp lý việc tách nhà đất số 8A từ khu đất số 8 Mạc Đĩnh Chi, đề xuất biện pháp xử lý và báo cáo Thủ tướng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 14, "DATE"], [28, 47, "PERSON"], [56, 75, "ORG"], [139, 173, "LOC"]]}
{"id": 399, "text": "việc Bộ Tài nguyên và Môi trường cung cấp thông tin chức năng sử dụng đất trước đấu giá là \"đất văn phòng\", nhưng sau đấu giá chuyển thành \"đất xây khách sạn\" đã làm thay đổi giá trị khu đất trước và sau đấu giá. Còn TP HCM cho phép Tập đoàn Mường Thanh chuyển mục đích sử dụng đất là trái Luật đất đai.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 32, "ORG"], [217, 223, "GPE"], [233, 253, "ORG"]]}
{"id": 400, "text": "Bộ Xây dựng đề nghị TTCP báo cáo Thủ tướng chỉ đạo UBND TP HCM và các cơ quan có liên quan thu phần chênh lệch giá trị sử dụng đất khi chuyển từ đất văn phòng sang xây dựng khách sạn, tránh thất thoát tài sản nhà nước. Đồng thời, Bộ này cũng đề nghị UBND thành phố chỉ đạo kiểm điểm, xử lý trách nhiệm các tổ chức cá nhân theo thẩm quyền, chỉ đạo Sở Xây dựng kiểm tra việc tuân thủ xây dựng theo giấy phép được cấp.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 11, "ORG"], [20, 24, "ORG"], [51, 62, "ORG"], [250, 254, "ORG"], [347, 359, "ORG"]]}
{"id": 401, "text": "Huyện Tuy Phước (Bình Định) là một trong những địa phương chịu nhiều thiệt hại sau bão Matmo. Theo thống kê, bão đã làm 99 căn nhà tại đây bị sập, 224 nhà bị tốc mái hư hỏng. Đây được xem là vùng \"rốn lũ\" của miền Trung.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 15, "GPE"], [17, 26, "GPE"], [209, 219, "GPE"]]}
{"id": 402, "text": "Căn nhà của bà Nguyễn Thị Mỹ (xã Phước Thuận) chỉ còn là đống đổ nát sau khi bão quét qua.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[12, 28, "PERSON"], [30, 44, "GPE"]]}
{"id": 403, "text": "\"Thấy căn nhà yếu quá nên trước khi bão đến, con trai tôi đã đưa hai vợ chồng sang nhà trú tạm. Sáng hôm sau, tôi về không còn nhận ra nhà của mình nữa. Nó cứ như bị máy bay ném bom\", bà Mỹ rớm nước mắt, kể.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[184, 189, "PERSON"]]}
{"id": 404, "text": "Cách đó khoảng một km là căn nhà của anh Trần Thanh Tuấn (thôn Lộc Hạ) chung cảnh ngộ. Bão đi qua, căn nhà còn vỏn vẹn góc phòng sau nhà bếp, nơi anh Tuấn và gia đình sinh hoạt tạm bợ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[37, 56, "PERSON"], [58, 69, "LOC"], [146, 154, "PERSON"]]}
{"id": 405, "text": "\"Hôm bão vô, dù trú ở nhà hàng xóm, cả nhà tôi không ai dám ngủ vì gió rất lớn và nước lũ dâng cao\", anh Tuấn nói, vừa tranh thủ phơi chiếu khi trời hửng nắng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[101, 109, "PERSON"]]}
{"id": 406, "text": "\"Trước bão, tôi đã mua dây về chằng chống, rồi dọn đồ đạc ra ngoài, che chắn cẩn thận nhưng không ngờ bão mạnh quá làm nhà đổ sập\", anh Tuấn cho biết thêm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[132, 140, "PERSON"]]}
{"id": 407, "text": "Ông Phạm Thanh Thái (65 tuổi, xã Phước Thuận) thu dọn căn nhà đổ nát.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 19, "PERSON"], [30, 44, "GPE"]]}
{"id": 408, "text": "Bà Phạm Thị Liên (49 tuổi, xã Phước Thuận) kéo chiếc nệm ra phơi nắng sau khi căn nhà bị tốc mái vào chiều 1/11. \"Hai ngày nay, gia đình tôi phải sống cảnh 'màn trời chiếu đất', ăn cơm tiệm vì cúp điện từ tối 30/10 đến hôm nay vẫn chưa có\", bà Liên nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 16, "PERSON"], [27, 41, "GPE"], [241, 248, "PERSON"]]}
{"id": 409, "text": "Chiếc gối nằm chỏng chơ trên cột bêtông sau bão.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 410, "text": "Ngồi trong căn nhà hai tầng ở xã Phú Thượng (huyện Phú Vang), ông Thân Văn Giới (56 tuổi) nhớ như in trận lũ lịch sử ập đến cách đây tròn 20 năm. Cơn lũ mà bốn thành viên trong gia đình ông thoát chết trong gang tấc.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[30, 43, "GPE"], [45, 59, "GPE"], [62, 79, "PERSON"], [138, 144, "DATE"]]}
{"id": 411, "text": "Sáng 2/11/1999, thấy nước lũ lên nhanh, sắp dâng đến gác, ông thuê chiếc thuyền nhôm chở vợ, hai con nhỏ và cô em vợ từ đường Nguyễn Chí Diễu ở nội thành ra nhà mẹ vợ ở đường Mai Thúc Loan tránh lũ. Thuyền vừa ra cửa Đông Ba thì bị lật, cả 5 người trong gia đình cùng hai người lái đò bị lũ cuốn trôi. Ông Giới may mắn bám vào cây ổi.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[302, 311, "PERSON"], [213, 224, "LOC"], [0, 14, "DATE"]]}
{"id": 412, "text": "Trong dòng nước lũ chảy xiết, thấy con gái ba tuổi được dì ruột ôm nổi lên mặt nước, ông Giới liền giơ tay chụp lấy rồi ba người cùng bám vào hai cành ổi. Trong lúc đó, vợ ông ôm con trai 6 tuổi bị lũ cuốn tấp vào bụi chuối gần đó.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[85, 93, "PERSON"]]}
{"id": 413, "text": "\"Lúc này, tôi nghĩ cả gia đình chết chắc vì nước lũ lên nhanh lại chảy xiết. Một số người dân đứng trên nhà nhìn xuống thấy chúng tôi đã quăng can nhựa để  bám vào song không được. May mắn anh Lộc làm nghề xây dựng, trong nhà có sẵn dây thừng nên quăng dây ra để tôi bắt rồi cột vào cây ổi. Sau đó, tôi cõng từng người, bám theo dây đu vào nhà anh Lộc\", ông Giới nhớ lại.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[189, 196, "PERSON"], [344, 351, "PERSON"], [354, 362, "PERSON"]]}
{"id": 414, "text": ". Người dân được thông báo qua tivi và một số phương tiện truyền thông khác.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 415, "text": "Sáng 1/11/1999, thời tiết ở vùng gò đồi, đồng bằng mát mẻ, không nắng. Trên các tuyến đường ở thành phố Huế, cuộc sống người dân diễn ra bình thường.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[94, 107, "LOC"], [0, 14, "DATE"]]}
{"id": 416, "text": "Khoảng 14h30 ngày 1/11/1999, người dân ở thôn La Khê Trẹm (xã Hương Thọ, huyện Hương Trà) nằm giữa hai dòng Hữu Trạch và Tả Trạch của thượng nguồn sông Hương thấy nước lũ từ thượng nguồn đổ về nhanh. Trong phút chốc, nhiều ngôi nhà ngập sâu, gia súc bị cuốn trôi. Trước sức nước quá lớn, người dân vội dùng thuyền di tản lên núi để tránh lũ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[13, 27, "DATE"], [41, 57, "LOC"], [59, 71, "GPE"], [73, 88, "GPE"], [103, 117, "LOC"], [121, 129, "LOC"], [147, 157, "LOC"], [7, 12, "DATE"]]}
{"id": 417, "text": "Chiều tối cùng ngày, nước lũ kết hợp với mưa lớn gây ngập cục bộ nhiều nơi ở thành phố Huế và vùng phụ cận. Mưa to kéo dài trong đêm 1/11 và ngày 2/11. Đến sáng 2/11, các xã vùng trũng thuộc huyện Phú Vang, Phú Lộc, Hương Thủy, Phong Điền, Quảng Điền, Hương Trà đã ngập sâu 1,5-4 m.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[77, 91, "LOC"], [133, 137, "DATE"], [141, 150, "DATE"], [191, 205, "GPE"], [207, 214, "GPE"], [216, 226, "GPE"], [228, 238, "GPE"], [240, 250, "GPE"], [252, 261, "GPE"], [155, 165, "DATE"]]}
{"id": 418, "text": "Hàng nghìn ngôi nhà chìm trong biển nước màu trắng bạc. Lúc này nhiều người dân không may đã bị cuốn trôi trong dòng nước chảy xiết. Hệ thống giao thông, điện, viễn thông ở địa phương tê liệt. Thừa Thiên Huế bị cô lập hoàn toàn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[193, 207, "GPE"]]}
{"id": 419, "text": "Từ sáng 2/11, lãnh đạo tỉnh Thừa Thiên Huế thành lập bộ phận chỉ đạo tập trung để đối phó lũ. Lực lượng chức năng phối hợp với ngành bưu điện thiết lập đường dây qua tổng đài Đà Nẵng để liên lạc với Trung ương, thông báo tình hình khẩn cấp. Phương án di dời dân, huy động lực lượng tại chỗ được triển khai.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[23, 43, "GPE"], [175, 182, "GPE"], [3, 12, "DATE"]]}
{"id": 420, "text": "Trong đêm 2/11 và rạng sáng 3/11, ôtô bánh cao của ngành giao thông vận tải và toàn bộ canô của công an, quân đội địa phương được huy động làm nhiệm vụ cứu hộ, tiếp tế ở những vùng bị cô lập. Tuy nhiên, do nước lũ chảy xiết, mưa lớn cùng gió giật mạnh, các phương tiện cứu hộ chỉ có thể hoạt động cự ly gần.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[6, 14, "DATE"], [18, 32, "DATE"]]}
{"id": 421, "text": "Tại các xã vùng trũng, hàng chục nghìn hộ dân bị nước lũ vây quanh, thiếu nước sạch, thiếu lương thực. Nhiều gia đình phải nhịn đói. Một số người may mắn sơ tán kịp lên vùng cao thì nấu cơm vắt, ăn mì tôm qua ngày chờ lũ rút.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 422, "text": "Ngày 4/11, nước lũ rút dần trong tiếng nấc nghẹn của người dân mất gia đình, nhà cửa, cảnh xơ xác và tang thương diễn ra khắp nơi. Tại bia Quốc Học Huế, hàng chục chiếc quan tài của người chết lũ được đặt thành hàng để chờ nhận mặt. Dọc bờ biển, bờ sông, nhiều người vừa đi vừa khóc tìm thi thể người thân.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 9, "DATE"], [135, 151, "LOC"]]}
{"id": 423, "text": "Những ngày sau đó, nhiều hộ dân phải sống tạm bợ trong những căn nhà đổ nát và vật lộn với tình trạng thiếu lượng thực, nước sạch. Môi trường xung quanh bị ô nhiễm nặng bởi xác động vật.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 424, "text": "Theo ông Hùng, lượng mưa trong ba ngày đầu tháng 11 lên đến 2.300 mm, mực nước trong ngày 2/11 nhiều lúc dâng cao hơn 1m/giờ. Thời tiết trước lũ cũng khiến người dân và chính quyền chủ quan trong phương án phòng tránh; đến khi nước lũ về thì dâng quá nhanh khiến mọi người trở tay không kịp.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 13, "PERSON"], [43, 51, "DATE"], [85, 94, "DATE"]]}
{"id": 425, "text": "\"Nếu người dân không tương trợ nhau, giúp nhau sơ tán thì số người chết trong trận lũ năm 1999 có thể còn lớn hơn nhiều\", ông Hùng nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[122, 130, "PERSON"], [86, 94, "DATE"]]}
{"id": 426, "text": "Trước tình hình khẩn cấp ở Thừa Thiên Huế lúc đó, Tổng bí thư Lê Khả Phiêu cùng nhiều lãnh đạo, cán bộ của Bộ Quốc phòng, Bộ Nông nghiệp và Phát triển nông thôn đã vào cố đô chỉ đạo khắc phục hậu quả lũ lụt. Lều trại dã chiến được lập nên tại những ngôi làng bị lũ xóa sổ như Hải Thành. Phong trào \"lá lành đùm lá rách\", kêu gọi hỗ trợ Huế cũng được phát động rộng khắp cả nước.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[27, 41, "LOC"], [50, 74, "PERSON"], [107, 120, "ORG"], [122, 160, "ORG"], [276, 285, "GPE"], [336, 339, "GPE"]]}
{"id": 427, "text": "Trong khi đường sắt và đường bộ chưa hoạt động trở lại, Bộ Tư lệnh Phòng không Không quân lập cầu hàng không ở sân bay Phú Bài phục vụ cứu hộ, cứu nạn và chở hàng cứu trợ. Đoàn công tác của Bộ Tư lệnh công binh di chuyển qua Lào để vào Huế giúp dân khắc phục lũ lụt.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[56, 89, "ORG"], [190, 210, "ORG"], [225, 228, "GPE"], [236, 239, "GPE"]]}
{"id": 428, "text": "Bộ đội Quân khu 4, lực lượng công an, biên phòng, quân dân y từ thủ đô Hà Nội và một số tỉnh, thành cũng có mặt ở những vùng bị lũ tàn phá nặng để hỗ trợ người dân, khám chữa bệnh và triển khai các giải pháp khẩn cấp cải thiện môi trường. Sinh viên nhiều trường đại học tình nguyện đến Huế giúp người dân dựng lại nhà cửa, dọn rác thải, chôn cất động vật bị chết trôi trong lũ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 17, "ORG"], [71, 77, "GPE"], [286, 289, "GPE"]]}
{"id": 429, "text": "Đến ngày 12/11, hơn 2.500 tấn gạo của Trung ương chi viện đã được tỉnh Thừa Thiên Huế đưa tận tay cho người dân vùng lũ; tỉnh cũng tiếp nhận 553 tấn hàng cứu trợ của các địa phương, tổ chức, cá nhân trong cả nước. \"Sau lũ khoảng một tuần, cuộc sống của chúng tôi dần ổn định trở lại, nhưng ký ức đau thương thì có lẽ không bao giờ phai mờ\", ông Thân Văn Giới chia sẻ.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[4, 14, "DATE"], [66, 85, "GPE"], [222, 237, "DATE"], [341, 359, "PERSON"]]}
{"id": 430, "text": "Trong lễ truy điệu người dân chết trong lũ tháng 11/1999, Bí thư Tỉnh uỷ Thừa Thiên Huế Ngô Yên Thi nói đây trận lũ khủng khiếp nhất mà người dân địa phương phải gánh chịu.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[43, 56, "DATE"], [88, 99, "PERSON"]]}
{"id": 431, "text": "Sau hơn một giờ tham dự nghi lễ Các Đẳng, các giáo dân dọn dẹp lại mộ phần trước khi ra về.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
{"id": 432, "text": "Xóm đạo Tha La với khoảng 5.000 giáo dân, được hình thành vào giữa thế kỷ 19. Xóm đạo từng đi vào thơ, nhạc của nhiều tác giả. Nổi bật là bài thơ \"Tha La xóm đạo\" của nhà thơ Vũ Anh Khanh, đã được nhạc sĩ Dũng Chinh phổ nhạc vào năm 1964.Từ 1h đến 7h ngày 2/11, tại Đà Nẵng có mưa to. Tại trạm ở khu vực phường Hoà Thuận Tây (quận Hải Châu) đo được lượng mưa hơn 163 mm. Tại một số trạm khác cũng ghi nhận lượng mưa lớn, như phường Hòa Thọ Đông (quận Cẩm Lệ) 105mm; phường Hòa Khê (quận Thanh Khê), 111mm; quận Sơn Trà 110 mm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 14, "LOC"], [67, 76, "DATE"], [175, 187, "PERSON"], [205, 215, "PERSON"], [229, 237, "DATE"], [251, 260, "DATE"], [265, 273, "GPE"], [304, 324, "GPE"], [326, 339, "GPE"], [425, 444, "GPE"], [446, 457, "GPE"], [466, 480, "GPE"], [482, 496, "GPE"], [506, 518, "GPE"], [241, 250, "DATE"]]}
{"id": 433, "text": "Mưa lớn đã gây ngập cục bộ tại nhiều tuyến đường ở khu vực trung tâm thành phố. Trong đó, đường Trưng Nữ Vương, Đống Đa (quận Hải Châu), Hàm Nghi, Lê Đình Lý, Quang Dũng, Tô Ngọc Vân... (quận Thanh Khê), một số đoạn ngập đến 50 cm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[121, 134, "GPE"], [187, 201, "GPE"], [137, 145, "LOC"], [96, 110, "LOC"], [112, 119, "LOC"], [147, 157, "LOC"], [159, 169, "LOC"], [171, 183, "LOC"]]}
{"id": 434, "text": "Nhiều phương tiện di chuyển khó khăn trong điều kiện mưa lớn và đường ngập. Không ít xe máy phải dắt bộ. Ngay trong đêm, nhiều nhà dân bị nước tràn vào khiến người dân phải thức dậy thu dọn đồ đạc. Khu vực nặng nhất là quanh hai hồ điều tiết Thạc Gián và Vĩnh Trung.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[229, 251, "LOC"], [255, 265, "LOC"]]}
{"id": 435, "text": "Tuy nhiên, tại khu vực hai hồ điều tiết này, nước rút nhanh. Lúc 7h, nhiều tuyến đường quanh hồ ngập 30 đến 40cm. Tuy nhiên chỉ nửa giờ sau nước đã rút. Nhiều cửa thu nước trên đường bị rác thải bít lại, được người dân khơi thông.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[65, 67, "DATE"], [128, 139, "DATE"]]}
{"id": 436, "text": "Ông Mai Mã - Giám đốc Công ty Cổ phần thoát nước và xử lý nước thải Đà Nẵng, cho biết mưa lớn gây ngập cục bộ nhiều điểm nhưng không có tình trạng  như từng xảy ra hồi tháng 12/2018.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 10, "PERSON"], [22, 75, "ORG"], [167, 181, "DATE"]]}
{"id": 437, "text": "\"Chúng tôi đã đi khảo sát các điểm ngập và đến 8h thì nước đã rút hết\", ông Mã nói và cho biết nước rút nhanh nhờ thành phố đã nạo vét mương, cống trước mùa mưa bão, thường xuyên khơi thông các cửa thu.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[72, 78, "PERSON"], [47, 49, "DATE"]]}
{"id": 438, "text": "Theo lãnh đạo công ty thoát nước Đà Nẵng, qua đợt mưa ngập kỷ lục cuối năm ngoái, người dân thành phố đã nâng cao ý thức không xả rác bừa bãi ra đường. Đêm qua, một số điểm tập kết rác chưa được thu gom, thùng rác đổ xuống đường trong mưa lớn... nên rác thải bít cửa thu gây ngập cục bộ một số tuyến phố.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[14, 40, "ORG"], [66, 80, "DATE"]]}
{"id": 439, "text": "\"Ngành môi trường đô thị nên nghiên cứu lắp đặt các thùng rác sao cho mưa lớn thùng không bị nổi lên, đổ ụp xuống, hoặc gió lớn không thể quật ngã để tránh rác thải đổ xuống đường, bít cửa thu\", ông Mã nói thêm.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[195, 201, "PERSON"]]}
{"id": 440, "text": "Ông Tô Văn Hùng - Giám đốc Sở Tài nguyên Môi trường, cho biết dự báo trong 3 giờ tới thành phố tiếp tục có mưa to đến rất to, nguy cơ sạt lở đất tại các sườn dốc và bờ sông khu vực huyện Hoà Vang và vùng núi quận Sơn Trà.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 15, "PERSON"], [27, 51, "ORG"], [208, 220, "GPE"], [181, 195, "GPE"], [75, 80, "DATE"]]}
{"id": 441, "text": "Tình trạng ngập úng diện rộng ở vùng thấp trũng và khu vực nội thị cũng được cảnh báo tiếp tục diễn ra, đặc biệt là các quận Hải Châu, Thanh Khê, Sơn Trà, Ngũ Hành Sơn, Cẩm Lệ, quận Liên Chiểu.Phát biểu trong phiên thảo luận của Quốc hội về tình hình kinh tế xã hội chiều 31/10, đại biểu Nguyễn Văn Cảnh đề xuất nên nghiên cứu đổi giờ học, giờ làm lên 8h30 hoặc 9h, nghỉ trưa trong 60 phút.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[120, 133, "GPE"], [135, 144, "GPE"], [146, 153, "GPE"], [155, 167, "GPE"], [169, 175, "GPE"], [177, 192, "GPE"], [288, 303, "PERSON"], [352, 356, "DATE"], [266, 277, "DATE"], [362, 364, "DATE"], [382, 389, "DATE"]]}
{"id": 442, "text": "Đánh giá về đề xuất này, ông Ngọ Duy Hiểu, Phó chủ tịch Tổng liên đoàn Lao động Việt Nam, cho rằng việc thống nhất giờ làm việc của công chức, viên chức trong cả nước là không khả thi vì khí hậu các vùng miền khác nhau. Miền Trung, miền Nam lúc 7h trời đã nắng nóng nên công chức có thể làm việc sớm hơn các tỉnh phía Bắc. Người dân nông thôn thường dậy sớm từ 5-6h, có thể đến cơ quan hành chính liên hệ công việc từ 7h sáng nên việc đơn vị hành chính làm việc từ 8h30 là không hợp lý.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[25, 41, "PERSON"], [56, 88, "ORG"], [220, 230, "LOC"], [232, 240, "LOC"], [313, 321, "LOC"], [245, 247, "DATE"], [361, 365, "DATE"], [465, 469, "DATE"], [418, 420, "DATE"]]}
{"id": 443, "text": "Ông Hiểu đề nghị nên để các địa phương tự quy định giờ làm việc cho công chức, viên chức, như Hà Nội có thể quy định nhiều khung giờ làm việc để tránh ùn tắc vào cao điểm. Các địa phương cần lấy ý kiến của người dân, công chức hoặc thông qua HĐND các cấp để nghiên cứu giờ làm việc phù hợp.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 8, "PERSON"], [94, 100, "GPE"], [242, 246, "ORG"]]}
{"id": 444, "text": "\"Để tránh xáo trộn đời sống người dân, chúng ta chưa nên bàn việc đổi giờ làm việc cho công chức vào thời điểm này. Sau 10-20 năm nữa khi đời sống kinh tế xã hội thay đổi mới nên tính toán lại vấn đề này\", ông Hiểu nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[120, 129, "DATE"], [206, 214, "PERSON"]]}
{"id": 445, "text": "Chuyên gia lao động Hà Đình Bốn cũng đồng tình với ông Ngọ Duy Hiểu và đề nghị \"Quốc hội nên giao Chính phủ quy định giờ làm việc theo từng địa phương, không nên quy định cứng trong Bộ luật Lao động\".", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[20, 31, "PERSON"], [51, 67, "PERSON"], [182, 198, "ORG"]]}
{"id": 446, "text": "Ông Vũ Quang Thọ, nguyên Viện trưởng Công nhân Công đoàn Việt Nam, cũng cho rằng thời gian làm việc cho công chức, viên chức bắt đầu từ 7h30 hoặc 8h là hợp lý. Giờ làm lúc 8h30 chỉ thích hợp đối với các tổ chức quốc tế. Thời gian nghỉ trưa nên kéo dài ít nhất 1,5 giờ để viên chức có đủ thời gian nghỉ ngơi, tái tạo sức lao động.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 16, "PERSON"], [37, 65, "ORG"], [136, 140, "DATE"], [146, 148, "DATE"], [172, 176, "DATE"]]}
{"id": 447, "text": "Ngoài ra, ông Thọ đề xuất các cơ quan hành chính đặc thù có thể linh động tùy thuộc công việc, như bộ phận tiếp dân có thể làm việc sớm hơn.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[10, 17, "PERSON"]]}
{"id": 448, "text": "Ông Nguyễn Văn Quyền, Chủ tịch Hiệp hội Vận tải ôtô Việt Nam, cũng đánh giá thời gian làm việc với công chức từ 8h30 như đề xuất của đại biểu Cảnh là chưa hợp lý. \"Ở nhiều nước, thời gian làm việc từ 9h là do khí hậu lạnh, Việt Nam là khí hậu nhiệt đới nên giờ làm việc cần sớm hơn\", ông Quyền nói.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[0, 20, "PERSON"], [31, 60, "ORG"], [133, 146, "PERSON"], [223, 231, "GPE"], [284, 293, "PERSON"], [112, 116, "DATE"]]}
{"id": 449, "text": "Tuy nhiên, trái với các chuyên gia khác đề nghị giao địa phương quy định giờ làm việc phù hợp đặc thù thời tiết, ông Nguyễn Văn Quyền cho rằng, quy định giờ làm việc cần thống nhất giữa các địa phương để đảm bảo liên thông giữa các cơ quan hành chính từ trung ương đến địa phương, nếu không sẽ không phát huy được hiệu quả công tác giữa các cơ quan.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[113, 133, "PERSON"]]}
{"id": 450, "text": "Hiện nay, theo tờ trình của Bộ Lao động, Thương binh và Xã hội về dự thảo Bộ luật Lao động, phương án một là giao Chính phủ quy định giờ làm việc của các cơ quan hành chính trên cả nước.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[28, 62, "ORG"]]}
{"id": 451, "text": "Đối với cơ quan nhà nước cấp trung ương và các đô thị lớn là từ 8h30 đến 17h30, nghỉ trưa 60 phút. Đối với cơ quan nhà nước ở địa phương thì thống nhất giờ làm việc mùa hè và mùa đông theo điều kiện địa lý.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[64, 68, "DATE"], [73, 78, "DATE"], [90, 97, "DATE"]]}
{"id": 452, "text": "Phương án 2 của tờ trình được giữ như hiện hành. Theo đó, thời gian làm việc không quy định trong Bộ luật Lao động mà nêu tại các văn bản hành chính; đối với các bộ do Thủ tướng quyết định; đối với UBND và các cơ quan chuyên môn do Chủ tịch tỉnh quyết.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[198, 202, "ORG"]]}
{"id": 453, "text": "Hiện nay, tại TP HCM, khung giờ làm việc của cơ quan hành chính Nhà nước là buổi sáng từ 7h30 đến 11h30, buổi chiều từ 13h đến 17h. Tại Hà Nội, khung giờ làm việc của các cơ quan hành chính buổi sáng từ 8h đến 12h và buổi chiều từ 13h đến 17h.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[14, 20, "GPE"], [135, 142, "GPE"], [89, 93, "DATE"], [98, 103, "DATE"], [119, 123, "DATE"], [127, 130, "DATE"], [203, 205, "DATE"], [210, 214, "DATE"], [231, 234, "DATE"], [239, 242, "DATE"]]}
{"id": 454, "text": "Khi đề xuất đổi giờ làm trong phiên thảo luận chiều 31/10, đại biểu Nguyễn Văn Cảnh cho biết ông xem trên VnExpress, khảo sát ý kiến hơn 23.000 bạn đọc về thời điểm bắt đầu giờ làm việc thì 14% chọn 7h30, 33% chọn 8h và 53% chọn 8h30. Qua đó cho thấy có nhiều sự ủng hộ với đề xuất đổi giờ học, giờ làm nên ông đề nghị Chính phủ nên xem xét vấn đề này.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[59, 83, "PERSON"], [106, 115, "ORG"], [45, 57, "DATE"]]}
{"id": 455, "text": "Theo ông Cảnh, Việt Nam đang dùng giờ làm việc của thời kỳ còn là nước nông nghiệp để áp vào các đô thị đang phát triển công nghiệp, thương mại, dịch vụ, du lịch là không phù hợp. \"Đi học, đi làm muộn hơn, nghỉ trưa ngắn sẽ đem lại lợi ích về giao thông, tiết kiệm năng lượng, nâng cao hiệu quả sử dụng giờ làm và tạo điều kiện cho phát triển kinh tế ban đêm\", ông Cảnh khẳng định.Theo báo cáo vừa gửi Quốc hội về dự án đường sắt đô thị Cát Linh - Hà Đông, Chính phủ cho biết, tiến độ tổng thầu Trung Quốc đưa ra còn nhiều nội dung chưa chi tiết, ví dụ như việc nghiệm thu thanh toán phải gồm thanh toán trọn gói và các hạng mục phát sinh; Tổng thầu phải nhận được chứng chỉ hoàn thành công trình...", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[5, 13, "PERSON"], [15, 23, "GPE"], [361, 369, "PERSON"], [495, 505, "GPE"]]}
{"id": 456, "text": "Việc chậm trễ, kéo dài thời gian đưa đường sắt Cát Linh - Hà Đông vào vận hành được Chính phủ xác định trách nhiệm chính thuộc về tổng thầu. Bộ Giao thông Vận tải - chủ đầu tư dự án, Ban Quản lý dự án chịu trách nhiệm trong quản lý điều hành. Tư vấn thiết kế chịu trách nhiệm về chất lượng lập dự án đầu tư. Tư vấn giám sát chịu trách nhiệm trong công tác chỉ đạo thi công, quản lý tiến độ, chất lượng, giá thành xây dựng. UBND Hà Nội - chủ đầu tư của phần giải phóng mặt bằng chịu trách nhiệm về chậm trễ trong giải phóng mặt bằng.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[141, 162, "ORG"], [183, 200, "ORG"], [423, 434, "ORG"]]}
{"id": 457, "text": "\"Quy định của Việt Nam về hợp đồng EPC chưa rõ ràng, có nhiều khác biệt với thông lệ quốc tế nên hợp đồng EPC ký kết ban đầu của dự án này chưa hoàn chỉnh, thiếu chặt chẽ, chưa đúng với bản chất hợp đồng EPC\", báo cáo Chính phủ nêu.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[14, 22, "GPE"]]}
{"id": 458, "text": "Vì thế, Ban quản lý dự án đường sắt cũng đang tiến hành rà soát các điều khoản trong hợp đồng EPC, xác định rõ trách nhiệm của tổng thầu và các bên liên quan để xử lý, giải quyết các khiếu kiện trong trường hợp cần thiết phù hợp với điều kiện của hợp đồng EPC.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[8, 35, "ORG"]]}
{"id": 459, "text": "Báo cáo của Chính phủ cũng cho biết, đã hoàn thành 99%, nhưng đường sắt Cát Linh - Hà Đông vẫn chưa thể xác định ngày vận hành thương mại do tổng thầu chưa cung cấp chứng chỉ, hồ sơ... để có cơ sở đánh giá đảm bảo an toàn hệ thống; chưa thực hiện các thử nghiệm và các bước đánh giá an toàn phục vụ nghiệm thu các hạng mục thiết bị. Dự án chưa hoàn thành đề cương vận hành thử toàn hệ thống để cho tất cả các đoàn tàu chạy thử (thông tin tín hiệu, hệ thống bán vé...) để đồng bộ hóa làm cơ sở kiểm chứng hoạt động của thiết bị và đánh giá độ sẵn sàng của hệ thống, nhân sự vận hành.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[72, 80, "LOC"], [83, 90, "LOC"]]}
{"id": 460, "text": "Dự án này cũng chưa bổ sung đủ hồ sơ quản lý chất lượng nên tư vấn độc lập (Công ty ACT của Pháp) không có đủ cơ sở và bằng chứng xác định mức độ an toàn của toàn hệ thống và chưa đủ điều kiện để cấp chứng nhận theo quy định. Vì thế, dự án này có khả năng \"kéo dài thời gian khắc phục, hoàn chỉnh đánh giá nghiệm thu đưa vào khai thác\" nếu không giải quyết những vướng mắc này.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[76, 87, "ORG"], [92, 96, "GPE"]]}
{"id": 461, "text": "Trước đó, ngày 1/10, trong chuyến thị sát một số công trình giao thông trọng điểm của Hà Nội, Phó thủ tướng Trịnh Đình Dũng đã yêu cầu nhà thầu tập trung đẩy nhanh tiến độ để trong thời gian ngắn nhất đưa dự án vào khai thác thương mại. Đồng thời, ông cũng chỉ thị lãnh đạo Bộ Giao thông Vận tải phải đưa dự án vào vận hành trong năm 2019 với yêu cầu đảm bảo an toàn tuyệt đối.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[10, 19, "DATE"], [86, 92, "DATE"], [94, 123, "PERSON"], [274, 296, "ORG"], [330, 338, "DATE"]]}
{"id": 462, "text": "Dự án đường sắt đô thị Cát Linh - Hà Đông được Bộ Giao thông Vận tải phê duyệt đầu tư năm 2008 với tổng vốn gần 8.800 tỷ đồng (khoảng 553 triệu USD), trong đó 400 triệu USD là vốn vay Trung Quốc.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[47, 68, "ORG"], [86, 94, "DATE"], [184, 194, "GPE"]]}
{"id": 463, "text": "Tổng mức đầu tư sau đó được điều chỉnh lên trên 18.000 tỷ đồng (868 triệu USD) vào năm 2016, đáng nói phần vốn vay Trung Quốc tăng thêm hơn 7.220 tỷ đồng, lên mức gần 13.900 tỷ đồng (669,6 triệu USD).", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[83, 91, "DATE"], [115, 125, "DATE"]]}
{"id": 464, "text": "Đến nay, dự án đường sắt Cát Linh - Hà Đông đã hoàn thành xong phần xây dựng hạ tầng; mua sắm, lắp đặt đủ 13 đoàn tàu, thiết bị phục vụ chạy tàu và đã chạy thử đơn động các hệ thống, đoàn tàu cùng 5 chuyên ngành phục vụ chạy tàu trực tiếp.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": [[24, 33, "LOC"], [36, 43, "LOC"]]}
{"id": 465, "text": "Các hạng mục còn lại gồm  thi công biển báo chỉ dẫn, thiết bị công nghệ khu Depot, khắc phục tồn tại và sửa chữa khiếm khuyết các chuyên ngành thông tin, AFC, cấp điện.", "meta": {}, "annotation_approver": null, "labels": []}
